const quizCollection = [
  {
    "seq": "1",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17412",
    "local_image": "images/1.png",
    "question": "In Deutschland d\u00fcrfen Menschen offen etwas gegen die Regierung\nsagen, weil...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "hier Religionsfreiheit gilt.",
        false,
        "freedom of religion applies here."
      ],
      [
        "die Menschen Steuern zahlen.",
        false,
        "people pay taxes."
      ],
      [
        "die Menschen das Wahlrecht haben.",
        false,
        "people have the right to vote."
      ],
      [
        "hier Meinungsfreiheit gilt.",
        true,
        "freedom of expression."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, people can openly oppose the government\nsay because...\n"
  },
  {
    "seq": "2",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17361",
    "local_image": "images/2.png",
    "question": "In Deutschland k\u00f6nnen Eltern bis zum 14. Lebensjahr ihres Kindes\nentscheiden, ob es in der Schule am\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Geschichtsunterricht teilnimmt.",
        false,
        "History lessons."
      ],
      [
        "Religionsunterricht teilnimmt.",
        true,
        "Religious education."
      ],
      [
        "Politikunterricht teilnimmt.",
        false,
        "Policy lessons."
      ],
      [
        "Sprachunterricht teilnimmt.",
        false,
        "language teaching."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, parents are allowed up to the 14th year of their child\ndecide whether it is at school\n\n"
  },
  {
    "seq": "3",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17449",
    "local_image": "images/3.png",
    "question": "Deutschland ist ein Rechtsstaat. Was ist damit gemeint?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Alle Einwohner / Einwohnerinnen und der Staat m\u00fcssen sich an die Gesetze halten.",
        true,
        "All residents and the state must comply with the laws."
      ],
      [
        "Der Staat muss sich nicht an die Gesetze halten.",
        false,
        "The state does not have to comply with the laws."
      ],
      [
        "Nur Deutsche m\u00fcssen die Gesetze befolgen.",
        false,
        "Only Germans must comply with the laws."
      ],
      [
        "Die Gerichte machen die Gesetze.",
        false,
        "The courts do the laws."
      ]
    ],
    "translated_question": "Germany is a rule of law. What does that mean?\n"
  },
  {
    "seq": "4",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17432",
    "local_image": "images/4.png",
    "question": "Welches Recht geh\u00f6rt zu den Grundrechten in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Waffenbesitz",
        false,
        "Weapons"
      ],
      [
        "Faustrecht",
        false,
        "Right to vote"
      ],
      [
        "Meinungsfreiheit",
        true,
        "Freedom of expression"
      ],
      [
        "Selbstjustiz",
        false,
        "Self-adjustment"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the right to fundamental rights in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "5",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17592",
    "local_image": "images/5.png",
    "question": "Wahlen in Deutschland sind frei. Was bedeutet das?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Man darf Geld annehmen, wenn man daf\u00fcr einen bestimmten Kandidaten / eine bestimmte Kandidatin w\u00e4hlt.",
        false,
        "You can accept money if you choose a particular candidate / a certain candidate."
      ],
      [
        "Nur Personen, die noch nie im Gef\u00e4ngnis waren, d\u00fcrfen w\u00e4hlen.",
        false,
        "Only people who have never been in prison can choose."
      ],
      [
        "Der W\u00e4hler darf bei der Wahl weder beeinflusst noch zu einer bestimmten Stimmabgabe gezwungen werden und keine Nachteile durch die Wahl haben.",
        true,
        "The voter must not be influenced or forced to vote for a specific vote and must not have any disadvantages by the vote."
      ],
      [
        "Alle wahlberechtigten Personen m\u00fcssen w\u00e4hlen.",
        false,
        "All eligible persons must choose."
      ]
    ],
    "translated_question": "Elections in Germany are free. What does that mean?\n"
  },
  {
    "seq": "6",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17452",
    "local_image": "images/6.png",
    "question": "Wie hei\u00dft die deutsche Verfassung?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Volksgesetz",
        false,
        "National law"
      ],
      [
        "Bundesgesetz",
        false,
        "Federal Law"
      ],
      [
        "Deutsches Gesetz",
        false,
        "German law"
      ],
      [
        "Grundgesetz",
        true,
        "Basic Law"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the German constitution?\n"
  },
  {
    "seq": "7",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17430",
    "local_image": "images/7.png",
    "question": "Welches Recht geh\u00f6rt zu den Grundrechten, die nach der\ndeutschen Verfassung garantiert werden? Das Recht aut\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Glaubens- und Gewissensfreiheit.",
        true,
        "Freedom of belief and conscience."
      ],
      [
        "Unterhaltung.",
        false,
        "Entertainment."
      ],
      [
        "Arbeit.",
        false,
        "Work."
      ],
      [
        "Wohnung.",
        false,
        "Apartment."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the right to fundamental rights, which is based on\nGerman constitution are guaranteed? The right\n\n"
  },
  {
    "seq": "8",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17431",
    "local_image": "images/8.png",
    "question": "Was steht nicht im Grundgesetz von Deutschland ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar.",
        false,
        "The dignity of man is inviolable."
      ],
      [
        "Alle sollen gleich viel Geld haben.",
        true,
        "They're supposed to have a lot of money."
      ],
      [
        "Jeder Mensch darf seine Meinung sagen.",
        false,
        "Everyone can say his opinion."
      ],
      [
        "Alle sind vor dem Gesetz gleich.",
        false,
        "All are equal before the law."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is not the Basic Law of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "9",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17359",
    "local_image": "images/9.png",
    "question": "Welches Grundrecht gilt in Deutschland nur f\u00fcr Ausl\u00e4nder /\n\u201aAusl\u00e4nderinnen? Das Grundrecht auf...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Schutz der Familie",
        false,
        "Protection of family"
      ],
      [
        "Menschenw\u00fcrde",
        false,
        "Human dignity"
      ],
      [
        "Asyl",
        true,
        "Asylum"
      ],
      [
        "Meinungsfreiheit",
        false,
        "Freedom of expression"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the basic right in Germany only for foreigners /\n\u201cAusl\u00e4nderinnen? The basic right...\n"
  },
  {
    "seq": "10",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17381",
    "local_image": "images/10.png",
    "question": "Was ist mit dem deutschen Grundgesetz vereinbar?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Pr\u00fcgelstrafe",
        false,
        "the fight"
      ],
      [
        "die Folter",
        false,
        "the torture"
      ],
      [
        "die Todesstrafe",
        false,
        "the death penalty"
      ],
      [
        "die Geldstrafe",
        true,
        "the fine"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is compatible with the German Basic Law?\n"
  },
  {
    "seq": "11",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17382",
    "local_image": "images/11.png",
    "question": "Wie wird die Verfassung der Bundesrepublik Deutschland genannt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Grundgesetz",
        true,
        "Basic Law"
      ],
      [
        "Bundesverfassung",
        false,
        "Federal Constitution"
      ],
      [
        "Gesetzbuch",
        false,
        "Legislation"
      ],
      [
        "Verfassungsvertrag",
        false,
        "Constitutional Treaty"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the Constitution of the Federal Republic of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "12",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17450",
    "local_image": "images/12.png",
    "question": "Eine Partei im Deutschen Bundestag will die Pressefreiheit abschaffen\nIstdas m\u00f6glich?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Ja, wenn mehr als die H\u00e4lfte der Abgeordneten im Bundestag daf\u00fcr sind.",
        false,
        "Yes, if more than half of the Members in the Bundestag are for this."
      ],
      [
        "Ja, aber dazu m\u00fcssen zwei Drittel der Abgeordneten im Bundestag daf\u00fcr sein.",
        false,
        "Yes, but there must be two thirds of the Members in the Bundestag."
      ],
      [
        "Nein, denn die Pressefreiheit ist ein Grundrecht. Sie kann nicht abgeschafft werden.",
        true,
        "No, because the freedom of the press is a fundamental right. It cannot be abolished."
      ],
      [
        "Nein, denn nur der Bundesrat kann die Pressefreiheit abschaffen.",
        false,
        "No, because only the Federal Council can abolish press freedom."
      ]
    ],
    "translated_question": "A party in the German Bundestag wants to abolish press freedom\nIs that possible?\n"
  },
  {
    "seq": "13",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17240",
    "local_image": "images/13.png",
    "question": "im Parlament steht der Begriff \u201eOpposition\u201c f\u00fcr ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die regierenden Parteien.",
        false,
        "the ruling parties."
      ],
      [
        "die Fraktion mit den meisten Abgeordneten.",
        false,
        "the group with most Members."
      ],
      [
        "alle Parteien, die bei der letzten Wahl die 5%-H\u00fcrde erreichen konnten.",
        false,
        "all parties that were able to reach the 5% guarantee at the last election."
      ],
      [
        "alle Abgeordneten, die nicht zu der Regierungspartei/den Regierungsparteien geh\u00f6ren.",
        true,
        "all MEPs who do not belong to the Government Party(s)."
      ]
    ],
    "translated_question": "in Parliament, the term \u2018Opposition\u2019 stands for ...\n"
  },
  {
    "seq": "14",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Meinungsfreiheit in Deutschland hei\u00dft zum Beispiel, dass ich",
    "possible_answers": [
      [
        "Passanten auf der Stra\u00dfe beschimpfen darf",
        false,
        "Passers on the street may be sworn"
      ],
      [
        "meine Meinung im Internet \u00e4u\u00dfern kann",
        true,
        "can express my opinion on the Internet"
      ],
      [
        "Nazi-, Hamas- oder Islamischer Staat-Symbole \u00f6ffentlich tragen darf",
        false,
        "National, Hamas or Islamic State symbols may bear publicly"
      ],
      [
        "meine Meinung nur dann \u00e4u\u00dfern darf, solange ich der Regierung nicht widerspreche",
        false,
        "I can only express my opinion as long as I do not object to the government"
      ]
    ],
    "translated_question": "Freedom of expression in Germany means, for example, that I"
  },
  {
    "seq": "15",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17414",
    "local_image": "images/15.png",
    "question": "Was verbietet das deutsche Grundgesetz?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Milit\u00e4rdienst",
        false,
        "Military service"
      ],
      [
        "Zwangsarbeit",
        true,
        "Forced work"
      ],
      [
        "freie Berufswahl",
        false,
        "free choice of profession"
      ],
      [
        "Arbeit im Ausland",
        false,
        "Working abroad"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the German Basic Law prohibit?\n"
  },
  {
    "seq": "16",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17451",
    "local_image": "images/16.png",
    "question": "Wann ist die Meinungsfreiheit in Deutschland eingeschr\u00e4nkt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "bei der \u00f6ffentlichen Verbreitung falscher Behauptungen \u00fcber einzelne Personen",
        true,
        "in the public dissemination of false claims about individual persons"
      ],
      [
        "bei Meinungs\u00e4u\u00dferungen \u00fcber die Bundesregierung",
        false,
        "in the opinion of the Federal Government"
      ],
      [
        "bei Diskussionen \u00fcber Religionen",
        false,
        "in discussions about religions"
      ],
      [
        "bei Kritik am Staat",
        false,
        "with criticism of the state"
      ]
    ],
    "translated_question": "When is freedom of expression restricted in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "17",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17358",
    "local_image": "images/17.png",
    "question": "Die deutschen Gesetze verbieten ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Meinungsfreiheit der Einwohner und Einwohnerinnen.",
        false,
        "Freedom of expression of residents."
      ],
      [
        "Petitionen der B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen.",
        false,
        "Petitions by citizens."
      ],
      [
        "Versammlungsfreiheit der Einwohner und Einwohnerinnen.",
        false,
        "Freedom of assembly of residents."
      ],
      [
        "Ungleichbehandlung der B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen durch den Staat.",
        true,
        "Unequal treatment of citizens by the state."
      ]
    ],
    "translated_question": "The German laws prohibit ...\n"
  },
  {
    "seq": "18",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17380",
    "local_image": "images/18.png",
    "question": "Welches Grundrecht ist in Artikel 1 des Grundgesetzes der\nBundesrepublik Deutschland garantiert?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Unantastbarkeit der Menschenw\u00fcrde",
        true,
        "the inviolability of human dignity"
      ],
      [
        "das Recht auf Leben",
        false,
        "the right to life"
      ],
      [
        "Religionsfreiheit",
        false,
        "Freedom of religion"
      ],
      [
        "Meinungsfreiheit",
        false,
        "Freedom of expression"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the fundamental right in Article 1 of the Basic Law of\nFederal Republic of Germany guaranteed?\n"
  },
  {
    "seq": "19",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17413",
    "local_image": "images/19.png",
    "question": "Was versteht man unter dem Recht der \u201eFreiz\u00fcgigkeit\u201c in\nDeutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Man darf sich seinen Wohnort selbst aussuchen.",
        true,
        "You can choose your own place of residence."
      ],
      [
        "Man kann seinen Beruf wechseln.",
        false,
        "You can change your job."
      ],
      [
        "Man darf sich f\u00fcr eine andere Religion entscheiden.",
        false,
        "You can choose another religion."
      ],
      [
        "Man darf sich in der \u00d6ffentlichkeit nur leicht bekleidet bewegen.",
        false,
        "It is only possible to move slightly clothed in the public."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is meant by the right of \u201cfreedom\u201d in\nGermany?\n"
  },
  {
    "seq": "20",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17360",
    "local_image": "images/20.png",
    "question": "Eine Partei in Deutschland verfolgt das Ziel, eine Diktatur zu\nerrichten. Sie ist dann ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "tolerant.",
        false,
        "tolerant."
      ],
      [
        "rechtsstaatlich orientiert.",
        false,
        "Legally oriented."
      ],
      [
        "gesetzestreu.",
        false,
        "law."
      ],
      [
        "verfassungswidrig.",
        true,
        "unconstitutional."
      ]
    ],
    "translated_question": "A party in Germany pursues the goal of a dictatorship\nset up. She's...\n"
  },
  {
    "seq": "21",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17213",
    "local_image": "images/21.png",
    "question": "Welches ist das Wappen der Bundesrepublik Deutschland?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1",
        true,
        "1"
      ],
      [
        "2",
        false,
        "2"
      ],
      [
        "3",
        false,
        "3"
      ],
      [
        "4",
        false,
        "4"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the coat of arms of the Federal Republic of Germany?\n\n"
  },
  {
    "seq": "22",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17274",
    "local_image": "images/22.png",
    "question": "Was f\u00fcr eine Staatsform hat Deutschland ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Monarchie",
        false,
        "Monarchy"
      ],
      [
        "Diktatur",
        false,
        "dictatorship"
      ],
      [
        "Republik",
        true,
        "Republic of"
      ],
      [
        "F\u00fcrstentum",
        false,
        "Principality"
      ]
    ],
    "translated_question": "What kind of state has Germany ?\n"
  },
  {
    "seq": "23",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17563",
    "local_image": "images/23.png",
    "question": "In Deutschland sind die meisten Erwerbst\u00e4tigen ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "in kleinen Familienunternehmen besch\u00e4ftigt.",
        false,
        "in small family businesses."
      ],
      [
        "ehrenamtlich f\u00fcr ein Bundesland t\u00e4tig.",
        false,
        "volunteer for a federal state."
      ],
      [
        "selbst\u00e4ndig mit einer eigenen Firma t\u00e4tig.",
        false,
        "independent with its own company."
      ],
      [
        "bei einer Firma oder Beh\u00f6rde besch\u00e4ftigt.",
        true,
        "a company or authority."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, most people are employed ...\n"
  },
  {
    "seq": "24",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17273",
    "local_image": "images/24.png",
    "question": "Wie viele Bundesl\u00e4nder hat die Bundesrepublik Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "14",
        false,
        "14"
      ],
      [
        "15",
        false,
        "15"
      ],
      [
        "16",
        true,
        "16"
      ],
      [
        "17",
        false,
        "17"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many federal states have the Federal Republic of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "25",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17272",
    "local_image": "images/25.png",
    "question": "Was ist kein Bundesland der Bundesrepublik Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Elsass-Lothringen",
        true,
        "Alsace-Lothringen"
      ],
      [
        "Nordrhein-Westfalen",
        false,
        "North Rhine-Westphalia"
      ],
      [
        "Mecklenburg-Vorpommern",
        false,
        "Mecklenburg-Western Pomerania"
      ],
      [
        "Sachsen-Anhalt",
        false,
        "Saxony-Anhalt"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is not a federal state of the Federal Republic of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "26",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17220",
    "local_image": "images/26.png",
    "question": "Deutschland ist...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "eine kommunistische Republik.",
        false,
        "a communist republic."
      ],
      [
        "ein demokratischer und sozialer Bundesstaat.",
        true,
        "a democratic and social state."
      ],
      [
        "eine kapitalistische und soziale Monarchie.",
        false,
        "a capitalist and social monarchy."
      ],
      [
        "ein sozialer und sozialistischer Bundesstaat.",
        false,
        "a social and socialist state."
      ]
    ],
    "translated_question": "Germany is...\n"
  },
  {
    "seq": "27",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17270",
    "local_image": "images/27.png",
    "question": "Deutschland ist...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "ein sozialistischer Staat.",
        false,
        "a socialist state."
      ],
      [
        "ein Bundesstaat.",
        true,
        "a state."
      ],
      [
        "eine Diktatur.",
        false,
        "a dictatorship."
      ],
      [
        "eine Monarchie.",
        false,
        "a monarchy."
      ]
    ],
    "translated_question": "Germany is...\n"
  },
  {
    "seq": "28",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17209",
    "local_image": "images/28.png",
    "question": "Wer w\u00e4hlt in Deutschland die Abgeordneten zum Bundestag?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "das Milit\u00e4r",
        false,
        "the military"
      ],
      [
        "die Wirtschaft",
        false,
        "The economy"
      ],
      [
        "das wahlberechtigte Volk",
        true,
        "the electoral people"
      ],
      [
        "die Verwaltung",
        false,
        "Administration"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who chooses the members of the Bundestag in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "29",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17228",
    "local_image": "images/29.png",
    "question": "Welches Tier ist das Wappentier der Bundesrepublik Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "L\u00f6we",
        false,
        "lion"
      ],
      [
        "Adler",
        true,
        "Eagle"
      ],
      [
        "B\u00e4r",
        false,
        "Bear"
      ],
      [
        "Pferd",
        false,
        "Horse"
      ]
    ],
    "translated_question": "What animal is the coat of arms of the Federal Republic of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "30",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17230",
    "local_image": "images/30.png",
    "question": "Was ist kein Merkmal unserer Demokratie ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "regelm\u00e4\u00dfige Wahlen",
        false,
        "regular elections"
      ],
      [
        "Pressezensur",
        true,
        "Press review"
      ],
      [
        "Meinungsfreiheit",
        false,
        "Freedom of expression"
      ],
      [
        "verschiedene Parteien",
        false,
        "different parties"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is not a feature of our democracy?\n"
  },
  {
    "seq": "31",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17265",
    "local_image": "images/31.png",
    "question": "Die Zusammenarbeit von Parteien zur Bildung einer Regierung\nnennt man in Deutschland\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Einheit.",
        false,
        "Unit."
      ],
      [
        "Koalition.",
        true,
        "Coalition."
      ],
      [
        "Ministerium.",
        false,
        "Ministry."
      ],
      [
        "Fraktion.",
        false,
        "Group."
      ]
    ],
    "translated_question": "Cooperation between parties to form a government\nis called in Germany\n"
  },
  {
    "seq": "32",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17264",
    "local_image": "images/32.png",
    "question": "Was ist keine staatliche Gewalt in Deutschland ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Gesetzgebung",
        false,
        "Legislation"
      ],
      [
        "Regierung",
        false,
        "Government"
      ],
      [
        "Presse",
        true,
        "Press release"
      ],
      [
        "Rechtsprechung",
        false,
        "Case"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is no state violence in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "33",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17262",
    "local_image": "images/33.png",
    "question": "Weiche Aussage ist richtig? In Deutschland ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "sind Staat und Religionsgemeinschaften voneinander getrennt.",
        true,
        "State and religious communities are separated from each other."
      ],
      [
        "bilden die Religionsgemeinschaften den Staat.",
        false,
        "the religious communities form the state."
      ],
      [
        "ist der Staat abh\u00e4ngig von den Religionsgemeinschaften.",
        false,
        "the state depends on the religious communities."
      ],
      [
        "bilden Staat und Religionsgemeinschaften eine Einheit.",
        false,
        "State and religious communities form a unity."
      ]
    ],
    "translated_question": "Soft statement is right? In Germany ...\n"
  },
  {
    "seq": "34",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17207",
    "local_image": "images/34.png",
    "question": "Was ist Deutschland nicht?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "eine Demokratie",
        false,
        "a democracy"
      ],
      [
        "ein Rechtsstaat",
        false,
        "a rule of law"
      ],
      [
        "eine Monarchie",
        true,
        "a monarchy"
      ],
      [
        "ein Sozialstaat",
        false,
        "a social state"
      ]
    ],
    "translated_question": "What isn't Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "35",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17224",
    "local_image": "images/35.png",
    "question": "Womit finanziert der deutsche Staat die Sozialversicherung ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Kirchensteuern",
        false,
        "Church taxes"
      ],
      [
        "Sozialabgaben",
        true,
        "Social contributions"
      ],
      [
        "Spendengeldern",
        false,
        "Donations"
      ],
      [
        "Vereinsbeitr\u00e4gen",
        false,
        "Association contributions"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the German state finance social security?\n"
  },
  {
    "seq": "36",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17233",
    "local_image": "images/36.png",
    "question": "Weiche Ma\u00dfnahme schafft in Deutschland soziale Sicherheit?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Krankenversicherung",
        true,
        "Health insurance"
      ],
      [
        "die Autoversicherung",
        false,
        "car insurance"
      ],
      [
        "die Geb\u00e4udeversicherung",
        false,
        "building insurance"
      ],
      [
        "die Haftpflichtversicherung",
        false,
        "the liability insurance"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the soft measure of social security in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "37",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17271",
    "local_image": "images/37.png",
    "question": "Wie werden die Regierungschefs / Regierungschefinnen der\nmeisten Bundesl\u00e4nder in Deutschland genannt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Erster Minister/ Erste Ministerin",
        false,
        "First Minister"
      ],
      [
        "Premierminister/ Premierministerin",
        false,
        "Prime Minister"
      ],
      [
        "Senator/ Senatorin",
        false,
        "Senator"
      ],
      [
        "Ministerpr\u00e4sident/ Ministerpr\u00e4sidentin",
        true,
        "Prime Minister/ Prime Minister"
      ]
    ],
    "translated_question": "How to become Heads of Government\nmost federal states in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "38",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17227",
    "local_image": "images/38.png",
    "question": "Die Bundesrepublik Deutschland ist ein demokratischer und\nsozialer...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Staatenverbund.",
        false,
        "States."
      ],
      [
        "Bundesstaat.",
        true,
        "State."
      ],
      [
        "Staatenbund.",
        false,
        "Federation of States."
      ],
      [
        "Zentralstaat.",
        false,
        "Central state."
      ]
    ],
    "translated_question": "The Federal Republic of Germany is a democratic and\nsocial...\n"
  },
  {
    "seq": "39",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17232",
    "local_image": "images/39.png",
    "question": "Was hat jedes deutsche Bundesland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "einen eigenen Au\u00dfenminister / eine eigene Au\u00dfenministerin",
        false,
        "a Foreign Minister of his own"
      ],
      [
        "eine eigene W\u00e4hrung",
        false,
        "own currency"
      ],
      [
        "eine eigene Armee",
        false,
        "a separate army"
      ],
      [
        "eine eigene Regierung",
        true,
        "own government"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does every German federal state have?\n"
  },
  {
    "seq": "40",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17239",
    "local_image": "images/40.png",
    "question": "Mit weichen Worten beginnt die deutsche Nationalhymne ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "V\u00f6lker, h\u00f6rt die Signale ...",
        false,
        "Peoples, hear the signals..."
      ],
      [
        "Einigkeit und Recht und Freiheit ...",
        true,
        "Unity and law and freedom..."
      ],
      [
        "Freude sch\u00f6ner G\u00f6tterfunken ...",
        false,
        "Joy of beautiful god sparks..."
      ],
      [
        "Deutschland einig Vaterland ...",
        false,
        "Germany single fatherland ..."
      ]
    ],
    "translated_question": "In soft words, the German national anthem begins?\n"
  },
  {
    "seq": "41",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17237",
    "local_image": "images/41.png",
    "question": "Warum gibt es in einer Demokratie mehr als eine Partei ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "weil dadurch die unterschiedlichen Meinungen der B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen vertreten werden",
        true,
        "because they represent the different opinions of citizens"
      ],
      [
        "damit Bestechung in der Politik begrenzt wird",
        false,
        "to limit bribery in politics"
      ],
      [
        "um politische Demonstrationen zu verhindern",
        false,
        "to prevent political demonstrations"
      ],
      [
        "um wirtschaftlichen Wettbewerb anzuregen",
        false,
        "to stimulate economic competition"
      ]
    ],
    "translated_question": "Why is there more than one party in a democracy?\n"
  },
  {
    "seq": "42",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17269",
    "local_image": "images/42.png",
    "question": "Wer beschlie\u00dft in Deutschland ein neues Gesetz?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Regierung",
        false,
        "the government"
      ],
      [
        "das Parlament",
        true,
        "Parliament"
      ],
      [
        "die Gerichte",
        false,
        "the dishes"
      ],
      [
        "die Polizei",
        false,
        "The police"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who decides a new law in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "43",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17236",
    "local_image": "images/43.png",
    "question": "Wann kann in Deutschland eine Partei verboten werden?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "wenn ihr Wahlkampf zu teuer ist",
        false,
        "if your campaign is too expensive"
      ],
      [
        "wenn sie gegen die Verfassung k\u00e4mpft",
        true,
        "if she fights against the Constitution"
      ],
      [
        "wenn sie Kritik am Staatsoberhaupt \u00e4u\u00dfert",
        false,
        "when she makes criticism of the Head of State"
      ],
      [
        "wenn ihr Programm eine neue Richtung vorschl\u00e4gt",
        false,
        "if your program proposes a new direction"
      ]
    ],
    "translated_question": "When can a party be banned in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "44",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17433",
    "local_image": "images/44.png",
    "question": "Wen kann man als B\u00fcrger / B\u00fcrgerin in Deutschland nicht direkt\nw\u00e4hlen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Abgeordnete des EU-Parlaments",
        false,
        "Member of the EU Parliament"
      ],
      [
        "den Bundespr\u00e4sidenten / die Bundespr\u00e4sidentin",
        true,
        "the Federal President / the Federal President"
      ],
      [
        "Landtagsabgeordnete",
        false,
        "Country Members"
      ],
      [
        "Bundestagsabgeordnete",
        false,
        "Members of the Bundestag"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who can not be directly a citizen in Germany\nchoose?\n"
  },
  {
    "seq": "45",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17231",
    "local_image": "images/45.png",
    "question": "Zu welcher Versicherung geh\u00f6rt die Pflegeversicherung?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sozialversicherung",
        true,
        "Social security"
      ],
      [
        "Unfallversicherung",
        false,
        "Insurance"
      ],
      [
        "Hausratversicherung",
        false,
        "Insurance"
      ],
      [
        "Haftpflicht- und Feuerversicherung",
        false,
        "Compulsory and Fire Insurance"
      ]
    ],
    "translated_question": "What insurance is the care insurance?\n"
  },
  {
    "seq": "46",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17206",
    "local_image": "images/46.png",
    "question": "Der deutsche Staat hat viele Aufgaben. Welche Aufgabe geh\u00f6rt dazu?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Er baut Stra\u00dfen und Schulen.",
        true,
        "He builds streets and schools."
      ],
      [
        "Er verkauft Lebensmittel und Kleidung.",
        false,
        "He sells food and clothing."
      ],
      [
        "Er versorgt alle Einwohner und Einwohnerinnen kostenlos mit Zeitungen.",
        false,
        "It supplies all residents free of charge with newspapers."
      ],
      [
        "Er produziert Autos und Busse.",
        false,
        "He produces cars and buses."
      ]
    ],
    "translated_question": "The German state has many tasks. What is the task of this?\n"
  },
  {
    "seq": "47",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17259",
    "local_image": "images/47.png",
    "question": "Der deutsche Staat hat viele Aufgaben. Welche Aufgabe geh\u00f6rt nicht\ndazu?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Er bezahlt f\u00fcr alle Staatsangeh\u00f6rigen Urlaubsreisen.",
        true,
        "He pays for all nationals holiday trips."
      ],
      [
        "Er zahlt Kindergeld.",
        false,
        "He's paying child money."
      ],
      [
        "Er unterst\u00fctzt Museen.",
        false,
        "He supports museums."
      ],
      [
        "Er f\u00f6rdert Sportler und Sportlerinnen.",
        false,
        "He promotes athletes and athletes."
      ]
    ],
    "translated_question": "The German state has many tasks. What does not belong\n?\n"
  },
  {
    "seq": "48",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17258",
    "local_image": "images/48.png",
    "question": "Welches Organ geh\u00f6rt nicht zu den Verfassungsorganen\nDeutschlands?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Bundesrat",
        false,
        "the Federal Council"
      ],
      [
        "der Bundespr\u00e4sident / die Bundespr\u00e4sidentin",
        false,
        "the Federal President / the Federal President"
      ],
      [
        "die B\u00fcrgerversammlung",
        true,
        "the General Assembly"
      ],
      [
        "die Regierung",
        false,
        "the government"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which institution does not belong to the constitutional bodies\nGermany?\n"
  },
  {
    "seq": "49",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17208",
    "local_image": "images/49.png",
    "question": "Wer bestimmt in Deutschland die Schulpolitik ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Lehrer und Lehrerinnen",
        false,
        "the teachers"
      ],
      [
        "die Bundesl\u00e4nder",
        true,
        "the federal states"
      ],
      [
        "das Familienministerium",
        false,
        "the Ministry of Family"
      ],
      [
        "die Universit\u00e4ten",
        false,
        "the universities"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who determines school policy in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "50",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17225",
    "local_image": "images/50.png",
    "question": "Die Wirtschaftsform in Deutschland nennt man\n",
    "possible_answers": [
      [
        "freie Zentralwirtschaft.",
        false,
        "free central economy."
      ],
      [
        "soziale Marktwirtschaft.",
        true,
        "social market economy."
      ],
      [
        "gelenkte Zentralwirtschaft.",
        false,
        "steered central economy."
      ],
      [
        "Planwirtschaft.",
        false,
        "Planning."
      ]
    ],
    "translated_question": "The economic form in Germany is called\n"
  },
  {
    "seq": "51",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17229",
    "local_image": "images/51.png",
    "question": "Zu einem demokratischen Rechtsstaat geh\u00f6rt es nicht, dass ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Menschen sich kritisch \u00fcber die Regierung \u00e4u\u00dfern k\u00f6nnen.",
        false,
        "People can speak critically about the government."
      ],
      [
        "B\u00fcrger friedlich demonstrieren gehen d\u00fcrfen.",
        false,
        "Citizens are allowed to demonstrate peacefully."
      ],
      [
        "Menschen von einer Privatpolizei ohne Grund verhaftet werden.",
        true,
        "People are arrested by a private police without reason."
      ],
      [
        "jemand ein Verbrechen begeht und deshalb verhaftet wird.",
        false,
        "someone commits a crime and is therefore arrested."
      ]
    ],
    "translated_question": "A democratic rule of law is not that ...\n"
  },
  {
    "seq": "52",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17226",
    "local_image": "images/52.png",
    "question": "Was bedeutet \u201eVolkssouver\u00e4nit\u00e4t\u201c? Alle Staatsgewalt geht vom .\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Volke aus.",
        true,
        "People out."
      ],
      [
        "Bundestag aus.",
        false,
        "Parliament."
      ],
      [
        "preu\u00dfischen K\u00f6nig aus.",
        false,
        "Prussian king."
      ],
      [
        "Bundesverfassungsgericht aus.",
        false,
        "Federal Constitutional Court."
      ]
    ],
    "translated_question": "What does \u201cpeople sovereignty\u201d mean? All state violence goes from .\n"
  },
  {
    "seq": "53",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17235",
    "local_image": "images/53.png",
    "question": "Was bedeutet \u201eRechtsstaat\u201c in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Der Staat hat Recht.",
        false,
        "The state is right."
      ],
      [
        "Es gibt nur rechte Parteien.",
        false,
        "There are only right parties."
      ],
      [
        "Die B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen entscheiden \u00fcber Gesetze.",
        false,
        "Citizens decide on laws."
      ],
      [
        "Der Staat muss die Gesetze einhalten.",
        true,
        "The state must respect the laws."
      ]
    ],
    "translated_question": "What does \u201claw state\u201d mean in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "54",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17238",
    "local_image": "images/54.png",
    "question": "Was ist keine staatliche Gewalt in Deutschland ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Legislative",
        false,
        "Legislative"
      ],
      [
        "Judikative",
        false,
        "Judikative"
      ],
      [
        "Exekutive",
        false,
        "Executive"
      ],
      [
        "Direktive",
        true,
        "Directive"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is no state violence in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "55",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17234",
    "local_image": "images/55.png",
    "question": "Was zeigt dieses Bild?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "den Bundestagssitz in Berlin",
        true,
        "the Bundestagssitz in Berlin"
      ],
      [
        "das Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe",
        false,
        "the Federal Constitutional Court in Karlsruhe"
      ],
      [
        "das Bundesratsgeb\u00e4ude in Berlin",
        false,
        "the Federal Council building in Berlin"
      ],
      [
        "das Bundeskanzleramt in Berlin",
        false,
        "the Federal Chancellery in Berlin"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does this picture show?\n\n"
  },
  {
    "seq": "56",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17222",
    "local_image": "images/56.png",
    "question": "Welches Amt geh\u00f6rt in Deutschland zur Gemeindeverwaltung ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Pfarramt",
        false,
        "Parish"
      ],
      [
        "Ordnungsamt",
        true,
        "Order Office"
      ],
      [
        "Finanzamt",
        false,
        "Taxation"
      ],
      [
        "Ausw\u00e4rtiges Amt",
        false,
        "Ausw\u00e4rtiges Amt"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which office belongs to the municipal administration in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "57",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17266",
    "local_image": "images/57.png",
    "question": "Wer wird meistens zum Pr\u00e4sidenten/ zur Pr\u00e4sidentin des\nDeutschen Bundestages gew\u00e4hlt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der / die \u00e4lteste Abgeordnete im Parlament",
        false,
        "the oldest Member in Parliament"
      ],
      [
        "der Ministerpr\u00e4sident / die Ministerpr\u00e4sidentin des gr\u00f6\u00dften Bundeslandes",
        false,
        "the Prime Minister / the Prime Minister of the largest federal state"
      ],
      [
        "ein ehemaliger Bundeskanzler / eine ehemalige Bundeskanzlerin",
        false,
        "a former Chancellor / a former Chancellor"
      ],
      [
        "ein Abgeordneter / eine Abgeordnete der st\u00e4rksten Fraktion",
        true,
        "a member of the strongest group"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who usually becomes President/President of the\nGerman Bundestags elected?\n"
  },
  {
    "seq": "58",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17268",
    "local_image": "images/58.png",
    "question": "Wer ernennt in Deutschland die Minister / die Ministerinnen der\nBundesregierung?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Pr\u00e4sident / die Pr\u00e4sidentin des Bundesverfassungsgerichtes",
        false,
        "the President / the President of the Federal Constitutional Court"
      ],
      [
        "der Bundespr\u00e4sident / die Bundespr\u00e4sidentin",
        true,
        "the Federal President / the Federal President"
      ],
      [
        "der Bundesratspr\u00e4sident / die Bundesratspr\u00e4sidentin",
        false,
        "the President of the Federal Council"
      ],
      [
        "der Bundestagspr\u00e4sident / die Bundestagspr\u00e4sidentin",
        false,
        "the President of the Bundestag / the President of the Bundestag"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who appoints the ministers in Germany\nFederal Government?\n"
  },
  {
    "seq": "59",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Vor wie vielen Jahren gab es erstmals eine j\u00fcdische Gemeinde auf dem Gebiet des heutigen Deutschlands?",
    "possible_answers": [
      [
        "vor etwa 300 Jahren",
        false,
        "about 300 years ago"
      ],
      [
        "vor etwa 700 Jahren",
        false,
        "about 700 years ago"
      ],
      [
        "vor etwa 1150 Jahren",
        false,
        "about 1150 years ago"
      ],
      [
        "vor etwa 1700 Jahren",
        true,
        "about 1700 years ago"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many years ago was there for the first time a Jewish community in today's Germany?"
  },
  {
    "seq": "60",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17205",
    "local_image": "images/60.png",
    "question": "In Deutschland geh\u00f6ren der Bundestag und der Bundesratzur\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Exekutive.",
        false,
        "Executive."
      ],
      [
        "Legislative.",
        true,
        "Legislative."
      ],
      [
        "Direktive.",
        false,
        "Direct."
      ],
      [
        "Judikative.",
        false,
        "Judicative."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, the Bundestag and the Federal Council belong to the\n\n"
  },
  {
    "seq": "61",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17276",
    "local_image": "images/61.png",
    "question": "Was bedeutet \u201eVolkssouver\u00e4nit\u00e4t\u201c?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Der K\u00f6nig / die K\u00f6nigin herrscht \u00fcber das Volk.",
        false,
        "The king / the queen reigns over the people."
      ],
      [
        "Das Bundesverfassungsgericht steht \u00fcber der Verfassung.",
        false,
        "The Federal Constitutional Court is above the Constitution."
      ],
      [
        "Die Interessenverb\u00e4nde \u00fcben die Souver\u00e4nit\u00e4t zusammen mit der Regierung aus.",
        false,
        "The interest groups exercise sovereignty together with the government."
      ],
      [
        "Die Staatsgewalt geht vom Volke aus.",
        true,
        "The power of state goes from the people."
      ]
    ],
    "translated_question": "What does \u201cpeople sovereignty\u201d mean?\n"
  },
  {
    "seq": "62",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17223",
    "local_image": "images/62.png",
    "question": "Wenn das Parlament eines deutschen Bundeslandes gew\u00e4hlt wird,\nnennt man das ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Kommunalwahl.",
        false,
        "Local elections."
      ],
      [
        "Landtagswahl.",
        true,
        "Local elections."
      ],
      [
        "Europawahl.",
        false,
        "European elections."
      ],
      [
        "Bundestagswahl.",
        false,
        "Bundestag election."
      ]
    ],
    "translated_question": "If the parliament of a German federal state is elected,\nis it called...\n"
  },
  {
    "seq": "63",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17204",
    "local_image": "images/63.png",
    "question": "Was geh\u00f6rt in Deutschland nicht zur Exekutive?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Polizei",
        false,
        "The police"
      ],
      [
        "die Gerichte",
        true,
        "the dishes"
      ],
      [
        "das Finanzamt",
        false,
        "the tax office"
      ],
      [
        "die Ministerien",
        false,
        "the ministers"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does not belong to the executive in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "64",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17221",
    "local_image": "images/64.png",
    "question": "Die Bundesrepublik Deutschland ist heute gegliedert in ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "vier Besatzungszonen.",
        false,
        "four occupation zones."
      ],
      [
        "einen Oststaat und einen Weststaat.",
        false,
        "an East state and a West state."
      ],
      [
        "16 Kantone.",
        false,
        "16 cantons."
      ],
      [
        "Bund, L\u00e4nder und Kommunen.",
        true,
        "Covenant, countries and municipalities."
      ]
    ],
    "translated_question": "The Federal Republic of Germany is now divided into ...\n"
  },
  {
    "seq": "65",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17267",
    "local_image": "images/65.png",
    "question": "Es geh\u00f6rt nicht zu den Aufgaben des Deutschen Bundestages ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Gesetze zu entwerfen.",
        false,
        "to design laws."
      ],
      [
        "die Bundesregierung zu kontrollieren.",
        false,
        "to control the federal government."
      ],
      [
        "den Bundeskanzler / die Bundeskanzlerin zu w\u00e4hlen.",
        false,
        "to choose the Chancellor / the Chancellor."
      ],
      [
        "das Bundeskabinett zu bilden.",
        true,
        "to form the Federal Cabinet."
      ]
    ],
    "translated_question": "It is not one of the tasks of the German Bundestag ...\n"
  },
  {
    "seq": "66",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Welche St\u00e4dte haben die gr\u00f6\u00dften j\u00fcdischen Gemeinden in Deutschland?",
    "possible_answers": [
      [
        "Berlin und M\u00fcnchen",
        true,
        "Berlin and Munich"
      ],
      [
        "Hamburg und Essen",
        false,
        "Hamburg and Essen"
      ],
      [
        "N\u00fcrnberg und Stuttgart",
        false,
        "Nuremberg and Stuttgart"
      ],
      [
        "Worms und Speyer",
        false,
        "Worms and Speyer"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which cities have the largest Jewish communities in Germany?"
  },
  {
    "seq": "67",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17211",
    "local_image": "images/67.png",
    "question": "Was ist in Deutschland vor allem eine Aufgabe der Bundesl\u00e4nder?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Verteidigungspolitik",
        false,
        "Defence"
      ],
      [
        "Au\u00dfenpolitik",
        false,
        "Foreign policy"
      ],
      [
        "Wirtschaftspolitik",
        false,
        "Economic policy"
      ],
      [
        "Schulpolitik",
        true,
        "School policy"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is a task of the federal states in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "68",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17257",
    "local_image": "images/68.png",
    "question": "Warum kontrolliert der Staat in Deutschland das Schulwesen ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "weil es in Deutschland nur staatliche Schulen gibt",
        false,
        "because there are only state schools in Germany"
      ],
      [
        "weil alle Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen einen Schulabschluss haben m\u00fcssen",
        false,
        "because all students have to have a school degree"
      ],
      [
        "weil es in den Bundesl\u00e4ndern verschiedene Schulen gibt",
        false,
        "because there are different schools in the federal states"
      ],
      [
        "weil es nach dem Grundgesetz seine Aufgabe ist",
        true,
        "because it is his task according to the Basic Law"
      ]
    ],
    "translated_question": "Why does the state in Germany control schooling?\n"
  },
  {
    "seq": "69",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17210",
    "local_image": "images/69.png",
    "question": "Die Bundesrepublik Deutschland hat einen dreistufigen\nVerwaltungsaufbau. Wie hei\u00dft die unterste politische Stufe ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Stadtr\u00e4te",
        false,
        "City councils"
      ],
      [
        "Landr\u00e4te",
        false,
        "Councils"
      ],
      [
        "Gemeinden",
        true,
        "Communities"
      ],
      [
        "Bezirks\u00e4mter",
        false,
        "District offices"
      ]
    ],
    "translated_question": "The Federal Republic of Germany has a three-stage\nAdministrative structure. What is the lowest political level?\n"
  },
  {
    "seq": "70",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17212",
    "local_image": "images/70.png",
    "question": "Der deutsche Bundespr\u00e4sident Gustav Heinemann gibt Helmut Schmidt\n1974 die Emennungsurkunde zum deutschen Bundeskanzler. Was\ngeh\u00f6rt zu den Aufgaben des deutschen Bundespr\u00e4sidenten/ der\ndeutschen Bundespr\u00e4sidentin?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Er / Sie f\u00fchrt die Regierungsgesch\u00e4fte.",
        false,
        "He/she leads the government business."
      ],
      [
        "Er / Sie kontrolliert die Regierungspartei.",
        false,
        "He/she controls the government party."
      ],
      [
        "Er / Sie w\u00e4hlt die Minister / Ministerinnen aus.",
        false,
        "He/she selects the ministers."
      ],
      [
        "Er / Sie schl\u00e4gt den Kanzler / die Kanzlerin zur Wahl vor.",
        true,
        "He/she suggests the chancellor/the chancellor to choose from."
      ]
    ],
    "translated_question": "German President Gustav Heinemann gives Helmut Schmidt\nIn 1974, the German Chancellor's Emennung certificate. What?\nis one of the tasks of the German Federal President\nGerman Federal President?\n\n"
  },
  {
    "seq": "71",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17647",
    "local_image": "images/71.png",
    "question": "Wo h\u00e4lt sich der deutsche Bundeskanzler / die deutsche\nBundeskanzlerin am h\u00e4ufigsten auf? Am h\u00e4ufigsten ist er/sie ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "in Bonn, weil sich dort das Bundeskanzleramt und der Bundestag befinden.",
        false,
        "in Bonn, because there are the Federal Chancellery and the Bundestag."
      ],
      [
        "auf Schloss Meseberg, dem G\u00e4stehaus der Bundesregierung, um Staatsg\u00e4ste zu empfangen.",
        false,
        "at Schloss Meseberg, the guesthouse of the Federal Government to receive state guests."
      ],
      [
        "auf Schloss Bellevue, dem Amtssitz des Bundespr\u00e4sidenten / der Bundespr\u00e4sidentin, um Staatsg\u00e4ste zu empfangen.",
        false,
        "on Bellevue Castle, the seat of the Federal President / the Federal President to receive state guests."
      ],
      [
        "in Berlin, weil sich dort das Bundeskanzleramt und der Bundestag befinden.",
        true,
        "in Berlin, because there are the Federal Chancellery and the Bundestag."
      ]
    ],
    "translated_question": "Where is the German Chancellor?\nChancellor most often on? The most common is he/she ...\n"
  },
  {
    "seq": "72",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17640",
    "local_image": "images/72.png",
    "question": "Wie hei\u00dft der jetzige Bundeskanzler / die jetzige Bundeskanzlerin\nvon Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Gerhard Schr\u00f6der",
        false,
        "Gerhard Schr\u00f6der"
      ],
      [
        "Angela Merkel",
        false,
        "Angela Merkel"
      ],
      [
        "Ursula von der Leyen",
        false,
        "Ursula of the Leyen"
      ],
      [
        "Friedrich Merz",
        true,
        "Friedrich Merz"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the current Chancellor / the current Chancellor\nfrom Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "73",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17218",
    "local_image": "images/73.png",
    "question": "Die beiden gr\u00f6\u00dften Fraktionen im Deutschen Bundestag hei\u00dfen\nzurzeit\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "CDU/CSU und AfD.",
        true,
        "CDU/CSU and AfD."
      ],
      [
        "Die Linke und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.",
        false,
        "The left and alliance 90/The Greens."
      ],
      [
        "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und SPD.",
        false,
        "Alliance 90/The Greens and SPD."
      ],
      [
        "Die Linke und CDU/CSU.",
        false,
        "The left and CDU/CSU."
      ]
    ],
    "translated_question": "The two largest groups in the German Bundestag are\nat present\n\n"
  },
  {
    "seq": "74",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17634",
    "local_image": "images/74.png",
    "question": "Wie hei\u00dft das Parlament f\u00fcr ganz Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Bundesversammlung",
        false,
        "Federal Assembly"
      ],
      [
        "Volkskammer",
        false,
        "Chamber of Commerce"
      ],
      [
        "Bundestag",
        true,
        "Parliament"
      ],
      [
        "Bundesgerichtshof",
        false,
        "Bundesgerichtshof"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the name of Parliament for Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "75",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17241",
    "local_image": "images/75.png",
    "question": "Wie hei\u00dft Deutschlands heutiges Staatsoberhaupt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Frank-Walter Steinmeier",
        true,
        "Frank-Walter Steinmeier"
      ],
      [
        "B\u00e4rbel Bas",
        false,
        "B\u00e4rbel Bas"
      ],
      [
        "Bodo Ramelow",
        false,
        "Bodo Ramelow"
      ],
      [
        "Joachim Gauck",
        false,
        "Joachim Gauck"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is Germany's head of state today?\n"
  },
  {
    "seq": "76",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17654",
    "local_image": "images/76.png",
    "question": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung CDU in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Christliche Deutsche Union",
        false,
        "Christian German Union"
      ],
      [
        "Club Deutscher Unternehmer",
        false,
        "Club German entrepreneur"
      ],
      [
        "Christlicher Deutscher Umweltschutz",
        false,
        "Christian German environmental protection"
      ],
      [
        "Christlich Demokratische Union",
        true,
        "Christian Democratic Union"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the abbreviation CDU mean in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "77",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17656",
    "local_image": "images/77.png",
    "question": "Was ist die Bundeswehr?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die deutsche Polizei",
        false,
        "the German police"
      ],
      [
        "ein deutscher Hafen",
        false,
        "a German port"
      ],
      [
        "eine deutsche B\u00fcrgerinitiative",
        false,
        "a German citizen initiative"
      ],
      [
        "die deutsche Armee",
        true,
        "the German army"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the Bundeswehr?\n"
  },
  {
    "seq": "78",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17649",
    "local_image": "images/78.png",
    "question": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung SPD?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sozialistische Partei Deutschlands",
        false,
        "Socialist Party of Germany"
      ],
      [
        "Sozialpolitische Partei Deutschlands",
        false,
        "Socialist Party of Germany"
      ],
      [
        "Sozialdemokratische Partei Deutschlands",
        true,
        "Social Democratic Party of Germany"
      ],
      [
        "Sozialgerechte Partei Deutschlands",
        false,
        "Socially fair party of Germany"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the abbreviation SPD mean?\n"
  },
  {
    "seq": "79",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17217",
    "local_image": "images/79.png",
    "question": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung FDP in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Friedliche Demonstrative Partei",
        false,
        "Peaceful Demonstrative Party"
      ],
      [
        "Freie Deutschland Partei",
        false,
        "Free Germany Party"
      ],
      [
        "F\u00fchrende Demokratische Partei",
        false,
        "Leading Democratic Party"
      ],
      [
        "Freie Demokratische Partei",
        true,
        "Free Democratic Party"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the abbreviation FDP mean in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "80",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17646",
    "local_image": "images/80.png",
    "question": "Welches Gericht in Deutschland ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die Auslegung\ndes Grundgesetzes?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Oberlandesgericht",
        false,
        "Oberlandesgericht"
      ],
      [
        "Amtsgericht",
        false,
        "Court of Justice"
      ],
      [
        "Bundesverfassungsgericht",
        true,
        "Federal Constitutional Court"
      ],
      [
        "Verwaltungsgericht",
        false,
        "Administrative Court"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which court in Germany is responsible for the interpretation\nof the Basic Law?\n"
  },
  {
    "seq": "81",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17633",
    "local_image": "images/81.png",
    "question": "Wer w\u00e4hlt den Bundeskanzler / die Bundeskanzlerin in\nDeutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Bundesrat",
        false,
        "the Federal Council"
      ],
      [
        "die Bundesversammlung",
        false,
        "the Federal Assembly"
      ],
      [
        "das Volk",
        false,
        "the people"
      ],
      [
        "der Bundestag",
        true,
        "The Bundestag"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who chooses the Chancellor / the Chancellor in\nGermany?\n"
  },
  {
    "seq": "82",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17658",
    "local_image": "images/82.png",
    "question": "Wer leitet das deutsche Bundeskabinett?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Bundestagspr\u00e4sident / die Bundestagspr\u00e4sidentin",
        false,
        "the President of the Bundestag / the President of the Bundestag"
      ],
      [
        "der Bundespr\u00e4sident / die Bundespr\u00e4sidentin",
        false,
        "the Federal President / the Federal President"
      ],
      [
        "der Bundesratspr\u00e4sident / die Bundesratspr\u00e4sidentin",
        false,
        "the President of the Federal Council"
      ],
      [
        "der Bundeskanzler / die Bundeskanzlerin",
        true,
        "the Chancellor of the Federal Chancellor"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who heads the German federal cabinet?\n"
  },
  {
    "seq": "83",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17626",
    "local_image": "images/83.png",
    "question": "Wer w\u00e4hlt den deutschen Bundeskanzler / die deutsche\nBundeskanzlerin?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "das Volk",
        false,
        "the people"
      ],
      [
        "die Bundesversammlung",
        false,
        "the Federal Assembly"
      ],
      [
        "der Bundestag",
        true,
        "The Bundestag"
      ],
      [
        "die Bundesregierung",
        false,
        "the Federal Government"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who chooses the German Chancellor / the German\nChancellor?\n"
  },
  {
    "seq": "84",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17625",
    "local_image": "images/84.png",
    "question": "Weiche Hauptaufgabe hat der deutsche Bundespr\u00e4sident/ die\ndeutsche Bundespr\u00e4sidentin? Er/Sie ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "regiert das Land.",
        false,
        "governs the country."
      ],
      [
        "entwirft die Gesetze.",
        false,
        "drafts the laws."
      ],
      [
        "repr\u00e4sentiert das Land.",
        true,
        "represents the country."
      ],
      [
        "\u00fcberwacht die Einhaltung der Gesetze.",
        false,
        "monitors compliance with the laws."
      ]
    ],
    "translated_question": "The German Federal President/\nGerman Federal President? He/she...\n"
  },
  {
    "seq": "85",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17657",
    "local_image": "images/85.png",
    "question": "Wer bildet den deutschen Bundesrat?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Abgeordneten des Bundestages",
        false,
        "Members of the Bundestag"
      ],
      [
        "die Minister und Ministerinnen der Bundesregierung",
        false,
        "the ministers of the Federal Government"
      ],
      [
        "die Regierungsvertreter der Bundesl\u00e4nder",
        true,
        "the government representatives of the federal states"
      ],
      [
        "die Parteimitglieder",
        false,
        "the party members"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who is the German Federal Council?\n"
  },
  {
    "seq": "86",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17632",
    "local_image": "images/86.png",
    "question": "Wer w\u00e4hlt in Deutschland den Bundespr\u00e4sidenten / die\nBundespr\u00e4sidentin?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Bundesversammlung",
        true,
        "the Federal Assembly"
      ],
      [
        "der Bundesrat",
        false,
        "the Federal Council"
      ],
      [
        "das Bundesparlament",
        false,
        "the federal parliament"
      ],
      [
        "das Bundesverfassungsgericht",
        false,
        "the Federal Constitutional Court"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who chooses the Federal President in Germany\nFederal President?\n"
  },
  {
    "seq": "87",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17639",
    "local_image": "images/87.png",
    "question": "Wer ist das Staatsoberhaupt der Bundesrepublik Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Bundeskanzler / die Bundeskanzlerin",
        false,
        "the Chancellor of the Federal Chancellor"
      ],
      [
        "der Bundespr\u00e4sident / die Bundespr\u00e4sidentin",
        true,
        "the Federal President / the Federal President"
      ],
      [
        "der Bundesratspr\u00e4sident / die Bundesratspr\u00e4sidentin",
        false,
        "the President of the Federal Council"
      ],
      [
        "der Bundestagspr\u00e4sident / die Bundestagspr\u00e4sidentin",
        false,
        "the President of the Bundestag / the President of the Bundestag"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who is the head of the Federal Republic of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "88",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17635",
    "local_image": "images/88.png",
    "question": "Die parlamentarische Opposition im Deutschen Bundestag ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "kontrolliert die Regierung.",
        true,
        "controls the government."
      ],
      [
        "entscheidet, wer Bundesminister / Bundesministerin wird.",
        false,
        "decides who becomes Federal Minister / Federal Minister."
      ],
      [
        "bestimmt, wer im Bundesrat sitzt.",
        false,
        "who sits in the Federal Council."
      ],
      [
        "schl\u00e4gt die Regierungschefs / Regierungschefinnen der L\u00e4nder vor.",
        false,
        "proposes the heads of government of the countries."
      ]
    ],
    "translated_question": "The parliamentary opposition in the German Bundestag ...\n"
  },
  {
    "seq": "89",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17648",
    "local_image": "images/89.png",
    "question": "Wie nennt man in Deutschland die Vereinigung von Abgeordneten\neiner Partei im Parlament ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Verband",
        false,
        "Association"
      ],
      [
        "\u00c4ltestenrat",
        false,
        "Elder Council"
      ],
      [
        "Fraktion",
        true,
        "Group"
      ],
      [
        "Opposition",
        false,
        "Opposition"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is called the Association of Members in Germany\na party in Parliament ?\n"
  },
  {
    "seq": "90",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17631",
    "local_image": "images/90.png",
    "question": "Die deutschen Bundesl\u00e4nder wirken an der Gesetzgebung des\nBundes mit durch .\n",
    "possible_answers": [
      [
        "den Bundesrat.",
        true,
        "the Federal Council."
      ],
      [
        "die Bundesversammlung.",
        false,
        "the Federal Assembly."
      ],
      [
        "den Bundestag.",
        false,
        "the Bundestag."
      ],
      [
        "die Bundesregierung.",
        false,
        "the federal government."
      ]
    ],
    "translated_question": "The German L\u00e4nder act on the legislation of the\nFederal with by .\n"
  },
  {
    "seq": "91",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17641",
    "local_image": "images/91.png",
    "question": "In Deutschland kann ein Regierungswechsel in einem Bundesland\n\u201aAuswirkungen auf die Bundespolitik haben. Das Regieren wird\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "schwieriger, wenn sich dadurch die Mehrheit im Bundestag \u00e4ndert.",
        false,
        "more difficult when the majority in the Bundestag changes."
      ],
      [
        "leichter, wenn dadurch neue Parteien in den Bundesrat kommen.",
        false,
        "easier when new parties come to the Federal Council."
      ],
      [
        "schwieriger, wenn dadurch die Mehrheit im Bundesrat ver\u00e4ndert wird.",
        true,
        "more difficult when the majority in the Federal Council is changed."
      ],
      [
        "leichter, wenn es sich um ein reiches Bundesland handelt.",
        false,
        "easier if it is a rich federal state."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, a change in government in a federal state\n\u201cEffects on federal policy. Regulating\n\n"
  },
  {
    "seq": "92",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17655",
    "local_image": "images/92.png",
    "question": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung CSU in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Christlich Sichere Union",
        false,
        "Christian Secure Union"
      ],
      [
        "Christlich S\u00fcddeutsche Union",
        false,
        "Christian Southern German Union"
      ],
      [
        "Christlich Sozialer Unternehmerverband",
        false,
        "Christian Social Entrepreneurship"
      ],
      [
        "Christlich Soziale Union",
        true,
        "Christian Social Union"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the abbreviation CSU mean in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "93",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17608",
    "local_image": "images/93.png",
    "question": "Je mehr \u201eZweitstimmen\u201c eine Partei bei einer Bundestagswahl\nbekommt, desto ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "weniger Erststimmen kann sie haben.",
        false,
        "they can have less initial votes."
      ],
      [
        "mehr Direktkandidaten der Partei ziehen ins Parlament ein.",
        false,
        "more direct candidates of the party move into parliament."
      ],
      [
        "gr\u00f6\u00dfer ist das Risiko, eine Koalition bilden zu m\u00fcssen.",
        false,
        "greater is the risk of forming a coalition."
      ],
      [
        "mehr Sitze erh\u00e4lt die Partei im Parlament.",
        true,
        "the party receives more seats in Parliament."
      ]
    ],
    "translated_question": "The more \u201csecond voices\u201d a party at a Bundestag election\nthe...\n"
  },
  {
    "seq": "94",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17591",
    "local_image": "images/94.png",
    "question": "\u201aAb welchem Alter darf man in Deutschland an der Wahl zum\nDeutschen Bundestag teilnehmen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "16",
        false,
        "16"
      ],
      [
        "18",
        true,
        "18"
      ],
      [
        "21",
        false,
        "21"
      ],
      [
        "23",
        false,
        "23"
      ]
    ],
    "translated_question": "\u201cFrom what age can you choose in Germany?\nGerman Bundestag?\n"
  },
  {
    "seq": "95",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17659",
    "local_image": "images/95.png",
    "question": "Was gilt f\u00fcr die meisten Kinder in Deutschland ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Wahlpflicht",
        false,
        "Duty to vote"
      ],
      [
        "Schulpflicht",
        true,
        "School compulsory"
      ],
      [
        "Schweigepflicht",
        false,
        "Liability"
      ],
      [
        "Religionspflicht",
        false,
        "Religious duty"
      ]
    ],
    "translated_question": "What applies to most children in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "96",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Wie kann jemand, der den Holocaust leugnet, bestraft werden?",
    "possible_answers": [
      [
        "K\u00fcrzung sozialer Leistungen",
        false,
        "Reduction of social benefits"
      ],
      [
        "bis zu 100 Sozialstunden",
        false,
        "up to 100 social hours"
      ],
      [
        "gar nicht, Holocaustleugnung ist erlaubt",
        false,
        "not at all, Holocaust denial is allowed"
      ],
      [
        "mit Freiheitsstrafe bis zu f\u00fcnf Jahren oder mit Geldstrafe",
        true,
        "with imprisonment up to five years or with fine"
      ]
    ],
    "translated_question": "How can anyone who denies the Holocaust be punished?"
  },
  {
    "seq": "97",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17587",
    "local_image": "images/97.png",
    "question": "Was bezahlt man in Deutschland automatisch, wenn man fest\nangestellt ist?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sozialversicherung",
        true,
        "Social security"
      ],
      [
        "Sozialhilfe",
        false,
        "Social assistance"
      ],
      [
        "Kindergeld",
        false,
        "Child benefit"
      ],
      [
        "Wohngeld",
        false,
        "Benefits"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is paid automatically in Germany when you are fixed\nis hired?\n"
  },
  {
    "seq": "98",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17260",
    "local_image": "images/98.png",
    "question": "Wenn Abgeordnete im Deutschen Bundestag ihre Fraktion\nwechseln, ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "d\u00fcrfen sie nicht mehr an den Sitzungen des Parlaments teilnehmen.",
        false,
        "they must no longer participate in Parliament's meetings."
      ],
      [
        "kann die Regierung ihre Mehrheit verlieren.",
        true,
        "the government can lose its majority."
      ],
      [
        "muss der Bundespr\u00e4sident / die Bundespr\u00e4sidentin zuvor sein / ihr Einverst\u00e4ndnis geben.",
        false,
        "the Federal President / the Federal President must be before / give her consent."
      ],
      [
        "d\u00fcrfen die W\u00e4hler / W\u00e4hlerinnen dieser Abgeordneten noch einmal w\u00e4hlen.",
        false,
        "the voters / voters of these Members may choose again."
      ]
    ],
    "translated_question": "If MEPs in the German Bundestag\nchange, ...\n"
  },
  {
    "seq": "99",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17588",
    "local_image": "images/99.png",
    "question": "Wer bezahlt in Deutschland die Sozialversicherungen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Arbeitgeber / Arbeitgeberinnen und Arbeitnehmer / Arbeitnehmerinnen",
        true,
        "Employers / Employers / Workers"
      ],
      [
        "nur Arbeitnehmer / Arbeitnehmerinnen",
        false,
        "only employees"
      ],
      [
        "alle Staatsangeh\u00f6rigen",
        false,
        "all nationals"
      ],
      [
        "nur Arbeitgeber / Arbeitgeberinnen",
        false,
        "Employers only"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who pays social security in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "100",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17263",
    "local_image": "images/100.png",
    "question": "Was geh\u00f6rt nicht zur gesetzlichen Sozialversicherung?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Lebensversicherung",
        true,
        "Life insurance"
      ],
      [
        "die gesetzliche Rentenversicherung",
        false,
        "the statutory pension insurance"
      ],
      [
        "die Arbeitslosenversicherung",
        false,
        "Unemployment insurance"
      ],
      [
        "die Pflegeversicherung",
        false,
        "care insurance"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does not belong to statutory social security?\n"
  },
  {
    "seq": "101",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17589",
    "local_image": "images/101.png",
    "question": "Gewerkschaften sind Interessenverb\u00e4nde der\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Jugendlichen.",
        false,
        "Young people."
      ],
      [
        "Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen.",
        true,
        "Workers."
      ],
      [
        "Rentner und Rentnerinnen.",
        false,
        "Pensioners and pensioners."
      ],
      [
        "Arbeitgeber und Arbeitgeberinnen.",
        false,
        "Employers."
      ]
    ],
    "translated_question": "Trade unions are associations of interests\n\n"
  },
  {
    "seq": "102",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17624",
    "local_image": "images/102.png",
    "question": "Womit kann man in der Bundesrepublik Deutschland geehrt\nwerden, wenn man auf politischem, wirtschaftlichem, kulturellem,\ngeistigem oder sozialem Gebiet eine besondere Leistung erbracht\n\nhat? Mit dem ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Bundesverdienstkreuz",
        true,
        "Federal Cross of Merit"
      ],
      [
        "Bundesadler",
        false,
        "Federal eagle"
      ],
      [
        "Vaterl\u00e4ndischen Verdienstorden",
        false,
        "Occupational Orders"
      ],
      [
        "Ehrentitel \"Held der Deutschen Demokratischen Republik\"",
        false,
        "Honorary title \"Held of the German Democratic Republic\""
      ]
    ],
    "translated_question": "What to honor in the Federal Republic of Germany\nif you are on political, economic, cultural,\nmental or social services\n\nhas? With the...\n"
  },
  {
    "seq": "103",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17261",
    "local_image": "images/103.png",
    "question": "Was wird in Deutschland als \u201eAmpelkoalition\u201c bezeichne\u00ae Die\nZusammenarbeit ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Bundestagsfraktionen von CDU und CSU",
        false,
        "the parliamentary groups of CDU and CSU"
      ],
      [
        "von SPD, FDP und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen in einer Regierung",
        true,
        "by SPD, FDP and Alliance 90/The Greens in a Government"
      ],
      [
        "von CSU, Die LINKE und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen in einer Regierung",
        false,
        "by CSU, The LINKE and Alliance 90/The Greens in a government"
      ],
      [
        "der Bundestagsfraktionen von CDU und SPD",
        false,
        "the parliamentary groups of CDU and SPD"
      ]
    ],
    "translated_question": "What will be described in Germany as \u201cAmpelkoalition\u201d\nCooperation ...\n"
  },
  {
    "seq": "104",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17590",
    "local_image": "images/104.png",
    "question": "Eine Frau in Deutschland verliert ihre Arbeit. Was darf nicht der Grund\nf\u00fcr diese Entlassung sein?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Die Frau ist lange krank und arbeitsunf\u00e4hig.",
        false,
        "The woman is long sick and incapable of work."
      ],
      [
        "Die Frau kam oft zu sp\u00e4t zur Arbeit.",
        false,
        "The woman came to work often too late."
      ],
      [
        "Die Frau erledigt private Sachen w\u00e4hrend der Arbeitszeit.",
        false,
        "The woman does private things during working hours."
      ],
      [
        "Die Frau bekommt ein Kind und ihr Chef wei\u00df das.",
        true,
        "The woman gets a child and her boss knows that."
      ]
    ],
    "translated_question": "A woman in Germany loses her work. What is not the reason\nfor this dismissal?\n"
  },
  {
    "seq": "105",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17585",
    "local_image": "images/105.png",
    "question": "Was ist eine Aufgabe von Wahlheifern / Wahlheiferinnen in\nDeutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sie helfen alten Menschen bei der Stimmabgabe in der Wahlkabine.",
        false,
        "They help old people to vote in the voting booth."
      ],
      [
        "Sie schreiben die Wahlbenachrichtigungen vor der Wahl.",
        false,
        "You'll write the election notifications before the election."
      ],
      [
        "Sie geben Zwischenergebnisse an die Medien weiter.",
        false,
        "They pass interim results to the media."
      ],
      [
        "Sie z\u00e4hlen die Stimmen nach dem Ende der Wahl.",
        true,
        "They count the votes after the end of the election."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is a task of elective heifers/elective heifers in\nGermany?\n"
  },
  {
    "seq": "106",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17584",
    "local_image": "images/106.png",
    "question": "In Deutschland helfen ehrenamtliche Wahlhelfer und Wahlhelferinnen bei\nden Wahlen. Was ist eine Aufgabe von Wahlheifern /\nWahlheiferinnen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sie helfen Kindern und alten Menschen beim W\u00e4hlen.",
        false,
        "They help children and old people choose."
      ],
      [
        "Sie schreiben Karten und Briefe mit der Angabe des Wahllokals.",
        false,
        "You write cards and letters indicating the polling place."
      ],
      [
        "Sie geben Zwischenergebnisse an Journalisten weiter.",
        false,
        "They pass interim results to journalists."
      ],
      [
        "Sie z\u00e4hlen die Stimmen nach dem Ende der Wahl.",
        true,
        "They count the votes after the end of the election."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, volunteers and electives help\nthe elections. What is a task of electives /\nElective women?\n"
  },
  {
    "seq": "107",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17610",
    "local_image": "images/107.png",
    "question": "F\u00fcr wie viele Jahre wird der Bundestag in Deutschland gew\u00e4hlt ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "2 Jahre",
        false,
        "2 years"
      ],
      [
        "4 Jahre",
        true,
        "4 years"
      ],
      [
        "6 Jahre",
        false,
        "6 years"
      ],
      [
        "8 Jahre",
        false,
        "8 years"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many years will the Bundestag be elected in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "108",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17598",
    "local_image": "images/108.png",
    "question": "Bei einer Bundestagswahl in Deutschland darf jeder w\u00e4hlen, der ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "in der Bundesrepublik Deutschland wohnt und w\u00e4hlen m\u00f6chte.",
        false,
        "in the Federal Republic of Germany."
      ],
      [
        "B\u00fcrger / B\u00fcrgerin der Bundesrepublik Deutschland ist und mindestens 18 Jahre alt ist.",
        true,
        "Citizens / citizen of the Federal Republic of Germany is at least 18 years old."
      ],
      [
        "seit mindestens 3 Jahren in der Bundesrepublik Deutschland lebt.",
        false,
        "for at least 3 years in the Federal Republic of Germany."
      ],
      [
        "B\u00fcrger / B\u00fcrgerin der Bundesrepublik Deutschland ist und mindestens 21 Jahre alt ist.",
        false,
        "Citizens of the Federal Republic of Germany are at least 21 years old."
      ]
    ],
    "translated_question": "In the case of a parliamentary election in Germany, everyone may choose...\n"
  },
  {
    "seq": "109",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17612",
    "local_image": "images/109.png",
    "question": "Wie oft gibt es normalerweise Bundestagswahlen in Deutschland ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "alle drei Jahre",
        false,
        "all three years"
      ],
      [
        "alle vier Jahre",
        true,
        "all four years"
      ],
      [
        "alle f\u00fcnf Jahre",
        false,
        "all five years"
      ],
      [
        "alle sechs Jahre",
        false,
        "every six years"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many times are there usually Bundestag elections in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "110",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17611",
    "local_image": "images/110.png",
    "question": "F\u00fcr wie viele Jahre wird der Bundestag in Deutschland gew\u00e4hlt ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "2 Jahre",
        false,
        "2 years"
      ],
      [
        "3 Jahre",
        false,
        "3 years"
      ],
      [
        "4 Jahre",
        true,
        "4 years"
      ],
      [
        "5 Jahre",
        false,
        "5 years"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many years will the Bundestag be elected in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "111",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Welche Handlung mit Bezug auf den Staat Israel ist in Deutschland verboten?",
    "possible_answers": [
      [
        "die Politik Israels \u00f6ffentlich kritisieren",
        false,
        "publicly criticize Israel's policy"
      ],
      [
        "das Aufh\u00e4ngen einer israelischen Flagge auf dem Privatgrundst\u00fcck",
        false,
        "hanging an Israeli flag on the private property"
      ],
      [
        "eine Diskussion \u00fcber die Politik Israels",
        false,
        "a discussion on Israel's policy"
      ],
      [
        "der \u00f6ffentliche Aufruf zur Vernichtung Israels",
        true,
        "the public call for the destruction of Israel"
      ]
    ],
    "translated_question": "What action with regard to the State of Israel is prohibited in Germany?"
  },
  {
    "seq": "112",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17615",
    "local_image": "images/112.png",
    "question": "Die Wahlen in Deutschland sind ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "speziell.",
        false,
        "special."
      ],
      [
        "geheim.",
        true,
        "secret."
      ],
      [
        "berufsbezogen.",
        false,
        "professional."
      ],
      [
        "geschlechtsabh\u00e4ngig.",
        false,
        "dependent on sex."
      ]
    ],
    "translated_question": "The elections in Germany are...\n"
  },
  {
    "seq": "113",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17613",
    "local_image": "images/113.png",
    "question": "Wahlen in Deutschland gewinnt die Partei, die ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die meisten Stimmen bekommt.",
        true,
        "most voices get."
      ],
      [
        "die meisten M\u00e4nner mehrheitlich gew\u00e4hlt haben.",
        false,
        "most men have chosen majority."
      ],
      [
        "die meisten Stimmen bei den Arbeitern / Arbeiterinnen bekommen hat.",
        false,
        "most of the votes with the workers."
      ],
      [
        "die meisten Erststimmen f\u00fcr ihren Kanzlerkandidaten / ihre Kanzlerkandidatin erhalten hat.",
        false,
        "most initial votes for their chancellor candidate / their chancellor candidate have received."
      ]
    ],
    "translated_question": "Elections in Germany wins the party that...\n"
  },
  {
    "seq": "114",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17596",
    "local_image": "images/114.png",
    "question": "An demokratischen Wahlen in Deutschland teilzunehmen ist...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "eine Pflicht.",
        false,
        "a duty."
      ],
      [
        "ein Recht.",
        true,
        "a right."
      ],
      [
        "ein Zwang.",
        false,
        "a compulsion."
      ],
      [
        "eine Last.",
        false,
        "a load."
      ]
    ],
    "translated_question": "To participate in democratic elections in Germany...\n"
  },
  {
    "seq": "115",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17614",
    "local_image": "images/115.png",
    "question": "Was bedeutet \u201eaktives Wahlrecht\u201c in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Man kann gew\u00e4hlt werden.",
        false,
        "You can be chosen."
      ],
      [
        "Man muss w\u00e4hlen gehen.",
        false,
        "You have to go."
      ],
      [
        "Man kann w\u00e4hlen.",
        true,
        "You can choose."
      ],
      [
        "Man muss zur Ausz\u00e4hlung der Stimmen gehen.",
        false,
        "You have to go to counting the voices."
      ]
    ],
    "translated_question": "What does \u201cactive voting right\u201d mean in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "116",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17594",
    "local_image": "images/116.png",
    "question": "Wenn Sie bei einer Bundestagswahl in Deutschland w\u00e4hlen d\u00fcrfen,\nhei\u00dft das\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "aktive Wahlkampagne.",
        false,
        "active campaign."
      ],
      [
        "aktives Wahlverfahren.",
        false,
        "active electoral procedure."
      ],
      [
        "aktiver Wahlkampf.",
        false,
        "active campaign."
      ],
      [
        "aktives Wahlrecht.",
        true,
        "active voting rights."
      ]
    ],
    "translated_question": "If you are allowed to vote in Germany for a Bundestag election,\nthe\n\n"
  },
  {
    "seq": "117",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17605",
    "local_image": "images/117.png",
    "question": "Wie viel Prozent der Zweitstimmen m\u00fcssen Parteien mindestens\nbekommen, um in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt zu werden?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "3%",
        false,
        "3 %"
      ],
      [
        "4%",
        false,
        "4 %"
      ],
      [
        "5%",
        true,
        "5 %"
      ],
      [
        "6%",
        false,
        "6 %"
      ]
    ],
    "translated_question": "How much percent of the second votes must parties at least\nto be elected to the German Bundestag?\n"
  },
  {
    "seq": "118",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Wer darf bei den rund 40 j\u00fcdischen Makkabi-Sportvereinen Mitglied werden?",
    "possible_answers": [
      [
        "nur Deutsche",
        false,
        "only German"
      ],
      [
        "nur Israelis",
        false,
        "only Israelis"
      ],
      [
        "nur religi\u00f6se Menschen",
        false,
        "only religious people"
      ],
      [
        "alle Menschen",
        true,
        "all people"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who can become a member of the 40 Jewish Makkabi sports clubs?"
  },
  {
    "seq": "119",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17601",
    "local_image": "images/119.png",
    "question": "Wahlen in Deutschland sind frei. Was bedeutet das?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Alle verurteilten Straft\u00e4ter / Straft\u00e4terinnen d\u00fcrfen nicht w\u00e4hlen.",
        false,
        "All convicted offenders / offenders must not choose."
      ],
      [
        "Wenn ich w\u00e4hlen gehen m\u00f6chte, muss mein Arbeitgeber / meine Arbeitgeberin mir frei geben.",
        false,
        "If I want to go, my employer must give me free."
      ],
      [
        "Jede Person kann ohne Zwang entscheiden, ob sie w\u00e4hlen m\u00f6chte und wen sie w\u00e4hlen m\u00f6chte.",
        true,
        "Each person can decide without compulsion whether to choose and who to choose them."
      ],
      [
        "Ich kann frei entscheiden, wo ich w\u00e4hlen gehen m\u00f6chte.",
        false,
        "I can decide freely where to choose."
      ]
    ],
    "translated_question": "Elections in Germany are free. What does that mean?\n"
  },
  {
    "seq": "120",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17607",
    "local_image": "images/120.png",
    "question": "Das Wahlsystem in Deutschland ist ein\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Zensuswahlrecht.",
        false,
        "Census right."
      ],
      [
        "Dreiklassenwahlrecht.",
        false,
        "Three-class voting right."
      ],
      [
        "Mehrheits- und Verh\u00e4ltniswahlrecht.",
        true,
        "Majority and proportional voting rights."
      ],
      [
        "allgemeines M\u00e4nnerwahlrecht.",
        false,
        "general rule of men's choice."
      ]
    ],
    "translated_question": "The electoral system in Germany is a\n\n"
  },
  {
    "seq": "121",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17595",
    "local_image": "images/121.png",
    "question": "Eine Partei m\u00f6chte in den Deutschen Bundestag. Sie muss aber\neinen Mindestanteil an W\u00e4hlerstimmen haben. Das hei\u00dft\n",
    "possible_answers": [
      [
        "5%-H\u00fcrde.",
        true,
        "5% puree."
      ],
      [
        "Zulassungsgrenze.",
        false,
        "Admission limit."
      ],
      [
        "Basiswert.",
        false,
        "Basic value."
      ],
      [
        "Richtlinie.",
        false,
        "Directive."
      ]
    ],
    "translated_question": "A party wants to go to the German Bundestag. She must\nhave a minimum proportion of voters. That means\n"
  },
  {
    "seq": "122",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17603",
    "local_image": "images/122.png",
    "question": "Welchem Grundsatz unterliegen Wahlen in Deutschland ? Wahlen in\nDeutschland sind ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "frei, gleich, geheim.",
        true,
        "free, equal, secret."
      ],
      [
        "offen, sicher, frei.",
        false,
        "open, safe, free."
      ],
      [
        "geschlossen, gleich, sicher.",
        false,
        "closed, equal, safe."
      ],
      [
        "sicher, offen, freiwillig.",
        false,
        "safe, open, voluntary."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the principle of voting in Germany? Elections in\nGermany are...\n"
  },
  {
    "seq": "123",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17604",
    "local_image": "images/123.png",
    "question": "Was ist in Deutschland die \u201e5%-H\u00fcrde\u201c\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Abstimmungsregelung im Bundestag f\u00fcr kleine Parteien",
        false,
        "Voting arrangements in the Bundestag for small parties"
      ],
      [
        "Anwesenheitskontrolle im Bundestag f\u00fcr Abstimmungen",
        false,
        "Presence control in the Bundestag for votes"
      ],
      [
        "Mindestanteil an W\u00e4hlerstimmen, um ins Parlament zu kommen",
        true,
        "Minimum proportion of votes to come to Parliament"
      ],
      [
        "Anwesenheitskontrolle im Bundesrat f\u00fcr Abstimmungen",
        false,
        "Presence check in the Federal Council for Voting"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the \u201c5% strength\u201d in Germany\n"
  },
  {
    "seq": "124",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17597",
    "local_image": "images/124.png",
    "question": "Die Bundestagswahl in Deutschland ist die Wahl ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "des Bundeskanzlers / der Bundeskanzlerin.",
        false,
        "the Chancellor of the Federal Chancellor."
      ],
      [
        "der Parlamente der L\u00e4nder.",
        false,
        "the parliaments of the countries."
      ],
      [
        "des Parlaments f\u00fcr Deutschland.",
        true,
        "Parliament for Germany."
      ],
      [
        "des Bundespr\u00e4sidenten / der Bundespr\u00e4sidentin.",
        false,
        "of the Federal President / the Federal President."
      ]
    ],
    "translated_question": "The Bundestag elections in Germany are the election ...\n"
  },
  {
    "seq": "125",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17606",
    "local_image": "images/125.png",
    "question": "In einer Demokratie ist eine Funktion von regelm\u00e4\u00dfigen Wahlen\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen zu zwingen, ihre Stimme abzugeben.",
        false,
        "to force citizens to vote."
      ],
      [
        "nach dem Willen der W\u00e4hlermehrheit den Wechsel der Regierung zu erm\u00f6glichen.",
        true,
        "to enable the government to change according to the will of the majority of voters."
      ],
      [
        "im Land bestehende Gesetze beizubehalten.",
        false,
        "to maintain existing laws in the country."
      ],
      [
        "den Armen mehr Macht zu geben.",
        false,
        "to give the poor more power."
      ]
    ],
    "translated_question": "In a democracy is a function of regular elections\n\n"
  },
  {
    "seq": "126",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17599",
    "local_image": "images/126.png",
    "question": "Was bekommen wahlberechtigte B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen in\nDeutschland vor einer Wahl?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "eine Wahlbenachrichtigung von der Gemeinde",
        true,
        "an election notification from the municipality"
      ],
      [
        "eine Wahlerlaubnis vom Bundespr\u00e4sidenten / von der Bundespr\u00e4sidentin",
        false,
        "an election permit from the Federal President / from the Federal President"
      ],
      [
        "eine Benachrichtigung von der Bundesversammlung",
        false,
        "a notification from the Federal Assembly"
      ],
      [
        "eine Benachrichtigung vom Pfarramt",
        false,
        "a notification from the parish office"
      ]
    ],
    "translated_question": "What to get elected citizens in\nGermany before a choice?\n"
  },
  {
    "seq": "127",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17593",
    "local_image": "images/127.png",
    "question": "Warum gibt es die 5 %-H\u00fcrde im Wahlgesetz der Bundesrepublik\nDeutschland? Es gibt sie, weil...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Programme von vielen kleinen Parteien viele Gemeinsamkeiten haben.",
        false,
        "the programs of many small parties have many similarities."
      ],
      [
        "die B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen bei vielen kleinen Parteien die Orientierung verlieren k\u00f6nnen.",
        false,
        "citizens can lose orientation in many small parties."
      ],
      [
        "viele kleine Parteien die Regierungsbildung erschweren.",
        true,
        "many small parties make governmental education more difficult."
      ],
      [
        "die kleinen Parteien nicht so viel Geld haben, um die Politiker und Politikerinnen zu bezahlen.",
        false,
        "the small parties do not have so much money to pay the politicians."
      ]
    ],
    "translated_question": "Why are there 5 % obstacles in the Federal Election Act?\nGermany? There's them because...\n"
  },
  {
    "seq": "128",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17609",
    "local_image": "images/128.png",
    "question": "Parlamentsmitglieder, die von den B\u00fcrgern und B\u00fcrgerinnen\ngew\u00e4hlt werden, nennt man .\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Abgeordnete.",
        true,
        "Members."
      ],
      [
        "Kanzler / Kanzlerinnen.",
        false,
        "Chancellor / Chancellor."
      ],
      [
        "Botschafter / Botschafterinnen.",
        false,
        "Ambassadors / Ambassadors."
      ],
      [
        "Ministerpr\u00e4sidenten / Ministerpr\u00e4sidentinnen.",
        false,
        "Prime Minister / Prime Minister."
      ]
    ],
    "translated_question": "Members of Parliament, who are of the citizens\nthey are called .\n"
  },
  {
    "seq": "129",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17616",
    "local_image": "images/129.png",
    "question": "Vom Volk gew\u00e4hlt wird in Deutschland\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Bundeskanzler / die Bundeskanzlerin.",
        false,
        "the Chancellor of the Federal Chancellor."
      ],
      [
        "der Ministerpr\u00e4sident / die Ministerpr\u00e4sidentin eines Bundeslandes.",
        false,
        "the Prime Minister / the Prime Minister of a federal state."
      ],
      [
        "der Bundestag.",
        true,
        "the Bundestag."
      ],
      [
        "der Bundespr\u00e4sident / die Bundespr\u00e4sidentin.",
        false,
        "the Federal President / the Federal President."
      ]
    ],
    "translated_question": "elected by the people in Germany\n"
  },
  {
    "seq": "130",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17617",
    "local_image": "images/130.png",
    "question": "Welcher Stimmzettel w\u00e4re bei einer Bundestagswahl g\u00fcltig ?\n\nSie haben 2 Stimmen\nDu\n\nSie haben 2 Stimmen Sie haben 2 Stimmen\nxx \u2014\u2014\n*r ..\n\nart Stimme her 4 Stmme\n\nart Stimme hir Stimme\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1",
        true,
        "1"
      ],
      [
        "2",
        false,
        "2"
      ],
      [
        "3",
        false,
        "3"
      ],
      [
        "4",
        false,
        "4"
      ]
    ],
    "translated_question": "What ballot would be valid in a Bundestag election?\n\nYou have 2 votes\nYou\n\nYou have 2 votes You have 2 votes\nxx \u2014\u2014\n*r.\n\nart voice her 4 pcs\n\nart voice brain voice\n\n"
  },
  {
    "seq": "131",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17623",
    "local_image": "images/131.png",
    "question": "In Deutschland ist ein B\u00fcrgermeister / eine B\u00fcrgermeisterin\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Leiter / die Leiterin einer Schule.",
        false,
        "the director of a school."
      ],
      [
        "der Chef / die Chefin einer Bank.",
        false,
        "the boss of a bank."
      ],
      [
        "das Oberhaupt einer Gemeinde.",
        true,
        "the head of a community."
      ],
      [
        "der / die Vorsitzende einer Partei.",
        false,
        "the president of a party."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany is a mayor / mayor\n\n"
  },
  {
    "seq": "132",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17620",
    "local_image": "images/132.png",
    "question": "Viele Menschen in Deutschland arbeiten in ihrer Freizeit ehrenamtlich\nWas bedeutet das?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sie arbeiten als Soldaten / Soldatinnen.",
        false,
        "They work as soldiers / soldiers."
      ],
      [
        "Sie arbeiten freiwillig und unbezahlt in Vereinen und Verb\u00e4nden.",
        true,
        "They work voluntarily and unpaid in associations and associations."
      ],
      [
        "Sie arbeiten in der Bundesregierung.",
        false,
        "They work in the federal government."
      ],
      [
        "Sie arbeiten in einem Krankenhaus und verdienen dabei Geld.",
        false,
        "They work in a hospital and earn money."
      ]
    ],
    "translated_question": "Many people in Germany work volunteers in their spare time\nWhat does that mean?\n"
  },
  {
    "seq": "133",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17618",
    "local_image": "images/133.png",
    "question": "Was ist bei Bundestags- und Landtagswahlen in Deutschland\nerlaubt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Der Ehemann w\u00e4hlt f\u00fcr seine Frau mit.",
        false,
        "The husband chooses for his wife."
      ],
      [
        "Man kann durch Briefwahl seine Stimme abgeben.",
        true,
        "You can give your voice by lettering."
      ],
      [
        "Man kann am Wahltag telefonisch seine Stimme abgeben.",
        false,
        "You can give your voice by phone on the election day."
      ],
      [
        "Kinder ab dem Alter von 14 Jahren d\u00fcrfen w\u00e4hlen.",
        false,
        "Children aged 14 may choose."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the case with Bundestag and Landtag elections in Germany\nallowed?\n"
  },
  {
    "seq": "134",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17621",
    "local_image": "images/134.png",
    "question": "Man will die Buslinie abschaffen, mit der Sie immer zur Arbeit fahren\nWas k\u00f6nnen Sie machen, um die Buslinie zu erhalten?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Ich beteilige mich an einer B\u00fcrgerinitiative f\u00fcr die Erhaltung der Buslinie oder gr\u00fcnde selber eine Initiative.",
        true,
        "I participate in a citizens' initiative for the maintenance of the bus line or start an initiative."
      ],
      [
        "Ich werde Mitglied in einem Sportverein und trainiere Radfahren.",
        false,
        "I become a member of a sports club and train cycling."
      ],
      [
        "Ich wende mich an das Finanzamt, weil ich als Steuerzahler / Steuerzahlerin ein Recht auf die Buslinie habe.",
        false,
        "I turn to the tax office because I have a right to the bus line as a taxpayer/taxpayer."
      ],
      [
        "Ich schreibe einen Brief an das Forstamt der Gemeinde.",
        false,
        "I'll write a letter to the Municipal Forest Office."
      ]
    ],
    "translated_question": "You want to get rid of the bus line you always drive to work with\nWhat can you do to get the bus line?\n"
  },
  {
    "seq": "135",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17622",
    "local_image": "images/135.png",
    "question": "Wen vertreten die Gewerkschaften in Deutschland ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "gro\u00dfe Unternehmen",
        false,
        "Large enterprises"
      ],
      [
        "kleine Unternehmen",
        false,
        "small enterprises"
      ],
      [
        "Selbst\u00e4ndige",
        false,
        "Selfemployed"
      ],
      [
        "Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen",
        true,
        "Employees"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who are the trade unions in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "136",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17651",
    "local_image": "images/136.png",
    "question": "Sie gehen in Deutschland zum Arbeitsgericht bei\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "falscher Nebenkostenabrechnung.",
        false,
        "false cost accounting."
      ],
      [
        "ungerechtfertigter K\u00fcndigung durch Ihren Chef / Ihre Chefin.",
        true,
        "unjustified termination by your boss."
      ],
      [
        "Problemen mit den Nachbarn / Nachbarinnen.",
        false,
        "Problems with neighbors."
      ],
      [
        "Schwierigkeiten nach einem Verkehrsunfall.",
        false,
        "Difficulties after a traffic accident."
      ]
    ],
    "translated_question": "You are going to work in Germany\n\n"
  },
  {
    "seq": "137",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17650",
    "local_image": "images/137.png",
    "question": "Welches Gericht ist in Deutschland bei Konflikten in der Arbeitswelt\nzust\u00e4ndig?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "das Familiengericht",
        false,
        "the family court"
      ],
      [
        "das Strafgericht",
        false,
        "the criminal court"
      ],
      [
        "das Arbeitsgericht",
        true,
        "the Labour Court"
      ],
      [
        "das Amtsgericht",
        false,
        "the District Court"
      ]
    ],
    "translated_question": "What court is in Germany in conflicts in the world of work\nin charge?\n"
  },
  {
    "seq": "138",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17644",
    "local_image": "images/138.png",
    "question": "Was kann ich in Deutschland machen, wenn mir mein Arbeitgeber /\nmeine Arbeitgeberin zu Unrecht gek\u00fcndigt hat?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "zu einer anderen Religion \u00fcbertritt.",
        false,
        "to another religion."
      ],
      [
        "eine Straftat begangen hat und angeklagt wird.",
        true,
        "has committed a crime and is accused."
      ],
      [
        "eine andere Meinung als die der Regierung vertritt.",
        false,
        "an opinion other than that of the government."
      ],
      [
        "sein Auto falsch geparkt hat und es abgeschleppt wird.",
        false,
        "his car parked wrong and it is towed."
      ]
    ],
    "translated_question": "What can I do in Germany if my employer /\nmy employer has failed?\n"
  },
  {
    "seq": "139",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17630",
    "local_image": "images/139.png",
    "question": "Wann kommt es in Deutschland zu einem Prozess vor Gericht ?\nWenn jemand\n",
    "possible_answers": [
      [
        "zu einer anderen Religion \u00fcbertritt.",
        false,
        "to another religion."
      ],
      [
        "eine Straftat begangen hat und angeklagt wird.",
        true,
        "has committed a crime and is accused."
      ],
      [
        "eine andere Meinung als die der Regierung vertritt.",
        false,
        "an opinion other than that of the government."
      ],
      [
        "sein Auto falsch geparkt hat und es abgeschleppt wird.",
        false,
        "his car parked wrong and it is towed."
      ]
    ],
    "translated_question": "When is a trial in Germany?\nIf someone\n"
  },
  {
    "seq": "140",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17636",
    "local_image": "images/140.png",
    "question": "Was macht ein Sch\u00f6ffe / eine Sch\u00f6ffin in Deutschland? Er/ Sie...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "entscheidet mit Richtern / Richterinnen \u00fcber Schuld und Strafe.",
        true,
        "decides with judges / judges on guilt and punishment."
      ],
      [
        "gibt B\u00fcrgern / B\u00fcrgerinnen rechtlichen Rat.",
        false,
        "gives citizens legal advice."
      ],
      [
        "stellt Urkunden aus.",
        false,
        "issue documents."
      ],
      [
        "verteidigt den Angeklagten / die Angeklagte.",
        false,
        "defends the defendant / the accused."
      ]
    ],
    "translated_question": "What does a Sch\u00f6ffen / a Sch\u00f6ffin in Germany do? He/she...\n"
  },
  {
    "seq": "141",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17652",
    "local_image": "images/141.png",
    "question": "Wer ber\u00e4t in Deutschland Personen bei Rechtsfragen und vertritt\nsie vor Gericht?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "ein Rechtsanwalt / eine Rechtsanw\u00e4ltin",
        true,
        "a lawyer / a lawyer"
      ],
      [
        "ein Richter / eine Richterin",
        false,
        "a judge / a judge"
      ],
      [
        "ein Sch\u00f6ffe / eine Sch\u00f6ffin",
        false,
        "a spoon / a spoon"
      ],
      [
        "ein Staatsanwalt / eine Staatsanw\u00e4ltin",
        false,
        "a prosecutor / a prosecutor"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who advises in Germany persons on legal matters and represents\nthey in court?\n"
  },
  {
    "seq": "142",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17637",
    "local_image": "images/142.png",
    "question": "Was ist die Hauptaufgabe eines Richters / einer Richterin in\nDeutschland? Ein Richter / eine Richterin ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "vertritt B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen vor einem Gericht.",
        false,
        "represents citizens in court."
      ],
      [
        "arbeitet an einem Gericht und spricht Urteile.",
        true,
        "works on a court and speaks judgments."
      ],
      [
        "\u00e4ndert Gesetze.",
        false,
        "changes laws."
      ],
      [
        "betreut Jugendliche vor Gericht.",
        false,
        "supervises young people in court."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the main task of a judge / judge in\nGermany? A judge or a judge...\n"
  },
  {
    "seq": "143",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17628",
    "local_image": "images/143.png",
    "question": "Ein Richter / eine Richterin in Deutschland geh\u00f6rt zur ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Judikative.",
        true,
        "Judicative."
      ],
      [
        "Exekutive.",
        false,
        "Executive."
      ],
      [
        "Operative.",
        false,
        "Operational."
      ],
      [
        "Legislative.",
        false,
        "Legislative."
      ]
    ],
    "translated_question": "A judge / a judge in Germany belongs to ...\n"
  },
  {
    "seq": "144",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17627",
    "local_image": "images/144.png",
    "question": "Ein Richter / eine Richterin geh\u00f6rt in Deutschland zur ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "vollziehenden Gewalt.",
        false,
        "violence."
      ],
      [
        "rechtsprechenden Gewalt.",
        true,
        "right-wing violence."
      ],
      [
        "planenden Gewalt.",
        false,
        "planning violence."
      ],
      [
        "gesetzgebenden Gewalt.",
        false,
        "Legislative violence."
      ]
    ],
    "translated_question": "A judge / a judge belongs in Germany to ...\n"
  },
  {
    "seq": "145",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17638",
    "local_image": "images/145.png",
    "question": "In Deutschland wird die Staatsgewalt geteilt. F\u00fcr welche Staatsgewalt\narbeitet ein Richter / eine Richterin? F\u00fcr die\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Judikative",
        true,
        "Judikative"
      ],
      [
        "Exekutive",
        false,
        "Executive"
      ],
      [
        "Presse",
        false,
        "Press release"
      ],
      [
        "Legislative",
        false,
        "Legislative"
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany the state power is divided. For what state power\nis a judge working? For\n\n"
  },
  {
    "seq": "146",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17653",
    "local_image": "images/146.png",
    "question": "Wie nennt man in Deutschland ein Verfahren vor einem Gericht ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Programm",
        false,
        "Programme"
      ],
      [
        "Prozedur",
        false,
        "Procedure"
      ],
      [
        "Protokoll",
        false,
        "Protocol"
      ],
      [
        "Prozess",
        true,
        "Process"
      ]
    ],
    "translated_question": "How do you call a trial in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "147",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17629",
    "local_image": "images/147.png",
    "question": "Was ist die Arbeit eines Richters / einer Richterin in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Deutschland regieren",
        false,
        "Manage Germany"
      ],
      [
        "Recht sprechen",
        true,
        "Right to speak"
      ],
      [
        "Pl\u00e4ne erstellen",
        false,
        "Create a plan"
      ],
      [
        "Gesetze erlassen",
        false,
        "Legislation"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the work of a judge / judge in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "148",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17643",
    "local_image": "images/148.png",
    "question": "Was ist eine Aufgabe der Polizei in Deutschland ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "das Land zu verteidigen",
        false,
        "defending the country"
      ],
      [
        "die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger abzuh\u00f6ren",
        false,
        "to listen to the citizens"
      ],
      [
        "die Gesetze zu beschlie\u00dfen",
        false,
        "to decide the laws"
      ],
      [
        "die Einhaltung von Gesetzen zu \u00fcberwachen",
        true,
        "to monitor compliance with laws"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is a task of the police in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "149",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Was ist ein Beispiel f\u00fcr antisemitisches Verhalten?",
    "possible_answers": [
      [
        "ein j\u00fcdisches Fest besuchen",
        false,
        "visit a Jewish feast"
      ],
      [
        "die israelische Regierung kritisieren",
        false,
        "criticize the Israeli government"
      ],
      [
        "den Holocaust leugnen",
        true,
        "deny the Holocaust"
      ],
      [
        "gegen Juden Fu\u00dfball spielen",
        false,
        "against Jews playing football"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is an example of anti-Semitic behavior?"
  },
  {
    "seq": "150",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17642",
    "local_image": "images/150.png",
    "question": "Ein Gerichtssch\u00f6ffe / eine Gerichtssch\u00f6ffin in Deutschland ist...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Stellvertreter / die Stellvertreterin des Stadtoberhaupts.",
        false,
        "the Deputy Director of the City."
      ],
      [
        "ein ehrenamtlicher Richter / eine ehrenamtliche Richterin.",
        true,
        "an honorary judge / an honorary judge."
      ],
      [
        "ein Mitglied eines Gemeinderats.",
        false,
        "a member of a municipal council."
      ],
      [
        "eine Person, die Jura studiert hat.",
        false,
        "a person who studied law."
      ]
    ],
    "translated_question": "A courthouse / a courthouse in Germany is...\n"
  },
  {
    "seq": "151",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17446",
    "local_image": "images/151.png",
    "question": "Wer baute die Mauer in Berlin?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Gro\u00dfbritannien",
        false,
        "United Kingdom"
      ],
      [
        "die DDR",
        true,
        "the GDR"
      ],
      [
        "die Bundesrepublik Deutschland",
        false,
        "the Federal Republic of Germany"
      ],
      [
        "die USA",
        false,
        "USA"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who built the wall in Berlin?\n"
  },
  {
    "seq": "152",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17357",
    "local_image": "images/152.png",
    "question": "Wann waren die Nationalsozialisten mit Adolf Hitler in Deutschland\nander Macht?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1918 bis 1923",
        false,
        "1918 to 1923"
      ],
      [
        "1932 bis 1950",
        false,
        "1932 to 1950"
      ],
      [
        "1933 bis 1945",
        true,
        "1933 to 1945"
      ],
      [
        "1945 bis 1989",
        false,
        "1945 to 1989"
      ]
    ],
    "translated_question": "When were the Nazis with Adolf Hitler in Germany\nother power?\n"
  },
  {
    "seq": "153",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17333",
    "local_image": "images/153.png",
    "question": "\\Was war am 8. Mai 1945?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Tod Adolf Hitlers",
        false,
        "Death of Adolf Hitler"
      ],
      [
        "Beginn des Berliner Mauerbaus",
        false,
        "Start of Berlin Wall Building"
      ],
      [
        "Wahl von Konrad Adenauer zum Bundeskanzler",
        false,
        "Choice of Konrad Adenauer as Chancellor"
      ],
      [
        "Ende des Zweiten Weltkriegs in Europa",
        true,
        "End of World War II in Europe"
      ]
    ],
    "translated_question": "\\What was on the 8th May 1945?\n"
  },
  {
    "seq": "154",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17331",
    "local_image": "images/154.png",
    "question": "Wann war der Zweite Weltkrieg zu Ende ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1933",
        false,
        "1933"
      ],
      [
        "1945",
        true,
        "1945"
      ],
      [
        "1949",
        false,
        "1949"
      ],
      [
        "1961",
        false,
        "1961"
      ]
    ],
    "translated_question": "When was World War II over?\n"
  },
  {
    "seq": "155",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17334",
    "local_image": "images/155.png",
    "question": "Wann waren die Nationalsozialisten in Deutschland an der Macht?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1888 bis 1918",
        false,
        "1888 to 1918"
      ],
      [
        "1921 bis 1934",
        false,
        "1921 to 1934"
      ],
      [
        "1933 bis 1945",
        true,
        "1933 to 1945"
      ],
      [
        "1949 bis 1963",
        false,
        "1949 to 1963"
      ]
    ],
    "translated_question": "When were the Nazis in Germany in power?\n"
  },
  {
    "seq": "156",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17310",
    "local_image": "images/156.png",
    "question": "In welchem Jahr wurde Hitler Reichskanzier ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1923",
        false,
        "1923"
      ],
      [
        "1927",
        false,
        "1927"
      ],
      [
        "1933",
        true,
        "1933"
      ],
      [
        "1936",
        false,
        "1936"
      ]
    ],
    "translated_question": "In what year did Hitler become Reichskanzier?\n"
  },
  {
    "seq": "157",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17549",
    "local_image": "images/157.png",
    "question": "Die Nationalsozialisten mit Adolf Hitler errichteten 1933 in\nDeutschland ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "eine Diktatur.",
        true,
        "a dictatorship."
      ],
      [
        "einen demokratischen Staat.",
        false,
        "a democratic state."
      ],
      [
        "eine Monarchie.",
        false,
        "a monarchy."
      ],
      [
        "ein F\u00fcrstentum.",
        false,
        "a principality."
      ]
    ],
    "translated_question": "The Nazis with Adolf Hitler built in 1933\nGermany ...\n"
  },
  {
    "seq": "158",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17307",
    "local_image": "images/158.png",
    "question": "Das \u201eDritte Reich\u201c war eine\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Diktatur.",
        true,
        "Dictator."
      ],
      [
        "Demokratie.",
        false,
        "Democracy."
      ],
      [
        "Monarchie.",
        false,
        "Monarchy."
      ],
      [
        "R\u00e4terepublik.",
        false,
        "R\u00e4terepublik."
      ]
    ],
    "translated_question": "The Third Reich was a\n"
  },
  {
    "seq": "159",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17332",
    "local_image": "images/159.png",
    "question": "Was gab es in Deutschland nicht w\u00e4hrend der Zeitdes\nNationalsozialismus?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "freie Wahlen",
        true,
        "free elections"
      ],
      [
        "Pressezensur",
        false,
        "Press review"
      ],
      [
        "willk\u00fcrliche Verhaftungen",
        false,
        "arbitrary arrests"
      ],
      [
        "Verfolgung der Juden",
        false,
        "Persecution of Jews"
      ]
    ],
    "translated_question": "What did not exist in Germany during the period\nNational Socialism?\n"
  },
  {
    "seq": "160",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17308",
    "local_image": "images/160.png",
    "question": "Welcher Krieg dauerte von 1939 bis 1945?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Erste Weltkrieg",
        false,
        "The First World War"
      ],
      [
        "der Zweite Weltkrieg",
        true,
        "The Second World War"
      ],
      [
        "der Vietnamkrieg",
        false,
        "The Vietnam War"
      ],
      [
        "der Golfkrieg",
        false,
        "The Gulf War"
      ]
    ],
    "translated_question": "What war lasted from 1939 to 1945?\n"
  },
  {
    "seq": "161",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17354",
    "local_image": "images/161.png",
    "question": "Was kennzeichnete den NS-Staat? Eine Politik\n",
    "possible_answers": [
      [
        "des staatlichen Rassismus",
        true,
        "State Racism"
      ],
      [
        "der Meinungsfreiheit",
        false,
        "freedom of expression"
      ],
      [
        "der allgemeinen Religionsfreiheit",
        false,
        "the general freedom of religion"
      ],
      [
        "der Entwicklung der Demokratie",
        false,
        "the development of democracy"
      ]
    ],
    "translated_question": "What marked the NS state? A policy\n"
  },
  {
    "seq": "162",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17306",
    "local_image": "images/162.png",
    "question": "Claus Schenk Graf von Stauffenberg wurde bekannt durch ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "eine Goldmedaille bei den Olympischen Spielen 1936.",
        false,
        "a gold medal at the 1936 Olympic Games."
      ],
      [
        "den Bau des Reichstagsgeb\u00e4udes.",
        false,
        "the construction of the Reichstag building."
      ],
      [
        "den Aufbau der Wehrmacht.",
        false,
        "the construction of the Wehrmacht."
      ],
      [
        "das Attentat auf Hitler am 20. Juli 1944.",
        true,
        "the assassination on Hitler on 20. July 1944."
      ]
    ],
    "translated_question": "Claus Schenk Graf von Stauffenberg was known by ...\n"
  },
  {
    "seq": "163",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17330",
    "local_image": "images/163.png",
    "question": "In weichem Jahr zerst\u00f6rten die Nationalsozialisten Synagogen und\nj\u00fcdische Gesch\u00e4fte in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1925",
        false,
        "1925"
      ],
      [
        "1930",
        false,
        "1930"
      ],
      [
        "1938",
        true,
        "1938"
      ],
      [
        "1945",
        false,
        "1945"
      ]
    ],
    "translated_question": "In a soft year, the Nazis destroyed synagogues and\nJewish shops in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "164",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17309",
    "local_image": "images/164.png",
    "question": "\\Was passierte am 9. November 1938 in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Mit dem Angriff auf Polen beginnt der Zweite Weltkrieg.",
        false,
        "The Second World War begins with the attack on Poland."
      ],
      [
        "Die Nationalsozialisten verlieren eine Wahl und l\u00f6sen den Reichstag auf.",
        false,
        "The Nazis lose a choice and dissolve the Reichstag."
      ],
      [
        "J\u00fcdische Gesch\u00e4fte und Synagogen werden durch Nationalsozialisten und ihre Anh\u00e4nger zerst\u00f6rt.",
        true,
        "Jewish shops and synagogues are destroyed by Nazis and their followers."
      ],
      [
        "Hitler wird Reichspr\u00e4sident und l\u00e4sst alle Parteien verbieten.",
        false,
        "Hitler becomes Reich President and forbids all parties."
      ]
    ],
    "translated_question": "\\What happened on the 9th November 1938 in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "165",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17426",
    "local_image": "images/165.png",
    "question": "Wie hie\u00df der erste Bundeskanzler der Bundesrepublik\nDeutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Konrad Adenauer",
        true,
        "Konrad Adenauer"
      ],
      [
        "Kurt Georg Kiesinger",
        false,
        "Kurt Georg Kiesinger"
      ],
      [
        "Helmut Schmidt",
        false,
        "Helmut Schmidt"
      ],
      [
        "Willy Brandt",
        false,
        "Willy Brandt"
      ]
    ],
    "translated_question": "The first Chancellor of the Federal Republic\nGermany?\n"
  },
  {
    "seq": "166",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17465",
    "local_image": "images/166.png",
    "question": "Bei welchen Demonstrationen in Deutschland riefen die Menschen\n\u201eWir sind das Volk\u201c?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "beim Arbeiteraufstand 1953 in der DDR",
        false,
        "in 1953 in the GDR"
      ],
      [
        "bei den Demonstrationen 1968 in der Bundesrepublik Deutschland",
        false,
        "at the 1968 demonstrations in the Federal Republic of Germany"
      ],
      [
        "bei den Anti-Atomkraft-Demonstrationen 1985 in der Bundesrepublik Deutschland",
        false,
        "in the anti-atom force demonstrations in 1985 in the Federal Republic of Germany"
      ],
      [
        "bei den Montagsdemonstrationen 1989 in der DDR",
        true,
        "during the Monday demonstrations in 1989 in the GDR"
      ]
    ],
    "translated_question": "In what demonstrations in Germany people called\n\u201cWe are the people\u201d?\n"
  },
  {
    "seq": "167",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17355",
    "local_image": "images/167.png",
    "question": "Welche L\u00e4nder wurden nach dem Zweiten Weltkrieg in Deutschland\nals \u201eAlliierte Besatzungsm\u00e4chte\u201c bezeichnet?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sowjetunion, Gro\u00dfbritannien, Polen, Schweden",
        false,
        "United Kingdom, Poland, Sweden"
      ],
      [
        "Frankreich, Sowjetunion, Italien, Japan",
        false,
        "France, Soviet Union, Italy, Japan"
      ],
      [
        "USA, Sowjetunion, Spanien, Portugal",
        false,
        "United States, Soviet Union, Spain, Portugal"
      ],
      [
        "USA, Sowjetunion, Gro\u00dfbritannien, Frankreich",
        true,
        "United States, Soviet Union, United Kingdom, France"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which countries were in Germany after World War II\nreferred to as \u201cAllied occupying powers\u201d?\n"
  },
  {
    "seq": "168",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17425",
    "local_image": "images/168.png",
    "question": "Welches Land war keine \u201eAlllierte Besatzungsmacht\u201c in\nDeutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "USA",
        false,
        "USA"
      ],
      [
        "Sowjetunion",
        false,
        "Soviet Union"
      ],
      [
        "Frankreich",
        false,
        "France"
      ],
      [
        "Japan",
        true,
        "Japan"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which country was not an \u201cOld occupation power\u201d in\nGermany?\n"
  },
  {
    "seq": "169",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17375",
    "local_image": "images/169.png",
    "question": "Wann wurde die Bundesrepublik Deutschland gegr\u00fcndet?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1939",
        false,
        "1939"
      ],
      [
        "1945",
        false,
        "1945"
      ],
      [
        "1949",
        true,
        "1949"
      ],
      [
        "1951",
        false,
        "1951"
      ]
    ],
    "translated_question": "When was the Federal Republic of Germany founded?\n"
  },
  {
    "seq": "170",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17290",
    "local_image": "images/170.png",
    "question": "Was gab es w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus in\nDeutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "das Verbot von Parteien",
        true,
        "the prohibition of parties"
      ],
      [
        "das Recht zur freien Entfaltung der Pers\u00f6nlichkeit",
        false,
        "the right to free development of personality"
      ],
      [
        "Pressefreiheit",
        false,
        "Press release"
      ],
      [
        "den Schutz der Menschenw\u00fcrde",
        false,
        "the protection of human dignity"
      ]
    ],
    "translated_question": "What happened during the time of National Socialism in\nGermany?\n"
  },
  {
    "seq": "171",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17394",
    "local_image": "images/171.png",
    "question": "Soziale Marktwirtschaft bedeutet, die Wirtschaft ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "steuert sich allein nach Angebot und Nachfrage.",
        false,
        "controls itself for supply and demand."
      ],
      [
        "wird vom Staat geplant und gesteuert, Angebot und Nachfrage werden nicht ber\u00fccksichtigt.",
        false,
        "is planned and controlled by the state, supply and demand are not taken into account."
      ],
      [
        "richtet sich nach der Nachfrage im Ausland.",
        false,
        "depends on demand abroad."
      ],
      [
        "richtet sich nach Angebot und Nachfrage, aber der Staat sorgt f\u00fcr einen sozialen Ausgleich.",
        true,
        "depends on supply and demand, but the state ensures social compensation."
      ]
    ],
    "translated_question": "Social market economy means economy ...\n"
  },
  {
    "seq": "172",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17409",
    "local_image": "images/172.png",
    "question": "In weicher Besatzungszone wurde die DDR gegr\u00fcndet? In der ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "amerikanischen Besatzungszone",
        false,
        "American occupation zone"
      ],
      [
        "franz\u00f6sischen Besatzungszone",
        false,
        "French occupation zone"
      ],
      [
        "britischen Besatzungszone",
        false,
        "British occupation zone"
      ],
      [
        "sowjetischen Besatzungszone",
        true,
        "Soviet occupation zone"
      ]
    ],
    "translated_question": "The GDR was founded in a soft occupation zone? In the...\n"
  },
  {
    "seq": "173",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17429",
    "local_image": "images/173.png",
    "question": "Die Bundesrepublik Deutschland ist ein Gr\u00fcndungsmitglied ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "des Nordatlantikpakts (NATO).",
        false,
        "of the North Atlantic Pact (NATO)."
      ],
      [
        "der Vereinten Nationen (VN).",
        false,
        "the United Nations (VN)."
      ],
      [
        "der Europ\u00e4ischen Union (EU).",
        true,
        "the European Union (EU)."
      ],
      [
        "des Warschauer Pakts.",
        false,
        "the Warsaw Pact."
      ]
    ],
    "translated_question": "The Federal Republic of Germany is a founding member ...\n"
  },
  {
    "seq": "174",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17447",
    "local_image": "images/174.png",
    "question": "Wann wurde die DDR gegr\u00fcndet?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1947",
        false,
        "1947"
      ],
      [
        "1949",
        true,
        "1949"
      ],
      [
        "1953",
        false,
        "1953"
      ],
      [
        "1956",
        false,
        "1956"
      ]
    ],
    "translated_question": "When was the GDR founded?\n"
  },
  {
    "seq": "175",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17445",
    "local_image": "images/175.png",
    "question": "Wie viele Besatzungszonen gab es in Deutschland nach dem\nZweiten Weltkrieg ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "3",
        false,
        "3"
      ],
      [
        "4",
        true,
        "4"
      ],
      [
        "5",
        false,
        "5"
      ],
      [
        "6",
        false,
        "6"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many occupation zones existed in Germany after the\nWorld War II?\n"
  },
  {
    "seq": "176",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17379",
    "local_image": "images/176.png",
    "question": "Wie waren die Besatzungszonen Deutschlands nach 1945 verteilt?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1=Gro\u00dfbritannien, 2=Sowjetunion, 3=Frankreich, 4=USA",
        false,
        "1=Great Britain, 2=Soviet Union, 3=France, 4=USA"
      ],
      [
        "1=Sowjetunion, 2=Gro\u00dfbritannien, 3=USA, 4=Frankreich",
        false,
        "1=Soviet Union, 2=Great Britain, 3=USA, 4=France"
      ],
      [
        "1=Gro\u00dfbritannien, 2=Sowjetunion, 3=USA, 4=Frankreich",
        true,
        "1=Great Britain, 2=Soviet Union, 3=USA, 4=France"
      ],
      [
        "1=Gro\u00dfbritannien, 2=USA, 3=Sowjetunion, 4=Frankreich",
        false,
        "1=Great Britain, 2=USA, 3=Soviet Union, 4=France"
      ]
    ],
    "translated_question": "How were the occupation zones of Germany distributed after 1945?\n\n"
  },
  {
    "seq": "177",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17376",
    "local_image": "images/177.png",
    "question": "Welche deutsche Stadt wurde nach dem Zweiten Weltkrieg in vier\nSektoren aufgeteilt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "M\u00fcnchen",
        false,
        "Munich"
      ],
      [
        "Berlin",
        true,
        "Berlin"
      ],
      [
        "Dresden",
        false,
        "Dresden"
      ],
      [
        "Frankfurt/Oder",
        false,
        "Frankfurt/Oder"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which German city became after World War II in four\nSectors divided?\n"
  },
  {
    "seq": "178",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17395",
    "local_image": "images/178.png",
    "question": "Vom Juni 1948 bis zum Mai 1949 wurden die B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen\nvon West-Berlin durch eine Luftbr\u00fccke versorgt. Welcher Umstand war\ndaf\u00fcr verantwortlich?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "F\u00fcr Frankreich war eine Versorgung der West-Berliner Bev\u00f6lkerung mit dem Flugzeug kosteng\u00fcnstiger.",
        false,
        "For France, a supply of the West Berlin population with the aircraft was cheaper."
      ],
      [
        "Die amerikanischen Soldaten / Soldatinnen hatten beim Landtransport Angst vor \u00dcberf\u00e4llen.",
        false,
        "The American soldiers / soldiers were afraid of robberies during the land transport."
      ],
      [
        "F\u00fcr Gro\u00dfbritannien war die Versorgung \u00fcber die Luftbr\u00fccke schneller.",
        false,
        "For the UK, the supply via the air bridge was faster."
      ],
      [
        "Die Sowjetunion unterbrach den gesamten Verkehr auf dem Landwege.",
        true,
        "The Soviet Union interrupted all traffic in the country."
      ]
    ],
    "translated_question": "From June 1948 to May 1949, citizens\nsupplied by West Berlin through an air bridge. What circumstance was\nresponsible?\n"
  },
  {
    "seq": "179",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17427",
    "local_image": "images/179.png",
    "question": "Wie endete der Zweite Weltkrieg in Europa offiziell ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "mit dem Tod Adolf Hitlers",
        false,
        "with the death of Adolf Hitler"
      ],
      [
        "durch die bedingungslose Kapitulation Deutschlands",
        true,
        "by the unconditional surrender of Germany"
      ],
      [
        "mit dem R\u00fcckzug der Deutschen aus den besetzten Gebieten",
        false,
        "with the withdrawal of the Germans from the occupied territories"
      ],
      [
        "durch eine Revolution in Deutschland",
        false,
        "by a revolution in Germany"
      ]
    ],
    "translated_question": "How did World War II officially end in Europe?\n"
  },
  {
    "seq": "180",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17378",
    "local_image": "images/180.png",
    "question": "Der erste Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland war\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Ludwig Erhard.",
        false,
        "Ludwig Erhard."
      ],
      [
        "Willy Brandt.",
        false,
        "Willy Brandt."
      ],
      [
        "Konrad Adenauer.",
        true,
        "Konrad Adenauer."
      ],
      [
        "Gerhard Schr\u00f6der.",
        false,
        "Gerhard Schr\u00f6der."
      ]
    ],
    "translated_question": "The first Chancellor of the Federal Republic of Germany was\n\n"
  },
  {
    "seq": "181",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17428",
    "local_image": "images/181.png",
    "question": "Was wollte Willy Brandt mit seinem Kniefall 1970 im ehemaligen\nJ\u00fcdischen Ghetto in Warschau ausdr\u00fccken?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Er hat sich den ehemaligen Alliierten unterworfen.",
        false,
        "He was subject to the former Allies."
      ],
      [
        "Er bat Polen und die polnischen Juden um Vergebung.",
        true,
        "He asked Poland and the Polish Jews for forgiveness."
      ],
      [
        "Er zeigte seine Demut vor dem Warschauer Pakt.",
        false,
        "He showed his humility before the Warsaw Pact."
      ],
      [
        "Er sprach ein Gebet am Grab des Unbekannten Soldaten.",
        false,
        "He spoke a prayer at the grave of the unknown soldier."
      ]
    ],
    "translated_question": "What Willy Brandt wanted with his knee fall in 1970 in the former\nExpress Jewish ghetto in Warsaw?\n\n"
  },
  {
    "seq": "182",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Wie hei\u00dft das j\u00fcdische Gebetshaus?",
    "possible_answers": [
      [
        "Basilika",
        false,
        "Basil"
      ],
      [
        "Moschee",
        false,
        "Mosque"
      ],
      [
        "Synagoge",
        true,
        "Synagogue"
      ],
      [
        "Kirche",
        false,
        "Church"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the name of the Jewish prayer house?"
  },
  {
    "seq": "183",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17377",
    "local_image": "images/183.png",
    "question": "Wann war in der Bundesrepublik Deutschland das\n\u201eWirtschaftswunder\u201c?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "40er Jahre",
        false,
        "40 years"
      ],
      [
        "50er Jahre",
        true,
        "50 years"
      ],
      [
        "70er Jahre",
        false,
        "70 years"
      ],
      [
        "80er Jahre",
        false,
        "80 years"
      ]
    ],
    "translated_question": "When in the Federal Republic of Germany\n\u2018economic miracle\u2019?\n"
  },
  {
    "seq": "184",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Auf welcher rechtlichen Grundlage wurde der Staat Israel gegr\u00fcndet?",
    "possible_answers": [
      [
        "eine Resolution der Vereinten Nationen",
        true,
        "a United Nations Resolution"
      ],
      [
        "ein Beschluss des Zionistenkongresses",
        false,
        "a decision of the Zionist Congress"
      ],
      [
        "ein Vorschlag der Bundesregierung",
        false,
        "a proposal from the Federal Government"
      ],
      [
        "ein Vorschlag der UdSSR",
        false,
        "a proposal from the USSR"
      ]
    ],
    "translated_question": "On what legal basis was the state of Israel founded?"
  },
  {
    "seq": "185",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17410",
    "local_image": "images/185.png",
    "question": "Wof\u00fcr stand der Ausdruck \u201eEiserner Vorhang\u201c? F\u00fcr die\nAbschottung\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "des Warschauer Pakts gegen den Westen",
        true,
        "the Warsaw Pact against the West"
      ],
      [
        "Norddeutschlands gegen S\u00fcddeutschland",
        false,
        "North Germany against Southern Germany"
      ],
      [
        "Nazi-Deutschlands gegen die Alliierten",
        false,
        "Nazi Germany against the Allies"
      ],
      [
        "Europas gegen die USA",
        false,
        "Europe against the USA"
      ]
    ],
    "translated_question": "What was the term \u201ciron curtain\u201d for? For\nClosure\n\n"
  },
  {
    "seq": "186",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17393",
    "local_image": "images/186.png",
    "question": "Im Jahr 1953 gab es in der DDR einen Aufstand, an den lange Zeit in der\nBundesrepublik Deutschland ein Feiertag erinnerte. Wann war das?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1. Mai",
        false,
        "1. May"
      ],
      [
        "17. Juni",
        true,
        "17. June"
      ],
      [
        "20. Juli",
        false,
        "20. July"
      ],
      [
        "9. November",
        false,
        "9. November"
      ]
    ],
    "translated_question": "In 1953 there was an uprising in the GDR, at the long time in\nFederal Republic of Germany recalled a holiday. When was that?\n"
  },
  {
    "seq": "187",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17536",
    "local_image": "images/187.png",
    "question": "Welcher deutsche Staat hatte eine schwarz-rot-goldene Flagge mit\nHammer, Zirkel und \u00c4hrenkranz?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Preu\u00dfen",
        false,
        "Prussia"
      ],
      [
        "Bundesrepublik Deutschland",
        false,
        "Germany"
      ],
      [
        "\"Drittes Reich\"",
        false,
        "\"Third Kingdom\""
      ],
      [
        "DDR",
        true,
        "GDR"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which German state had a black-red-golden flag with\nHammer, circle and earring?\n\n"
  },
  {
    "seq": "188",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17479",
    "local_image": "images/188.png",
    "question": "In welchem Jahr wurde die Mauer in Berlin gebaut ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1953",
        false,
        "1953"
      ],
      [
        "1956",
        false,
        "1956"
      ],
      [
        "1959",
        false,
        "1959"
      ],
      [
        "1961",
        true,
        "1961"
      ]
    ],
    "translated_question": "What year was the Wall built in Berlin?\n"
  },
  {
    "seq": "189",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17519",
    "local_image": "images/189.png",
    "question": "Wann baute die DDR die Mauer in Berlin?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1919",
        false,
        "1919"
      ],
      [
        "1933",
        false,
        "1933"
      ],
      [
        "1961",
        true,
        "1961"
      ],
      [
        "1990",
        false,
        "1990"
      ]
    ],
    "translated_question": "When did the GDR build the wall in Berlin?\n"
  },
  {
    "seq": "190",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17483",
    "local_image": "images/190.png",
    "question": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung DDR?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Dritter Deutscher Rundfunk",
        false,
        "Third German Radio"
      ],
      [
        "Die Deutsche Republik",
        false,
        "The German Republic"
      ],
      [
        "Dritte Deutsche Republik",
        false,
        "Third German Republic"
      ],
      [
        "Deutsche Demokratische Republik",
        true,
        "German Democratic Republic"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the abbreviation GDR mean?\n"
  },
  {
    "seq": "191",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17482",
    "local_image": "images/191.png",
    "question": "Wann wurde die Mauer in Berlin f\u00fcr alle ge\u00f6ffnet ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1987",
        false,
        "1987"
      ],
      [
        "1989",
        true,
        "1989"
      ],
      [
        "1992",
        false,
        "1992"
      ],
      [
        "1995",
        false,
        "1995"
      ]
    ],
    "translated_question": "When was the Berlin Wall opened for everyone?\n"
  },
  {
    "seq": "192",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17535",
    "local_image": "images/192.png",
    "question": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet\nder DDR?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Brandenburg",
        true,
        "Brandenburg"
      ],
      [
        "Bayern",
        false,
        "Bavaria"
      ],
      [
        "Saarland",
        false,
        "Saarland"
      ],
      [
        "Hessen",
        false,
        "Eat"
      ]
    ],
    "translated_question": "What today's German state belonged to the territory\nthe GDR?\n"
  },
  {
    "seq": "193",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17448",
    "local_image": "images/193.png",
    "question": "Von 1961 bis 1989 war Berlin ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "ohne B\u00fcrgermeister.",
        false,
        "without mayor."
      ],
      [
        "ein eigener Staat.",
        false,
        "own state."
      ],
      [
        "durch eine Mauer geteilt.",
        true,
        "divided by a wall."
      ],
      [
        "nur mit dem Flugzeug erreichbar.",
        false,
        "only accessible by plane."
      ]
    ],
    "translated_question": "From 1961 to 1989 Berlin was...\n"
  },
  {
    "seq": "194",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17481",
    "local_image": "images/194.png",
    "question": "\u201aAm 3. Oktober feiert man in Deutschland den Tag der Deutschen ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Einheit.",
        true,
        "Unit."
      ],
      [
        "Nation.",
        false,
        "Nation."
      ],
      [
        "Bundesl\u00e4nder.",
        false,
        "L\u00e4nder."
      ],
      [
        "St\u00e4dte.",
        false,
        "Cities."
      ]
    ],
    "translated_question": "\u201cOn 3 October, Germany celebrates the German Day ...\n"
  },
  {
    "seq": "195",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17520",
    "local_image": "images/195.png",
    "question": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet\nder DDR?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Hessen",
        false,
        "Eat"
      ],
      [
        "Sachsen-Anhalt",
        true,
        "Saxony-Anhalt"
      ],
      [
        "Nordrhein-Westfalen",
        false,
        "North Rhine-Westphalia"
      ],
      [
        "Saarland",
        false,
        "Saarland"
      ]
    ],
    "translated_question": "What today's German state belonged to the territory\nthe GDR?\n"
  },
  {
    "seq": "196",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17463",
    "local_image": "images/196.png",
    "question": "Warum nennt man die Zeit im Herbst 1989 in der DDR \u201eDie Wende\u201c?\nIn dieser Zeit ver\u00e4nderte sich die DDR politisch\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "von einer Diktatur zur Demokratie.",
        true,
        "from a dictatorship to democracy."
      ],
      [
        "von einer liberalen Marktwirtschaft zum Sozialismus.",
        false,
        "from a liberal market economy to socialism."
      ],
      [
        "von einer Monarchie zur Sozialdemokratie.",
        false,
        "from a monarchy to social democracy."
      ],
      [
        "von einem religi\u00f6sen Staat zu einem kommunistischen Staat.",
        false,
        "from a religious state to a communist state."
      ]
    ],
    "translated_question": "Why do you call the time in autumn 1989 in the GDR \u201cThe Turn\u201d?\nIn this time the GDR changed politically\n\n"
  },
  {
    "seq": "197",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17534",
    "local_image": "images/197.png",
    "question": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet\nder DDR?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Th\u00fcringen",
        true,
        "Thuringia"
      ],
      [
        "Hessen",
        false,
        "Eat"
      ],
      [
        "Bayern",
        false,
        "Bavaria"
      ],
      [
        "Bremen",
        false,
        "Bremen"
      ]
    ],
    "translated_question": "What today's German state belonged to the territory\nthe GDR?\n"
  },
  {
    "seq": "198",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17517",
    "local_image": "images/198.png",
    "question": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet\nder DDR?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Bayern",
        false,
        "Bavaria"
      ],
      [
        "Niedersachsen",
        false,
        "Lower Saxony"
      ],
      [
        "Sachsen",
        true,
        "Saxony"
      ],
      [
        "Baden-W\u00fcrttemberg",
        false,
        "Baden-W\u00fcrttemberg"
      ]
    ],
    "translated_question": "What today's German state belonged to the territory\nthe GDR?\n"
  },
  {
    "seq": "199",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17550",
    "local_image": "images/199.png",
    "question": "Mit der Abk\u00fcrzung \u201eStasi\u201c meinte man in der DDR ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "das Parlament.",
        false,
        "Parliament."
      ],
      [
        "das Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit.",
        true,
        "the Ministry of State Security."
      ],
      [
        "eine regierende Partei.",
        false,
        "a ruling party."
      ],
      [
        "das Ministerium f\u00fcr Volksbildung.",
        false,
        "the Ministry of Education."
      ]
    ],
    "translated_question": "With the abbreviation \u201cStasi\u201d one meant in the GDR ...\n"
  },
  {
    "seq": "200",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17516",
    "local_image": "images/200.png",
    "question": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet\nder DDR?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Hessen",
        false,
        "Eat"
      ],
      [
        "Schleswig-Holstein",
        false,
        "Schleswig-Holstein"
      ],
      [
        "Mecklenburg-Vorpommern",
        true,
        "Mecklenburg-Western Pomerania"
      ],
      [
        "Saarland",
        false,
        "Saarland"
      ]
    ],
    "translated_question": "What today's German state belonged to the territory\nthe GDR?\n"
  },
  {
    "seq": "201",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17500",
    "local_image": "images/201.png",
    "question": "Weiche der folgenden Auflistungen enth\u00e4lt nur Bundesl\u00e4nder, die\nzum Gebiet der fr\u00fcheren DDR geh\u00f6rten?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Hessen, Schleswig-Holstein, Brandenburg",
        false,
        "Lower Saxony, North Rhine-Westphalia, Hessen, Schleswig-Holstein, Brandenburg"
      ],
      [
        "Mecklenburg-Vorpommern, Brandenburg, Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen",
        true,
        "Mecklenburg-Vorpommern, Brandenburg, Saxony, Saxony-Anhalt, Thuringia"
      ],
      [
        "Bayern, Baden-W\u00fcrttemberg, Rheinland-Pfalz, Th\u00fcringen, Sachsen",
        false,
        "Bavaria, Baden-W\u00fcrttemberg, Rhineland-Palatinate, Thuringia, Saxony"
      ],
      [
        "Sachsen, Th\u00fcringen, Hessen, Niedersachen, Brandenburg",
        false,
        "Saxony, Thuringia, Hesse, Lower Saxony, Brandenburg"
      ]
    ],
    "translated_question": "The following lists only contain federal states which\nthe territory of the former GDR?\n"
  },
  {
    "seq": "202",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17537",
    "local_image": "images/202.png",
    "question": "Zu wem geh\u00f6rte die DDR im \u201eKalten Krieg\u201c ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "zu den Westm\u00e4chten",
        false,
        "to the Western powers"
      ],
      [
        "zum Warschauer Pakt",
        true,
        "to the Warsaw Pact"
      ],
      [
        "zur NATO",
        false,
        "to NATO"
      ],
      [
        "zu den blockfreien Staaten",
        false,
        "to block-free states"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who was the GDR?\n"
  },
  {
    "seq": "203",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17551",
    "local_image": "images/203.png",
    "question": "Wie hie\u00df das Wirtschaftssystem der DDR?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Marktwirtschaft",
        false,
        "Market economy"
      ],
      [
        "Planwirtschaft",
        true,
        "Planning"
      ],
      [
        "Angebot und Nachfrage",
        false,
        "Supply and demand"
      ],
      [
        "Kapitalismus",
        false,
        "Capital"
      ]
    ],
    "translated_question": "What was the name of the GDR economic system?\n"
  },
  {
    "seq": "204",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17552",
    "local_image": "images/204.png",
    "question": "Wie wurden die Bundesrepublik Deutschland und die DDR zu einem\nStaat?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Die Bundesrepublik hat die DDR besetzt.",
        false,
        "The Federal Republic has occupied the GDR."
      ],
      [
        "Die heutigen f\u00fcnf \u00f6stlichen Bundesl\u00e4nder sind der Bundesrepublik Deutschland beigetreten.",
        true,
        "The five eastern L\u00e4nder have joined the Federal Republic of Germany."
      ],
      [
        "Die westlichen Bundesl\u00e4nder sind der DDR beigetreten.",
        false,
        "The western L\u00e4nder joined the GDR."
      ],
      [
        "Die DDR hat die Bundesrepublik Deutschland besetzt.",
        false,
        "The GDR occupied the Federal Republic of Germany."
      ]
    ],
    "translated_question": "How have the Federal Republic of Germany and the GDR become a\nState?\n"
  },
  {
    "seq": "205",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17498",
    "local_image": "images/205.png",
    "question": "Mit dem Beitritt der DDR zur Bundesrepublik Deutschland geh\u00f6ren\ndie neuen Bundesl\u00e4nder nun auch ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "zur Europ\u00e4ischen Union.",
        true,
        "on the European Union."
      ],
      [
        "zum Warschauer Pakt.",
        false,
        "the Warsaw Pact."
      ],
      [
        "zur OPEC.",
        false,
        "to OPEC."
      ],
      [
        "zur Europ\u00e4ischen Verteidigungsgemeinschaft.",
        false,
        "on the European Defence Community."
      ]
    ],
    "translated_question": "With the accession of the GDR to the Federal Republic of Germany\nthe new L\u00e4nder now also ...\n"
  },
  {
    "seq": "206",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Woran erinnern die sogenannten \u201eStolpersteine\u201c in Deutschland?",
    "possible_answers": [
      [
        "an ber\u00fchmte deutsche Politikerinnen und Politiker",
        false,
        "to famous German politicians"
      ],
      [
        "an die Opfer des Nationalsozialismus",
        true,
        "to the victims of Nazism"
      ],
      [
        "an Verkehrstote",
        false,
        "to traffic dead"
      ],
      [
        "an bekannte j\u00fcdische Musiker",
        false,
        "to famous Jewish musicians"
      ]
    ],
    "translated_question": "What do the so-called \u201cStolpersteine\u201d remember in Germany?"
  },
  {
    "seq": "207",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17501",
    "local_image": "images/207.png",
    "question": "In welchem Milit\u00e4rb\u00fcndnis war die DDR Mitglied ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "in der NATO",
        false,
        "in NATO"
      ],
      [
        "im Rheinbund",
        false,
        "in the Rheinbund"
      ],
      [
        "im Warschauer Pakt",
        true,
        "in the Warsaw Pact"
      ],
      [
        "im Europab\u00fcndnis",
        false,
        "in the European Covenant"
      ]
    ],
    "translated_question": "In what military alliance was the GDR member?\n"
  },
  {
    "seq": "208",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17484",
    "local_image": "images/208.png",
    "question": "Was war die \u201eStasi\u201c ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Geheimdienst im \"Dritten Reich\"",
        false,
        "the secret service in the \"Third Reich\""
      ],
      [
        "eine ber\u00fchmte deutsche Gedenkst\u00e4tte",
        false,
        "a famous German memorial"
      ],
      [
        "der Geheimdienst der DDR",
        true,
        "the secret service of the GDR"
      ],
      [
        "ein deutscher Sportverein w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges",
        false,
        "a German sports club during World War II"
      ]
    ],
    "translated_question": "What was the Stasi?\n"
  },
  {
    "seq": "209",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17518",
    "local_image": "images/209.png",
    "question": "Welches war das Wappen der Deutschen Demokratischen\nRepublik?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1",
        false,
        "1"
      ],
      [
        "2",
        false,
        "2"
      ],
      [
        "3",
        false,
        "3"
      ],
      [
        "4",
        true,
        "4"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which was the coat of arms of the German Democratic\nRepublic?\n\n"
  },
  {
    "seq": "210",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17538",
    "local_image": "images/210.png",
    "question": "Was ereignete sich am 17. Juni 1953 in der DDR?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der feierliche Beitritt zum Warschauer Pakt",
        false,
        "the solemn accession to the Warsaw Pact"
      ],
      [
        "landesweite Streiks und ein Volksaufstand",
        true,
        "national strikes and a popular uprising"
      ],
      [
        "der 1. SED-Parteitag",
        false,
        "the 1st SED Party Day"
      ],
      [
        "der erste Besuch Fidel Castros",
        false,
        "the first visit to Fidel Castros"
      ]
    ],
    "translated_question": "What happened on 17. June 1953 in the GDR?\n"
  },
  {
    "seq": "211",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17480",
    "local_image": "images/211.png",
    "question": "Welcher Politiker steht f\u00fcr die \u201eOstvertr\u00e4ge\u201c ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Helmut Kohl",
        false,
        "Helmut Kohl"
      ],
      [
        "Willy Brandt",
        true,
        "Willy Brandt"
      ],
      [
        "Michail Gorbatschow",
        false,
        "Mikhail Gorbachev"
      ],
      [
        "Ludwig Erhard",
        false,
        "Ludwig Erhard"
      ]
    ],
    "translated_question": "What politician stands for the \u201cEastern Treaties\u201d ?\n"
  },
  {
    "seq": "212",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17278",
    "local_image": "images/212.png",
    "question": "Wie hei\u00dft Deutschland mit vollem Namen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Bundesstaat Deutschland",
        false,
        "State Germany"
      ],
      [
        "Bundesl\u00e4nder Deutschland",
        false,
        "Germany"
      ],
      [
        "Bundesrepublik Deutschland",
        true,
        "Germany"
      ],
      [
        "Bundesbezirk Deutschland",
        false,
        "Federal Republic of Germany"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is Germany with full name?\n"
  },
  {
    "seq": "213",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17553",
    "local_image": "images/213.png",
    "question": "Wie viele Einwohner hat Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "70 Millionen",
        false,
        "70 million"
      ],
      [
        "78 Millionen",
        false,
        "78 million"
      ],
      [
        "84 Millionen",
        true,
        "84 million"
      ],
      [
        "90 Millionen",
        false,
        "90 million"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many inhabitants does Germany have?\n"
  },
  {
    "seq": "214",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17280",
    "local_image": "images/214.png",
    "question": "Weiche Farben hat die deutsche Flagge?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "schwarz-rot-gold",
        true,
        "black-red gold"
      ],
      [
        "rot-wei\u00df-schwarz",
        false,
        "red-white-black"
      ],
      [
        "schwarz-rot-gr\u00fcn",
        false,
        "black-red green"
      ],
      [
        "schwarz-gelb-rot",
        false,
        "black yellow-red"
      ]
    ],
    "translated_question": "The German flag has soft colors?\n"
  },
  {
    "seq": "215",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17281",
    "local_image": "images/215.png",
    "question": "Wer wird als \u201eKanzler der Deutschen Einheit\u201c bezeichnet ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Gerhard Schr\u00f6der",
        false,
        "Gerhard Schr\u00f6der"
      ],
      [
        "Helmut Kohl",
        true,
        "Helmut Kohl"
      ],
      [
        "Konrad Adenauer",
        false,
        "Konrad Adenauer"
      ],
      [
        "Helmut Schmidt",
        false,
        "Helmut Schmidt"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who is called the Chancellor of the German Unity?\n"
  },
  {
    "seq": "216",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17255",
    "local_image": "images/216.png",
    "question": "Welches Symbol ist im Plenarsaal des Deutschen Bundestages zu\nsehen?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Bundesadler.",
        true,
        "the federal eagle."
      ],
      [
        "die Fahne der Stadt Berlin.",
        false,
        "the flag of Berlin."
      ],
      [
        "der Reichsadler.",
        false,
        "the empire settlers."
      ],
      [
        "die Reichskrone.",
        false,
        "the kingdom crown."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the symbol in the Chamber of the German Bundestag\nsee?\n\n"
  },
  {
    "seq": "217",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17356",
    "local_image": "images/217.png",
    "question": "In welchem Zeitraum gab es die Deutsche Demokratische Republik\n(DDR)?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1919 bis 1927",
        false,
        "1919 to 1927"
      ],
      [
        "1933 bis 1945",
        false,
        "1933 to 1945"
      ],
      [
        "1945 bis 1961",
        false,
        "1945 to 1961"
      ],
      [
        "1949 bis 1990",
        true,
        "1949 to 1990"
      ]
    ],
    "translated_question": "The German Democratic Republic\nDDR?\n"
  },
  {
    "seq": "218",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17277",
    "local_image": "images/218.png",
    "question": "Wie viele Bundesl\u00e4nder kamen bei der Wiedervereinigung 1990 zur\nBundesrepublik Deutschland hinzu?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "4",
        false,
        "4"
      ],
      [
        "5",
        true,
        "5"
      ],
      [
        "6",
        false,
        "6"
      ],
      [
        "7",
        false,
        "7"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many federal states came to reunification in 1990\nFederal Republic of Germany\n"
  },
  {
    "seq": "219",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17279",
    "local_image": "images/219.png",
    "question": "Die Bundesrepublik Deutschland hat die Grenzen von heute seit ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1933",
        false,
        "1933"
      ],
      [
        "1949",
        false,
        "1949"
      ],
      [
        "1971",
        false,
        "1971"
      ],
      [
        "1990",
        true,
        "1990"
      ]
    ],
    "translated_question": "The Federal Republic of Germany has the limits of today...\n"
  },
  {
    "seq": "220",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17554",
    "local_image": "images/220.png",
    "question": "Der 27. Januar istin Deutschland ein offizieller Gedenktag. Woran\nerinnert dieser Tag?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "an das Ende des Zweiten Weltkrieges",
        false,
        "to the end of World War II"
      ],
      [
        "an die Verabschiedung des Grundgesetzes",
        false,
        "to the adoption of the Basic Law"
      ],
      [
        "an die Wiedervereinigung Deutschlands",
        false,
        "to the reunification of Germany"
      ],
      [
        "an die Opfer des Nationalsozialismus (Tag der Befreiung des Vernichtungslagers Auschwitz)",
        true,
        "to the victims of National Socialism (Day of the liberation of the Auschwitz extermination camp)"
      ]
    ],
    "translated_question": "January 27 is an official commemorative day in Germany. Root\nremembers this day?\n"
  },
  {
    "seq": "221",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17398",
    "local_image": "images/221.png",
    "question": "Deutschland ist Mitglied des Schengener Abkommens. Was bedeutet\ndas?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Deutsche k\u00f6nnen in viele L\u00e4nder Europas ohne Passkontrolle reisen.",
        true,
        "Germans can travel to many countries in Europe without passport control."
      ],
      [
        "Alle Menschen k\u00f6nnen ohne Personenkontrolle in Deutschland einreisen.",
        false,
        "All people can enter Germany without personal control."
      ],
      [
        "Deutsche k\u00f6nnen ohne Passkontrolle in jedes Land reisen.",
        false,
        "Germans can travel to any country without passport control."
      ],
      [
        "Deutsche k\u00f6nnen in jedem Land mit dem Euro bezahlen.",
        false,
        "Germans can pay with the euro in any country."
      ]
    ],
    "translated_question": "Germany is a member of the Schengen Agreement. What means\nthat?\n"
  },
  {
    "seq": "222",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17294",
    "local_image": "images/222.png",
    "question": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Ungarn",
        false,
        "Hungary"
      ],
      [
        "Portugal",
        false,
        "Portugal"
      ],
      [
        "Spanien",
        false,
        "Spain"
      ],
      [
        "Schweiz",
        true,
        "Switzerland"
      ]
    ],
    "translated_question": "What country is a neighbouring country of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "223",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17397",
    "local_image": "images/223.png",
    "question": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Rum\u00e4nien",
        false,
        "Romania"
      ],
      [
        "Bulgarien",
        false,
        "Bulgaria"
      ],
      [
        "Polen",
        true,
        "Poland"
      ],
      [
        "Griechenland",
        false,
        "Greece"
      ]
    ],
    "translated_question": "What country is a neighbouring country of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "224",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17313",
    "local_image": "images/224.png",
    "question": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung EU?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Europ\u00e4ische Unternehmen",
        false,
        "European companies"
      ],
      [
        "Europ\u00e4ische Union",
        true,
        "European Union"
      ],
      [
        "Einheitliche Union",
        false,
        "Single Union"
      ],
      [
        "Euro Union",
        false,
        "Euro Union"
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the EU abbreviation mean?\n"
  },
  {
    "seq": "225",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17399",
    "local_image": "images/225.png",
    "question": "In weichem anderen Land gibt es eine gro\u00dfe deutschsprachige\nBev\u00f6lkerung?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Tschechien",
        false,
        "Czech Republic"
      ],
      [
        "Norwegen",
        false,
        "Norway"
      ],
      [
        "Spanien",
        false,
        "Spain"
      ],
      [
        "\u00d6sterreich",
        true,
        "Austria"
      ]
    ],
    "translated_question": "In soft other countries there is a large German-speaking country\nPopulation?\n"
  },
  {
    "seq": "226",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17315",
    "local_image": "images/226.png",
    "question": "Welche ist die Flagge der Europ\u00e4ischen Union?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1",
        false,
        "1"
      ],
      [
        "2",
        true,
        "2"
      ],
      [
        "3",
        false,
        "3"
      ],
      [
        "4",
        false,
        "4"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the flag of the European Union?\n\n"
  },
  {
    "seq": "227",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17293",
    "local_image": "images/227.png",
    "question": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Finnland",
        false,
        "Finland"
      ],
      [
        "D\u00e4nemark",
        true,
        "Denmark"
      ],
      [
        "Norwegen",
        false,
        "Norway"
      ],
      [
        "Schweden",
        false,
        "Sweden"
      ]
    ],
    "translated_question": "What country is a neighbouring country of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "228",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17464",
    "local_image": "images/228.png",
    "question": "Wie wird der Beitritt der DDR zur Bundesrepublik Deutschland im\nJahr 1990 allgemein genannt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "NATO-Osterweiterung",
        false,
        "NATO eastward enlargement"
      ],
      [
        "EU-Osterweiterung",
        false,
        "EU eastward enlargement"
      ],
      [
        "Deutsche Wiedervereinigung",
        true,
        "German reunification"
      ],
      [
        "Europ\u00e4ische Gemeinschaft",
        false,
        "European Community"
      ]
    ],
    "translated_question": "How will the GDR join the Federal Republic of Germany in\nYear 1990\n"
  },
  {
    "seq": "229",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17396",
    "local_image": "images/229.png",
    "question": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Spanien",
        false,
        "Spain"
      ],
      [
        "Bulgarien",
        false,
        "Bulgaria"
      ],
      [
        "Norwegen",
        false,
        "Norway"
      ],
      [
        "Luxemburg",
        true,
        "Luxembourg"
      ]
    ],
    "translated_question": "What country is a neighbouring country of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "230",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17316",
    "local_image": "images/230.png",
    "question": "Das Europ\u00e4ische Parlament wird regelm\u00e4\u00dfig gew\u00e4hlt, n\u00e4mlich alle\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "5 Jahre.",
        true,
        "Five years."
      ],
      [
        "6 Jahre.",
        false,
        "Six years."
      ],
      [
        "7 Jahre.",
        false,
        "Seven years."
      ],
      [
        "8 Jahre.",
        false,
        "8 years."
      ]
    ],
    "translated_question": "The European Parliament is regularly elected, namely all\n\n"
  },
  {
    "seq": "231",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17295",
    "local_image": "images/231.png",
    "question": "Was bedeutet der Begriff \u201eeurop\u00e4ische Integration\u201c ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Damit sind amerikanische Einwanderer in Europa gemeint.",
        false,
        "This means American immigrants in Europe."
      ],
      [
        "Der Begriff meint den Einwanderungsstopp nach Europa.",
        false,
        "The term means a stop to immigration to Europe."
      ],
      [
        "Damit sind europ\u00e4ische Auswanderer in den USA gemeint.",
        false,
        "This means European emigrants in the USA."
      ],
      [
        "Der Begriff meint den Zusammenschluss europ\u00e4ischer Staaten zur EU.",
        true,
        "The term refers to the merger of European states to the EU."
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the term \u2018European integration\u2019 mean?\n"
  },
  {
    "seq": "232",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17337",
    "local_image": "images/232.png",
    "question": "Wer wird bei der Europawahl gew\u00e4hl\u00ae\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Europ\u00e4ische Kommission",
        false,
        "The European Commission"
      ],
      [
        "die L\u00e4nder, die in die EU eintreten d\u00fcrfen",
        false,
        "the countries that may enter the EU"
      ],
      [
        "die Abgeordneten des Europ\u00e4ischen Parlaments",
        true,
        "Members of the European Parliament"
      ],
      [
        "die europ\u00e4ische Verfassung",
        false,
        "the European Constitution"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who will be chosen at the European elections\n"
  },
  {
    "seq": "233",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17338",
    "local_image": "images/233.png",
    "question": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Tschechien",
        true,
        "Czech Republic"
      ],
      [
        "Bulgarien",
        false,
        "Bulgaria"
      ],
      [
        "Griechenland",
        false,
        "Greece"
      ],
      [
        "Portugal",
        false,
        "Portugal"
      ]
    ],
    "translated_question": "What country is a neighbouring country of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "234",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Wo ist ein Sitz des Europ\u00e4ischen Parlaments?",
    "possible_answers": [
      [
        "London",
        false,
        "London"
      ],
      [
        "Paris",
        false,
        "Paris"
      ],
      [
        "Berlin",
        false,
        "Berlin"
      ],
      [
        "Stra\u00dfburg",
        true,
        "Strasbourg"
      ]
    ],
    "translated_question": "Where is the seat of the European Parliament?"
  },
  {
    "seq": "235",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17314",
    "local_image": "images/235.png",
    "question": "Der franz\u00f6sische Staatspr\u00e4sident Francois Mitterrand und der deutsche\nBundeskanzler Helmut Kohl gedenken in Verdun gemeinsam der Toten\nbeider Weltkriege. Welches Ziel der Europ\u00e4ischen Union wird bei\ndiesem Treffen deutlich?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Freundschaft zwischen England und Deutschland",
        false,
        "Friendship between England and Germany"
      ],
      [
        "Reisefreiheit in alle L\u00e4nder der EU",
        false,
        "Freedom of travel in all EU countries"
      ],
      [
        "Frieden und Sicherheit in den L\u00e4ndern der EU",
        true,
        "Peace and security in EU countries"
      ],
      [
        "einheitliche Feiertage in den L\u00e4ndern der EU",
        false,
        "Unified holidays in EU countries"
      ]
    ],
    "translated_question": "French President Francois Mitterrand and the German\nChancellor Helmut Kohl thinks together in Verdun the dead\nboth world wars. What objective of the European Union will be\nthis meeting clearly?\n\n"
  },
  {
    "seq": "236",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17312",
    "local_image": "images/236.png",
    "question": "Wie viele Mitgliedstaaten hat die EU heute ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "21",
        false,
        "21"
      ],
      [
        "23",
        false,
        "23"
      ],
      [
        "25",
        false,
        "25"
      ],
      [
        "27",
        true,
        "27"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many Member States have the EU today?\n"
  },
  {
    "seq": "237",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17335",
    "local_image": "images/237.png",
    "question": "2007 wurde das 50-j\u00e4hrige Jubil\u00e4um der \u201eR\u00f6mischen Vertr\u00e4ge\" gefeiert\nWas war der Inhalt der Vertr\u00e4ge ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Beitritt Deutschlands zur NATO",
        false,
        "Accession of Germany to NATO"
      ],
      [
        "Gr\u00fcndung der Europ\u00e4ischen Wirtschaftsgemeinschaft (EWG)",
        true,
        "Foundation of the European Economic Community (EEC)"
      ],
      [
        "Verpflichtung Deutschlands zu Reparationsleistungen",
        false,
        "Germany's obligation to repair services"
      ],
      [
        "Festlegung der Oder-Nei\u00dfe-Linie als Ostgrenze",
        false,
        "Defining the Oder-Nei\u00dfe line as an east boundary"
      ]
    ],
    "translated_question": "The 50th anniversary of the \"Roman Treaties\" was celebrated in 2007.\nWhat was the content of the contracts?\n"
  },
  {
    "seq": "238",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17291",
    "local_image": "images/238.png",
    "question": "\u201aAn welchen Orten arbeitet das Europ\u00e4ische Parlament?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Paris, London und Den Haag",
        false,
        "Paris, London and The Hague"
      ],
      [
        "Stra\u00dfburg, Luxemburg und Br\u00fcssel",
        true,
        "Strasbourg, Luxembourg and Brussels"
      ],
      [
        "Rom, Bern und Wien",
        false,
        "Rome, Bern and Vienna"
      ],
      [
        "Bonn, Z\u00fcrich und Mailand",
        false,
        "Bonn, Zurich and Milan"
      ]
    ],
    "translated_question": "\u201cIn which places does the European Parliament work?\n"
  },
  {
    "seq": "239",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17336",
    "local_image": "images/239.png",
    "question": "Durch welche Vertr\u00e4ge schloss sich die Bundesrepublik\nDeutschland mit anderen Staaten zur Europ\u00e4ischen\nWirtschaftsgemeinschaft zusammen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "durch die \"Hamburger Vertr\u00e4ge\"",
        false,
        "by the \"Hamburger Treaties\""
      ],
      [
        "durch die \"R\u00f6mischen Vertr\u00e4ge\"",
        true,
        "by the \"Roman Treaties\""
      ],
      [
        "durch die \"Pariser Vertr\u00e4ge\"",
        false,
        "through the \"Paris Treaties\""
      ],
      [
        "durch die \"Londoner Vertr\u00e4ge\"",
        false,
        "through the \"London Treaties\""
      ]
    ],
    "translated_question": "By which agreements the Federal Republic of Germany concluded\nGermany with other countries\nEconomic Community together?\n"
  },
  {
    "seq": "240",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17292",
    "local_image": "images/240.png",
    "question": "Seit wann bezahlt man in Deutschland mit dem Euro in bar ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1995",
        false,
        "1995"
      ],
      [
        "1998",
        false,
        "1998"
      ],
      [
        "2002",
        true,
        "2002"
      ],
      [
        "2005",
        false,
        "2005"
      ]
    ],
    "translated_question": "Since when do you pay in Germany in cash?\n"
  },
  {
    "seq": "241",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17523",
    "local_image": "images/241.png",
    "question": "Frau Seger bekommt ein Kind. Was muss sie tun, um Elterngeld zu\nerhalten?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sie muss an ihre Krankenkasse schreiben.",
        false,
        "She has to write to her health insurance."
      ],
      [
        "Sie muss einen Antrag bei der Elterngeldstelle stellen.",
        true,
        "She has to submit an application to the parental leave office."
      ],
      [
        "Sie muss nichts tun, denn sie bekommt automatisch Elterngeld.",
        false,
        "She doesn't have to do anything because she automatically gets parental money."
      ],
      [
        "Sie muss das Arbeitsamt um Erlaubnis bitten.",
        false,
        "She must ask the employment office for permission."
      ]
    ],
    "translated_question": "Mrs. Seger gets a child. What does she have to do to parental allowance\nobtained?\n"
  },
  {
    "seq": "242",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17540",
    "local_image": "images/242.png",
    "question": "Wer entscheidet ob ein Kind in Deutschland in den Kindergarten\ngeht?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Staat",
        false,
        "the State"
      ],
      [
        "die Bundesl\u00e4nder",
        false,
        "the federal states"
      ],
      [
        "die Eltern/die Erziehungsberechtigten",
        true,
        "the parents/children"
      ],
      [
        "die Schulen",
        false,
        "schools"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who decides if a child in Germany in kindergarten\ngo?\n"
  },
  {
    "seq": "243",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17660",
    "local_image": "images/243.png",
    "question": "Maik und Sybille wollen mit Freunden an ihrem deutschen \\Vohnort eine\nDemonstration auf der Stra\u00dfe abhalten. Was m\u00fcssen sie vorher tun?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sie m\u00fcssen die Demonstration anmelden.",
        true,
        "You have to sign the demonstration."
      ],
      [
        "Sie m\u00fcssen nichts tun. Man darf in Deutschland jederzeit \u00fcberall demonstrieren.",
        false,
        "You don't have to do anything. You can demonstrate everywhere in Germany at any time."
      ],
      [
        "Sie k\u00f6nnen gar nichts tun, denn Demonstrationen sind in Deutschland grunds\u00e4tzlich verboten.",
        false,
        "You cannot do anything, because demonstrations are generally prohibited in Germany."
      ],
      [
        "Maik und Sybille m\u00fcssen einen neuen Verein gr\u00fcnden, weil nur Vereine demonstrieren d\u00fcrfen.",
        false,
        "Maik and Sybille must establish a new club because only clubs can demonstrate."
      ]
    ],
    "translated_question": "Maik and Sybille want with friends at their German residence\nStop demonstration on the road. What do they have to do before?\n"
  },
  {
    "seq": "244",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17487",
    "local_image": "images/244.png",
    "question": "Welchen Schulabschluss braucht man normalerweise, um an einer\nUniversit\u00e4t in Deutschland ein Studium zu beginnen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "das Abitur",
        true,
        "the Abitur"
      ],
      [
        "ein Diplom",
        false,
        "a diploma"
      ],
      [
        "die Prokura",
        false,
        "the procura"
      ],
      [
        "eine Gesellenpr\u00fcfung",
        false,
        "a Gesellenpr\u00fcfung"
      ]
    ],
    "translated_question": "What kind of schooling is usually required to\nUniversity in Germany to start studying?\n"
  },
  {
    "seq": "245",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17521",
    "local_image": "images/245.png",
    "question": "Wer darf in Deutschland nicht als Paar zusammenleben?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Hans (20 Jahre) und Marie (19 Jahre)",
        false,
        "Hans (20 years) and Marie (19 years)"
      ],
      [
        "Tom (20 Jahre) und Klaus (45 Jahre)",
        false,
        "Tom (20 years) and Klaus (45 years)"
      ],
      [
        "Sofie (35 Jahre) und Lisa (40 Jahre)",
        false,
        "Sofie (35 years) and Lisa (40 years)"
      ],
      [
        "Anne (13 Jahre) und Tim (25 Jahre)",
        true,
        "Anne (13 years) and Tim (25 years)"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who can't live together in Germany as a couple?\n"
  },
  {
    "seq": "246",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17202",
    "local_image": "images/246.png",
    "question": "Ab weichem Alter ist man in Deutschland vollj\u00e4hrig ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "16",
        false,
        "16"
      ],
      [
        "18",
        true,
        "18"
      ],
      [
        "19",
        false,
        "19"
      ],
      [
        "21",
        false,
        "21"
      ]
    ],
    "translated_question": "From a soft age one is in Germany full-year?\n"
  },
  {
    "seq": "247",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17466",
    "local_image": "images/247.png",
    "question": "Eine Frau ist schwanger. Sie ist kurz vor und nach der Geburt ihres\nKindes vom Gesetz besonders besch\u00fctzt. Wie hei\u00dft dieser Schutz?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Elternzeit",
        false,
        "Parental leave"
      ],
      [
        "Mutterschutz",
        true,
        "Maternity protection"
      ],
      [
        "Geburtsvorbereitung",
        false,
        "Preparing birth"
      ],
      [
        "Wochenbett",
        false,
        "Weekly bed"
      ]
    ],
    "translated_question": "A woman is pregnant. She is shortly before and after the birth of her\nChild especially protected by law. What is this protection?\n"
  },
  {
    "seq": "248",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17488",
    "local_image": "images/248.png",
    "question": "Die Erziehung der Kinder in Deutschland ist vor allem Aufgabe ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "des Staates.",
        false,
        "of the state."
      ],
      [
        "der Eltern.",
        true,
        "the parents."
      ],
      [
        "der Gro\u00dfeltern.",
        false,
        "the grandparents."
      ],
      [
        "der Schulen.",
        false,
        "schools."
      ]
    ],
    "translated_question": "The education of children in Germany is primarily a task ...\n"
  },
  {
    "seq": "249",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17503",
    "local_image": "images/249.png",
    "question": "Wer ist in Deutschland haupts\u00e4chlich verantwortlich f\u00fcr die\nKindererziehung?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Staat",
        false,
        "the State"
      ],
      [
        "die Eltern",
        true,
        "the parents"
      ],
      [
        "die Verwandten",
        false,
        "the relatives"
      ],
      [
        "die Schulen",
        false,
        "schools"
      ]
    ],
    "translated_question": "Who is primarily responsible in Germany for\nChild education?\n"
  },
  {
    "seq": "250",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17502",
    "local_image": "images/250.png",
    "question": "In Deutschland hat man die besten Chancen auf einen gut bezahlten\nArbeitsplatz, wenn man ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "katholisch ist.",
        false,
        "is Catholic."
      ],
      [
        "gut ausgebildet ist.",
        true,
        "is well designed."
      ],
      [
        "eine Frau ist.",
        false,
        "is a woman."
      ],
      [
        "Mitglied einer Partei ist.",
        false,
        "Member of a party."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany you have the best chances of a well-paid\nWorkplace when you ...\n"
  },
  {
    "seq": "251",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17577",
    "local_image": "images/251.png",
    "question": "Wenn man in Deutschland ein Kind schl\u00e4gt,\n",
    "possible_answers": [
      [
        "geht das niemanden etwas an.",
        false,
        "isn't that a thing to do?"
      ],
      [
        "geht das nur die Familie etwas an.",
        false,
        "only the family does."
      ],
      [
        "kann man daf\u00fcr nicht bestraft werden.",
        false,
        "can't be punished."
      ],
      [
        "kann man daf\u00fcr bestraft werden.",
        true,
        "can be punished for this."
      ]
    ],
    "translated_question": "If you beat a child in Germany,\n"
  },
  {
    "seq": "252",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17569",
    "local_image": "images/252.png",
    "question": "",
    "possible_answers": [
      [
        "darf man zur gleichen Zeit nur mit einem Partner / einer Partnerin verheiratet sein.",
        true,
        "at the same time you may only be married to a partner."
      ],
      [
        "kann man mehrere Ehepartner / Ehepartnerinnen gleichzeitig haben.",
        false,
        "you can have several spouses at the same time."
      ],
      [
        "darf man nicht wieder heiraten, wenn man einmal verheiratet war.",
        false,
        "you can't get married once you've been married."
      ],
      [
        "darf eine Frau nicht wieder heiraten, wenn ihr Mann gestorben ist.",
        false,
        "a woman must not marry again if her husband died."
      ]
    ],
    "translated_question": ""
  },
  {
    "seq": "253",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17570",
    "local_image": "images/253.png",
    "question": "Wo m\u00fcssen Sie sich anmelden, wenn Sie in Deutschland\numziehen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "beim Einwohnermeldeamt",
        true,
        "Inhabitant registration office"
      ],
      [
        "beim Standesamt",
        false,
        "at the registry office"
      ],
      [
        "beim Ordnungsamt",
        false,
        "at the Order Office"
      ],
      [
        "beim Gewerbeamt",
        false,
        "at the trade office"
      ]
    ],
    "translated_question": "Where do you need to register if you are in Germany\nmove?\n"
  },
  {
    "seq": "254",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17580",
    "local_image": "images/254.png",
    "question": "In Deutschland d\u00fcrfen Ehepaare sich scheiden lassen. Meistens m\u00fcssen\nsie dazu das \u201eTrennungsjahr' einhalten. Was bedeutet das?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Der Scheidungsprozess dauert ein Jahr",
        false,
        "The divorce process lasts one year"
      ],
      [
        "Die Ehegatten sind ein Jahr verheiratet, dann ist die Scheidung m\u00f6glich",
        false,
        "The spouses are married one year, then divorce is possible"
      ],
      [
        "Das Besuchsrecht f\u00fcr die Kinder gilt ein Jahr",
        false,
        "The right to visit children is one year"
      ],
      [
        "Die Ehegatten f\u00fchren mindestens ein Jahr getrennt ihr eigenes Leben. Danach ist die Scheidung m\u00f6glich",
        true,
        "The spouses live their own lives at least one year separately. After that, divorce is possible"
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, couples may be divorced. In most cases,\nto comply with the \u201cTrenning Year\u201d. What does that mean?\n"
  },
  {
    "seq": "255",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17524",
    "local_image": "images/255.png",
    "question": "Bei Erziehungsproblemen k\u00f6nnen Eitern in Deutschland Hilfe\nerhalten vom ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Ordnungsamt.",
        false,
        "Order Office."
      ],
      [
        "Schulamt.",
        false,
        "School office."
      ],
      [
        "Jugendamt.",
        true,
        "Youth Office."
      ],
      [
        "Gesundheitsamt.",
        false,
        "Health office."
      ]
    ],
    "translated_question": "In the case of parental problems, ovine can help in Germany\n...\n"
  },
  {
    "seq": "256",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17581",
    "local_image": "images/256.png",
    "question": "Ein Ehepaar m\u00f6chte in Deutschland ein Restaurant er\u00f6ffnen. Was\nbraucht es dazu unbedingt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "eine Erlaubnis der Polizei",
        false,
        "a police permit"
      ],
      [
        "eine Genehmigung einer Partei",
        false,
        "an approval of a party"
      ],
      [
        "eine Genehmigung des Einwohnermeldeamts",
        false,
        "an approval of the inhabitant registration office"
      ],
      [
        "eine Gastst\u00e4ttenerlaubnis von der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde",
        true,
        "a restaurant permit from the competent authority"
      ]
    ],
    "translated_question": "A couple wants to open a restaurant in Germany. What?\ndoes it need?\n"
  },
  {
    "seq": "257",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17468",
    "local_image": "images/257.png",
    "question": "Eine erwachsene Frau m\u00f6chte in Deutschland das Abitur\nnachholen. Das kann sie an.\n",
    "possible_answers": [
      [
        "einer Hochschule.",
        false,
        "a college."
      ],
      [
        "einem Abendgymnasium.",
        true,
        "an evening gymnasium."
      ],
      [
        "einer Hauptschule.",
        false,
        "a primary school."
      ],
      [
        "einer Privatuniversit\u00e4t.",
        false,
        "a private university."
      ]
    ],
    "translated_question": "An adult woman wants the Abitur in Germany\nRepeat. She can do that.\n"
  },
  {
    "seq": "258",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17574",
    "local_image": "images/258.png",
    "question": "Was darf das Jugendamt in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Es entscheidet, welche Schule das Kind besucht.",
        false,
        "It decides which school the child visits."
      ],
      [
        "Es kann ein Kind, das geschlagen wird oder hungern muss, aus der Familie nehmen.",
        true,
        "It can take a child that is beaten or must starve out of the family."
      ],
      [
        "Es bezahlt das Kindergeld an die Eltern.",
        false,
        "It pays the child's money to the parents."
      ],
      [
        "Es kontrolliert, ob das Kind einen Kindergarten besucht.",
        false,
        "It controls whether the child visits a kindergarten."
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the Youth Office in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "259",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17504",
    "local_image": "images/259.png",
    "question": "Das Berufsinformationszentrum BIZ bei der Bundesagentur f\u00fcr\n\u201aArbeit in Deutschland hilft bei der ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Rentenberechnung.",
        false,
        "Pension calculation."
      ],
      [
        "Lehrstellensuche.",
        true,
        "Teaching."
      ],
      [
        "Steuererkl\u00e4rung.",
        false,
        "Tax declaration."
      ],
      [
        "Krankenversicherung.",
        false,
        "Health insurance."
      ]
    ],
    "translated_question": "The Professional Information Centre BIZ at the Federal Agency for\n\u201cWork in Germany helps with ...\n"
  },
  {
    "seq": "260",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17485",
    "local_image": "images/260.png",
    "question": "In Deutschland hat ein Kind in der Schule ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Recht auf unbegrenzte Freizeit.",
        false,
        "Right to unlimited leisure."
      ],
      [
        "Wahlfreiheit f\u00fcr alle F\u00e4cher.",
        false,
        "Freedom of choice for all subjects."
      ],
      [
        "Anspruch auf Schulgeld.",
        false,
        "entitlement to school allowance."
      ],
      [
        "Anwesenheitspflicht.",
        true,
        "Compulsory attendance."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, a child at school...\n"
  },
  {
    "seq": "261",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17467",
    "local_image": "images/261.png",
    "question": "Ein Mann m\u00f6chte mit 30 Jahren in Deutschland sein Abitur nachholen.\nWo kann er das tun? An...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "einer Hochschule",
        false,
        "a university"
      ],
      [
        "einem Abendgymnasium",
        true,
        "an evening gymnasium"
      ],
      [
        "einer Hauptschule",
        false,
        "a primary school"
      ],
      [
        "einer Privatuniversit\u00e4t",
        false,
        "a private university"
      ]
    ],
    "translated_question": "A man wants to retrieve his Abitur at 30 years in Germany.\nWhere can he do that? An...\n"
  },
  {
    "seq": "262",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17203",
    "local_image": "images/262.png",
    "question": "Was bedeutet in Deutschland der Grundsatz der\nGleichbehandlung?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Niemand darf z.B. wegen einer Behinderung benachteiligt werden.",
        true,
        "No one can be disadvantaged, for example, because of a disability."
      ],
      [
        "Man darf andere Personen benachteiligen, wenn ausreichende pers\u00f6nliche Gr\u00fcnde hierf\u00fcr vorliegen.",
        false,
        "Other persons may be disadvantaged if there are sufficient personal reasons for this."
      ],
      [
        "Niemand darf gegen Personen klagen, wenn sie benachteiligt wurden.",
        false,
        "No one is allowed to sue people if they were disadvantaged."
      ],
      [
        "Es ist f\u00fcr alle Gesetz, benachteiligten Gruppen j\u00e4hrlich Geld zu spenden.",
        false,
        "It is for all laws to donate disadvantaged groups annually."
      ]
    ],
    "translated_question": "What does the principle of\nEqual treatment?\n"
  },
  {
    "seq": "263",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17576",
    "local_image": "images/263.png",
    "question": "In Deutschland sind Jugendliche ab 14 Jahren strafm\u00fcndig. Das\nbedeutet: Jugendliche, die 14 Jahre und \u00e4lter sind und gegen\nStrafgeseize versto\u00dfen,\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "werden bestraft.",
        true,
        "are punished."
      ],
      [
        "werden wie Erwachsene behandelt.",
        false,
        "are treated like adults."
      ],
      [
        "teilen die Strafe mit ihren Eltern.",
        false,
        "share the punishment with their parents."
      ],
      [
        "werden nicht bestraft.",
        false,
        "are not punished."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, young people from 14 years old are criminal. The\nmeans: young people who are 14 years and older and against\noffense,\n\n"
  },
  {
    "seq": "264",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17530",
    "local_image": "images/264.png",
    "question": "Zu welchem Fest tragen Menschen in Deutschland bunte Kost\u00fcme\nund Masken?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "am Rosenmontag",
        true,
        "on the Rose Monday"
      ],
      [
        "am Maifeiertag",
        false,
        "on May Day"
      ],
      [
        "beim Oktoberfest",
        false,
        "at the Oktoberfest"
      ],
      [
        "an Pfingsten",
        false,
        "at Pentecost"
      ]
    ],
    "translated_question": "To what festival people in Germany wear colorful costumes\nand masks?\n"
  },
  {
    "seq": "265",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17572",
    "local_image": "images/265.png",
    "question": "Wohin muss man in Deutschland zuerst gehen, wenn man heiraten\nm\u00f6chte?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "zum Einwohnermeldeamt",
        false,
        "inhabitant registration office"
      ],
      [
        "zum Ordnungsamt",
        false,
        "to the Order Office"
      ],
      [
        "zur Agentur f\u00fcr Arbeit",
        false,
        "to the Agency for Work"
      ],
      [
        "zum Standesamt",
        true,
        "to the Office"
      ]
    ],
    "translated_question": "Where to go in Germany first when you get married\nwould you like?\n"
  },
  {
    "seq": "266",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17564",
    "local_image": "images/266.png",
    "question": "Wann beginnt die gesetzliche Nachtruhe in Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "wenn die Sonne untergeht",
        false,
        "when the sun goes down"
      ],
      [
        "wenn die Nachbarn schlafen gehen",
        false,
        "when neighbors go to sleep"
      ],
      [
        "um 0 Uhr, Mitternacht",
        false,
        "at 0 o'clock, midnight"
      ],
      [
        "um 22 Uhr",
        true,
        "at 22 o'clock"
      ]
    ],
    "translated_question": "When does the statutory night rest begin in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "267",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17575",
    "local_image": "images/267.png",
    "question": "Eine Junge Frau in Deutschland, 22 Jahre alt, lebt mit ihrem Freund\nzusammen. Die Eltern der Frau finden das nicht gut, weil ihnen der\nFreund nicht gef\u00e4llt. Was k\u00f6nnen die Eltern tun?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sie m\u00fcssen die Entscheidung der vollj\u00e4hrigen Tochter respektieren.",
        true,
        "You must respect the decision of the full-year daughter."
      ],
      [
        "Sie haben das Recht, die Tochter in die elterliche Wohnung zur\u00fcckzuholen.",
        false,
        "You have the right to return the daughter to the parental apartment."
      ],
      [
        "Sie k\u00f6nnen zur Polizei gehen und die Tochter anzeigen.",
        false,
        "You can go to the police and show the daughter."
      ],
      [
        "Sie suchen einen anderen Mann f\u00fcr die Tochter.",
        false,
        "They're looking for another man for the daughter."
      ]
    ],
    "translated_question": "A young woman in Germany, 22 years old, lives with her boyfriend\ntogether. The parents of the woman don't find that good because they\nFriend doesn't like it. What can the parents do?\n"
  },
  {
    "seq": "268",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17539",
    "local_image": "images/268.png",
    "question": "Eine junge Frau will den F\u00fchrerschein machen. Sie hat Angst vor der\nPr\u00fcfung, weil ihre Muttersprache nicht Deutsch ist. Was ist richtig?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Sie muss mindestens zehn Jahre in Deutschland leben, bevor sie den F\u00fchrerschein machen kann.",
        false,
        "She must live in Germany for at least ten years before she can make her license."
      ],
      [
        "Wenn sie kein Deutsch kann, darf sie keinen F\u00fchrerschein haben.",
        false,
        "If she can't get German, she can't have a license."
      ],
      [
        "Sie muss den F\u00fchrerschein in dem Land machen, in dem man ihre Sprache spricht.",
        false,
        "She has to make the driver's license in the country where you speak her language."
      ],
      [
        "Sie kann die Theorie-Pr\u00fcfung vielleicht in ihrer Muttersprache machen. Es gibt mehr als zehn Sprachen zur Auswahl.",
        true,
        "She can do the theory exam in her mother tongue. There are more than ten languages to choose from."
      ]
    ],
    "translated_question": "A young woman wants to make a license. She's afraid of\nExamination because their mother tongue is not German. What's right?\n"
  },
  {
    "seq": "269",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17522",
    "local_image": "images/269.png",
    "question": "In Deutschland haben Kinder ab dem Alter von drei Jahren bis zur\nErsteinschulung einen Anspruch auf ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "monatliches Taschengeld.",
        false,
        "monthly pocket money."
      ],
      [
        "einen Platz in einem Sportverein.",
        false,
        "a place in a sports club."
      ],
      [
        "einen Kindergartenplatz.",
        true,
        "a kindergarten place."
      ],
      [
        "einen Ferienpass.",
        false,
        "a holiday pass."
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany, children from the age of three have up to\nErstein training a claim to ...\n"
  },
  {
    "seq": "270",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17505",
    "local_image": "images/270.png",
    "question": "Die Volkshochschule in Deutschland ist eine Einrichtung ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "f\u00fcr den Religionsunterricht.",
        false,
        "for religious education."
      ],
      [
        "nur f\u00fcr Jugendliche.",
        false,
        "only for young people."
      ],
      [
        "zur Weiterbildung.",
        true,
        "for further training."
      ],
      [
        "nur f\u00fcr Rentner und Rentnerinnen.",
        false,
        "only for pensioners and pensioners."
      ]
    ],
    "translated_question": "The Volkshochschule in Germany is an institution ...\n"
  },
  {
    "seq": "271",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17532",
    "local_image": "images/271.png",
    "question": "Was ist in Deutschland ein Brauch zu Weihnachten?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "bunte Eier verstecken",
        false,
        "hide colorful eggs"
      ],
      [
        "einen Tannenbaum schm\u00fccken",
        true,
        "decorate a pine tree"
      ],
      [
        "sich mit Masken und Kost\u00fcmen verkleiden",
        false,
        "dress up with masks and costumes"
      ],
      [
        "K\u00fcrbisse vor die T\u00fcr stellen",
        false,
        "Imagine pumpkins"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is a custom in Germany for Christmas?\n"
  },
  {
    "seq": "272",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17582",
    "local_image": "images/272.png",
    "question": "Weiche Lebensform ist in Deutschland nicht erlaubt ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Mann und Frau sind geschieden und leben mit neuen Partnern zusammen.",
        false,
        "Man and woman are divorced and live with new partners."
      ],
      [
        "Zwei Frauen leben zusammen.",
        false,
        "Two women live together."
      ],
      [
        "Ein alleinerziehender Vater lebt mit seinen zwei Kindern zusammen.",
        false,
        "A single father lives with his two children."
      ],
      [
        "Ein Mann ist mit zwei Frauen zur selben Zeit verheiratet.",
        true,
        "A man is married to two women at the same time."
      ]
    ],
    "translated_question": "Soft life is not allowed in Germany ?\n"
  },
  {
    "seq": "273",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17583",
    "local_image": "images/273.png",
    "question": "Bei Erziehungsproblemen gehen Sie in Deutschland ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "zum Arzt / zur \u00c4rztin.",
        false,
        "to the doctor."
      ],
      [
        "zum Gesundheitsamt.",
        false,
        "to the health office."
      ],
      [
        "zum Einwohnermeldeamt.",
        false,
        "to the population registration office."
      ],
      [
        "zum Jugendamt.",
        true,
        "to the youth office."
      ]
    ],
    "translated_question": "In case of educational problems, go to Germany ...\n"
  },
  {
    "seq": "274",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17557",
    "local_image": "images/274.png",
    "question": "Sie haben in Deutschland absichtlich einen Brief ge\u00f6ffnet, der an eine\nandere Person adressiert ist. Was haben Sie nicht beachtet?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "das Schweigerecht",
        false,
        "the right to silence"
      ],
      [
        "das Briefgeheimnis",
        true,
        "the secret of the letter"
      ],
      [
        "die Schweigepflicht",
        false,
        "the obligation to remain silent"
      ],
      [
        "die Meinungsfreiheit",
        false,
        "freedom of expression"
      ]
    ],
    "translated_question": "In Germany you have deliberately opened a letter to a\nother person is addressed. What did you not consider?\n"
  },
  {
    "seq": "275",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17571",
    "local_image": "images/275.png",
    "question": "Was braucht man in Deutschland f\u00fcr eine Ehescheidung?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Einwilligung der Eltern",
        false,
        "the consent of parents"
      ],
      [
        "ein Attest eines Arztes / einer \u00c4rztin",
        false,
        "an attest of a doctor"
      ],
      [
        "die Einwilligung der Kinder",
        false,
        "the consent of the children"
      ],
      [
        "die Unterst\u00fctzung eines Anwalts / einer Anw\u00e4ltin",
        true,
        "support of a lawyer / lawyer"
      ]
    ],
    "translated_question": "What do you need for a divorce in Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "276",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17541",
    "local_image": "images/276.png",
    "question": "Was sollten Sie tun, wenn Sie von Ihrem Ansprechpartner / Ihrer\n\u201aAnsprechpartnerin in einer deutschen Beh\u00f6rde schlecht behandelt\nwerden?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Ich kann nichts tun.",
        false,
        "I can't do anything."
      ],
      [
        "Ich muss mir diese Behandlung gefallen lassen.",
        false,
        "I have to let this treatment please me."
      ],
      [
        "Ich drohe der Person.",
        false,
        "I threaten the person."
      ],
      [
        "Ich kann mich beim Beh\u00f6rdenleiter / bei der Beh\u00f6rdenleiterin beschweren.",
        true,
        "I can complain to the head of the authorities."
      ]
    ],
    "translated_question": "What should you do if you are from your contact person\n\u201cActivity partner in a German authority ill treated\nare you?\n"
  },
  {
    "seq": "277",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17567",
    "local_image": "images/277.png",
    "question": "Eine Frau, die ein zweij\u00e4hriges Kind hat, bewirbt sich in Deutschland um\neine Stelle. Was ist ein Beispiel f\u00fcr Diskriminierung ? Sie bekommt\ndie Stelle nur deshalb nicht, weil sie ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "kein Englisch spricht.",
        false,
        "does not speak English."
      ],
      [
        "zu hohe Gehaltsvorstellungen hat.",
        false,
        "has too high salary expectations."
      ],
      [
        "keine Erfahrungen in diesem Beruf hat.",
        false,
        "has no experience in this profession."
      ],
      [
        "Mutter ist.",
        true,
        "Mother is."
      ]
    ],
    "translated_question": "A woman who has a two-year-old child is applying in Germany\na place. What is an example of discrimination? She gets\nonly because they...\n"
  },
  {
    "seq": "278",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17256",
    "local_image": "images/278.png",
    "question": "Ein Mann im Rollstuhl hat sich auf eine Stelle als Buchhalter beworben\nWas ist ein Beispiel f\u00fcr Diskriminierung ? Er bekommt die Stelle nur\ndeshalb nicht, weil er.\n",
    "possible_answers": [
      [
        "im Rollstuhl sitzt.",
        true,
        "sitting in a wheelchair."
      ],
      [
        "keine Erfahrung hat.",
        false,
        "has no experience."
      ],
      [
        "zu hohe Gehaltsvorstellungen hat.",
        false,
        "has too high salary expectations."
      ],
      [
        "kein Englisch spricht.",
        false,
        "does not speak English."
      ]
    ],
    "translated_question": "A man in a wheelchair has applied to a place as a bookkeeper\nWhat is an example of discrimination? He only gets the place\nnot because he.\n"
  },
  {
    "seq": "279",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17282",
    "local_image": "images/279.png",
    "question": "In den meisten Mietsh\u00e4usern in Deutschland gibt es eine \u201eHausordnung\"\nWas steht in einer solchen \u201eHausordnung\u201c? Sie nennt\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Regeln f\u00fcr die Benutzung \u00f6ffentlicher Verkehrsmittel.",
        false,
        "Rules for the use of public transport."
      ],
      [
        "alle Mieter und Mieterinnen im Haus.",
        false,
        "all tenants in the house."
      ],
      [
        "Regeln, an die sich alle Bewohner und Bewohnerinnen halten m\u00fcssen.",
        true,
        "Rules to which all residents must adhere."
      ],
      [
        "die Adresse des n\u00e4chsten Ordnungsamtes.",
        false,
        "the address of the next order."
      ]
    ],
    "translated_question": "There is a 'home order' in most of the rental houses in Germany.\nWhat is in such a \u201chome order\u201d? She calls\n"
  },
  {
    "seq": "280",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17555",
    "local_image": "images/280.png",
    "question": "Wenn Sie sich in Deutschland gegen einen falschen Steuerbescheid\nwehren wollen, m\u00fcssen Sie ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "nichts machen.",
        false,
        "don't do anything."
      ],
      [
        "den Bescheid wegwerfen.",
        false,
        "throw away the message."
      ],
      [
        "Einspruch einlegen.",
        true,
        "Objection."
      ],
      [
        "warten, bis ein anderer Bescheid kommt.",
        false,
        "Wait till another man comes in."
      ]
    ],
    "translated_question": "If you are in Germany against a wrong tax decision\nyou have to...\n"
  },
  {
    "seq": "281",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17578",
    "local_image": "images/281.png",
    "question": "Zwei Freunde wollen in ein \u00f6ffentliches Schwimmbad in Deutschland\nBeide haben eine dunkle Hautfarbe und werden deshalb nicht\n\nhineingelassen. Welches Recht wird in dieser Situation verletzt ? Das\nRecht au\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Meinungsfreiheit.",
        false,
        "Freedom of expression."
      ],
      [
        "Gleichbehandlung.",
        true,
        "Equal treatment."
      ],
      [
        "Versammlungsfreiheit.",
        false,
        "Freedom of assembly."
      ],
      [
        "Freiz\u00fcgigkeit.",
        false,
        "Free movement."
      ]
    ],
    "translated_question": "Two friends want to go to a public swimming pool in Germany\nBoth have a dark skin color and are therefore not\n\nin. What right is being violated in this situation? The\nLaw\n\n"
  },
  {
    "seq": "282",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17619",
    "local_image": "images/282.png",
    "question": "Welches Ehrenamt m\u00fcssen deutsche Staatsb\u00fcrger /\nStaatsb\u00fcrgerinnen \u00fcbernehmen, wenn sie dazu aufgefordert\nwerden?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Vereinstrainer / Vereinstrainerin",
        false,
        "Association coach / Vereinstrainer"
      ],
      [
        "Wahlhelfer / Wahlhelferin",
        true,
        "Electoral helper"
      ],
      [
        "Bibliotheksaufsicht",
        false,
        "Library supervision"
      ],
      [
        "Lehrer / Lehrerin",
        false,
        "Teacher / Teacher"
      ]
    ],
    "translated_question": "What honorary office must German citizens /\ntake over female citizens when they are asked to do so\nare you?\n"
  },
  {
    "seq": "283",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17568",
    "local_image": "images/283.png",
    "question": "Was tun Sie, wenn Sie eine falsche Rechnung von einer deutschen\nBeh\u00f6rde bekommen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Ich lasse die Rechnung liegen.",
        false,
        "I'll leave the bill."
      ],
      [
        "Ich lege Widerspruch bei der Beh\u00f6rde ein.",
        true,
        "I object to the authority."
      ],
      [
        "Ich schicke die Rechnung an die Beh\u00f6rde zur\u00fcck.",
        false,
        "I'll send the bill back to the authority."
      ],
      [
        "Ich gehe mit der Rechnung zum Finanzamt.",
        false,
        "I'm going to the tax office with the bill."
      ]
    ],
    "translated_question": "What do you do if you have a false bill from a German\nGet authority?\n"
  },
  {
    "seq": "284",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17486",
    "local_image": "images/284.png",
    "question": "Was man f\u00fcr die Arbeit k\u00f6nnen muss, \u00e4ndert sich in Zukunft sehr\nschnell. Was kann man tun?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Es ist egal, was man lernt.",
        false,
        "It doesn't matter what you learn."
      ],
      [
        "Erwachsene m\u00fcssen auch nach der Ausbildung immer weiter lernen.",
        true,
        "Adults must continue to learn after training."
      ],
      [
        "Kinder lernen in der Schule alles, was im Beruf wichtig ist. Nach der Schule muss man nicht weiter lernen.",
        false,
        "Children learn everything important in the profession at school. After school, you don't have to learn."
      ],
      [
        "Alle m\u00fcssen fr\u00fcher aufh\u00f6ren zu arbeiten, weil sich alles \u00e4ndert.",
        false,
        "Everyone has to stop working early because everything changes."
      ]
    ],
    "translated_question": "What needs to be done changes in the future\nfast. What can you do?\n"
  },
  {
    "seq": "285",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17661",
    "local_image": "images/285.png",
    "question": "Frau Frost arbeitet als fest angestellte Mitarbeiterin in einem B\u00fcro. Was\nmuss sie nicht von ihrem Gehalt bezahlen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Lohnsteuer",
        false,
        "Benefit tax"
      ],
      [
        "Beitr\u00e4ge zur Arbeitslosenversicherung",
        false,
        "Contributions to unemployment insurance"
      ],
      [
        "Beitr\u00e4ge zur Renten- und Krankenversicherung",
        false,
        "Contributions to pension and health insurance"
      ],
      [
        "Umsatzsteuer",
        true,
        "Value added tax"
      ]
    ],
    "translated_question": "Ms. Frost works as a permanent employee in an office. What?\nDoesn't she have to pay for her salary?\n"
  },
  {
    "seq": "286",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17573",
    "local_image": "images/286.png",
    "question": "Welche Organisation in einer Firma hilft den Arbeitnehmern und\n\u201aArbeitnehmerinnen bei Problemen mit dem Arbeitgeber / der\n\u201aArbeitgeberin?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Betriebsrat",
        true,
        "the works council"
      ],
      [
        "der Betriebspr\u00fcfer / die Betriebspr\u00fcferin",
        false,
        "the auditor / the auditor"
      ],
      [
        "die Betriebsgruppe",
        false,
        "the operating group"
      ],
      [
        "das Betriebsmanagement",
        false,
        "the operational management"
      ]
    ],
    "translated_question": "What organization in a company helps workers and\n\u201cEmployers with problems with the employer\n\u201cEmployer?\n"
  },
  {
    "seq": "287",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17565",
    "local_image": "images/287.png",
    "question": "Sie m\u00f6chten bei einer Firma in Deutschland Ihr Arbeitsverh\u00e4ltnis\nbeenden. Was m\u00fcssen Sie beachten?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "die Gehaltszahlungen",
        false,
        "the pays"
      ],
      [
        "die Arbeitszeit",
        false,
        "Working hours"
      ],
      [
        "die K\u00fcndigungsfrist",
        true,
        "the notice period"
      ],
      [
        "die Vers\u00edcherungspflicht",
        false,
        "the obligation to provide services"
      ]
    ],
    "translated_question": "You would like to work with a company in Germany\nend. What do you need to consider?\n"
  },
  {
    "seq": "288",
    "image_src": null,
    "local_image": null,
    "question": "Woraus begr\u00fcndet sich Deutschlands besondere Verantwortung f\u00fcr Israel?",
    "possible_answers": [
      [
        "aus der Mitgliedschaft in der Europ\u00e4ischen Union (EU)",
        false,
        "from membership in the European Union (EU)"
      ],
      [
        "aus den nationalsozialistischen Verbrechen gegen Juden",
        true,
        "from the Nazi crimes against Jews"
      ],
      [
        "aus dem Grundgesetz der Bundesrepublik Deutschland",
        false,
        "from the Basic Law of the Federal Republic of Germany"
      ],
      [
        "aus der christlichen Tradition",
        false,
        "from Christian tradition"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is the reason for Germany's special responsibility for Israel?"
  },
  {
    "seq": "289",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17579",
    "local_image": "images/289.png",
    "question": "Ein Mann mit dunkler Hautfarbe bewirbt sich um eine Stelle als Kellner in\neinem Restaurant in Deutschland. Was ist ein Beispiel f\u00fcr\nDiskriminierung ? Er bekommt die Stelle nur deshalb nicht, weil ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "seine Deutschkenntnisse zu gering sind.",
        false,
        "his knowledge of German is too low."
      ],
      [
        "er zu hohe Gehaltsvorstellungen hat.",
        false,
        "he has too high salary expectations."
      ],
      [
        "er eine dunkle Haut hat.",
        true,
        "he has a dark skin."
      ],
      [
        "er keine Erfahrungen im Beruf hat.",
        false,
        "he has no experience in the profession."
      ]
    ],
    "translated_question": "A man with a dark skin colour turns around a place as a waiter in\na restaurant in Germany. What is an example of\nDiscrimination? He doesn't get the job because...\n"
  },
  {
    "seq": "290",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17556",
    "local_image": "images/290.png",
    "question": "Sie haben in Deutschland einen Fernseher gekauft. Zu Hause packen\nSie den Fernseher aus, doch er funktioniert nicht. Der Fernseher ist\nkaputt. Was k\u00f6nnen Sie machen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "eine Anzeige schreiben",
        false,
        "write an ad"
      ],
      [
        "den Fernseher reklamieren",
        true,
        "the TV"
      ],
      [
        "das Ger\u00e4t ungefragt austauschen",
        false,
        "exchange the device unquestioned"
      ],
      [
        "die Garantie verl\u00e4ngern",
        false,
        "extend the guarantee"
      ]
    ],
    "translated_question": "They bought a TV in Germany. Packing at home\nShe's running the TV, but he doesn't work. The TV is\nbroken. What can you do?\n"
  },
  {
    "seq": "291",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17546",
    "local_image": "images/291.png",
    "question": "Warum muss man in Deutschland bei der Steuererkl\u00e4rung\naufschreiben, ob man zu einer Kirche geh\u00f6rt oder nicht? Weil ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "es eine Kirchensteuer gibt, die an die Einkommen- und Lohnsteuer gekn\u00fcpft ist.",
        true,
        "there is a church tax linked to income and wage tax."
      ],
      [
        "das f\u00fcr die Statistik in Deutschland wichtig ist.",
        false,
        "which is important for statistics in Germany."
      ],
      [
        "man mehr Steuern zahlen muss, wenn man nicht zu einer Kirche geh\u00f6rt.",
        false,
        "you have to pay more taxes if you don't belong to a church."
      ],
      [
        "die Kirche f\u00fcr die Steuererkl\u00e4rung verantwortlich ist.",
        false,
        "the church is responsible for the tax return."
      ]
    ],
    "translated_question": "Why do you need a tax return in Germany?\nwhether you belong to a church or not? Because...\n"
  },
  {
    "seq": "292",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17283",
    "local_image": "images/292.png",
    "question": "Die Menschen in Deutschland leben nach dem Grundsatz der religi\u00f6sen\nToleranz. Was bedeutet das?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Es d\u00fcrfen keine Moscheen gebaut werden.",
        false,
        "No mosques may be built."
      ],
      [
        "Alle Menschen glauben an Gott.",
        false,
        "All people believe in God."
      ],
      [
        "Jeder kann glauben, was er m\u00f6chte.",
        true,
        "Everyone can believe what he wants."
      ],
      [
        "Der Staat entscheidet, an welchen Gott die Menschen glauben.",
        false,
        "The state decides what God believes in people."
      ]
    ],
    "translated_question": "People in Germany live according to the principle of religious\nTolerance. What does that mean?\n"
  },
  {
    "seq": "293",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17529",
    "local_image": "images/293.png",
    "question": "Was ist in Deutschland ein Brauch an Ostern?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "K\u00fcrbisse vor die T\u00fcr stellen",
        false,
        "Imagine pumpkins"
      ],
      [
        "einen Tannenbaum schm\u00fccken",
        false,
        "decorate a pine tree"
      ],
      [
        "Eier bemalen",
        true,
        "Paint eggs"
      ],
      [
        "Raketen in die Luft schie\u00dfen",
        false,
        "Shoot missiles in the air"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is a custom in Germany for Easter?\n"
  },
  {
    "seq": "294",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17515",
    "local_image": "images/294.png",
    "question": "Pfingsten ist ein ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "christlicher Feiertag.",
        true,
        "Christian holiday."
      ],
      [
        "deutscher Gedenktag.",
        false,
        "German commemorative day."
      ],
      [
        "internationaler Trauertag.",
        false,
        "international wedding day."
      ],
      [
        "bayerischer Brauch.",
        false,
        "Bavarian custom."
      ]
    ],
    "translated_question": "Pentecost is a...\n"
  },
  {
    "seq": "295",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17533",
    "local_image": "images/295.png",
    "question": "Weiche Religion hat die europ\u00e4ische und deutsche Kultur gepr\u00e4gt?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "der Hinduismus",
        false,
        "the Hinduism"
      ],
      [
        "das Christentum",
        true,
        "Christianity"
      ],
      [
        "der Buddhismus",
        false,
        "of Buddhism"
      ],
      [
        "der Islam",
        false,
        "Islam"
      ]
    ],
    "translated_question": "Soft religion has shaped European and German culture?\n"
  },
  {
    "seq": "296",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17531",
    "local_image": "images/296.png",
    "question": "In Deutschland nennt man die letzten vier Wochen vor Weihnachten\n",
    "possible_answers": [
      [
        "den Bu\u00df- und Bettag.",
        false,
        "the penance and beggar."
      ],
      [
        "das Erntedankfest.",
        false,
        "the Thanksgiving Festival."
      ],
      [
        "die Adventszeit.",
        true,
        "the Advent season."
      ],
      [
        "Allerheiligen.",
        false,
        "All holy."
      ]
    ],
    "translated_question": "The last four weeks before Christmas\n"
  },
  {
    "seq": "297",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17548",
    "local_image": "images/297.png",
    "question": "Aus welchem Land sind die meisten Migranten / Migrantinnen nach\nDeutschland gekommen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Italien",
        false,
        "Italy"
      ],
      [
        "Polen",
        false,
        "Poland"
      ],
      [
        "Marokko",
        false,
        "Morocco"
      ],
      [
        "T\u00fcrkei",
        true,
        "Turkey"
      ]
    ],
    "translated_question": "From what country are most migrants / migrant women after\nGermany came?\n"
  },
  {
    "seq": "298",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17547",
    "local_image": "images/298.png",
    "question": "in der DDR lebten vor allem Migranten aus ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Vietnam, Polen, Mosambik.",
        true,
        "Vietnam, Poland, Mozambique."
      ],
      [
        "Frankreich, Rum\u00e4nien, Somalia.",
        false,
        "France, Romania, Somalia."
      ],
      [
        "Chile, Ungarn, Simbabwe.",
        false,
        "Chile, Hungary, Zimbabwe."
      ],
      [
        "Nordkorea, Mexiko, \u00c4gypten.",
        false,
        "North Korea, Mexico, Egypt."
      ]
    ],
    "translated_question": "in the GDR, mainly migrants lived...\n"
  },
  {
    "seq": "299",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17289",
    "local_image": "images/299.png",
    "question": "Ausl\u00e4ndische Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen, die in den\n50er- und 60er Jahren von der Bundesrepublik Deutschland\nangeworben wurden, nannte man ...\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Schwarzarbeiter / Schwarzarbeiterinnen.",
        false,
        "Black workers / black workers."
      ],
      [
        "Gastarbeiter / Gastarbeiterinnen.",
        true,
        "Gastarbeiter / Gastarbeiterinnen."
      ],
      [
        "Zeitarbeiter /Zeitarbeiterinnen.",
        false,
        "Temporary workers."
      ],
      [
        "Schichtarbeiter / Schichtarbeiterinnen.",
        false,
        "shiftworkers / shiftworkers."
      ]
    ],
    "translated_question": "Foreign workers in the\n50s and 60s of the Federal Republic of Germany\nwere advertised, they were called...\n"
  },
  {
    "seq": "300",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17288",
    "local_image": "images/300.png",
    "question": "\u201aAus weichem Land kamen die ersten Gastarbeiter /\nGastarbeiterinnen in die Bundesrepublik Deutschland?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Italien",
        true,
        "Italy"
      ],
      [
        "Spanien",
        false,
        "Spain"
      ],
      [
        "Portugal",
        false,
        "Portugal"
      ],
      [
        "T\u00fcrkei",
        false,
        "Turkey"
      ]
    ],
    "translated_question": "\u201cThe first guest workers came from soft land\nGuest workers in the Federal Republic of Germany?\n"
  },
  {
    "seq": "301",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17370",
    "local_image": "images/301.png",
    "question": "Welches Wappen geh\u00f6rt zum Bundesland Berlin?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1",
        false,
        "1"
      ],
      [
        "2",
        false,
        "2"
      ],
      [
        "3",
        false,
        "3"
      ],
      [
        "4",
        true,
        "4"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which coat of arms belongs to the federal state of Berlin?\n\n"
  },
  {
    "seq": "302",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17326",
    "local_image": "images/302.png",
    "question": "Welches ist ein Bezirk von Berlin?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Altona",
        false,
        "Altona"
      ],
      [
        "Prignitz",
        false,
        "Prignitz"
      ],
      [
        "Pankow",
        true,
        "Pankow"
      ],
      [
        "Mecklenburgische Seenplatte",
        false,
        "Mecklenburg Lake District"
      ]
    ],
    "translated_question": "What is a district of Berlin?\n"
  },
  {
    "seq": "303",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17495",
    "local_image": "images/303.png",
    "question": "F\u00fcr wie viele Jahre wird das Landesparlament in Berlin gew\u00e4hlt ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "3",
        false,
        "3"
      ],
      [
        "4",
        false,
        "4"
      ],
      [
        "5",
        true,
        "5"
      ],
      [
        "6",
        false,
        "6"
      ]
    ],
    "translated_question": "How many years will the Land Parliament be elected in Berlin?\n"
  },
  {
    "seq": "304",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17490",
    "local_image": "images/304.png",
    "question": "Ab welchem Alter darf man in Berlin bei Kommunalwahlen (Wahl\nder Bezirksverordnetenversammiung) w\u00e4hlen?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "14",
        false,
        "14"
      ],
      [
        "16",
        true,
        "16"
      ],
      [
        "18",
        false,
        "18"
      ],
      [
        "20",
        false,
        "20"
      ]
    ],
    "translated_question": "From what age can you choose in Berlin (choice)\nof the District Orders) choose?\n"
  },
  {
    "seq": "305",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17472",
    "local_image": "images/305.png",
    "question": "Weiche Farben hat die Landesflagge von Berlin?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "blau-wei\u00df-rot",
        false,
        "blue-white red"
      ],
      [
        "wei\u00df-rot",
        true,
        "white-red"
      ],
      [
        "gr\u00fcn-wei\u00df-rot",
        false,
        "green-white-red"
      ],
      [
        "schwarz-gold",
        false,
        "black-gold"
      ]
    ],
    "translated_question": "The national flag of Berlin has soft colors?\n"
  },
  {
    "seq": "306",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17562",
    "local_image": "images/306.png",
    "question": "Wo k\u00f6nnen Sie sich in Berlin \u00fcber politische Themen informieren ?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
        false,
        "at the municipal office"
      ],
      [
        "bei den Kirchen",
        false,
        "in the Churches"
      ],
      [
        "bei der Verbraucherzentrale",
        false,
        "at the consumer centre"
      ],
      [
        "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung",
        true,
        "at the national headquarters for political education"
      ]
    ],
    "translated_question": "Where can you inform yourself about political issues in Berlin?\n"
  },
  {
    "seq": "307",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17514",
    "local_image": "images/307.png",
    "question": "Welches Bundesland ist ein Stadtstaat?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Berlin",
        true,
        "Berlin"
      ],
      [
        "Saarland",
        false,
        "Saarland"
      ],
      [
        "Brandenburg",
        false,
        "Brandenburg"
      ],
      [
        "Hessen",
        false,
        "Eat"
      ]
    ],
    "translated_question": "What state is a city state?\n"
  },
  {
    "seq": "308",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17437",
    "local_image": "images/308.png",
    "question": "Welches Bundesland ist Berlin?\n\n",
    "possible_answers": [
      [
        "1",
        false,
        "1"
      ],
      [
        "2",
        false,
        "2"
      ],
      [
        "3",
        false,
        "3"
      ],
      [
        "4",
        true,
        "4"
      ]
    ],
    "translated_question": "Which country is Berlin?\n\n"
  },
  {
    "seq": "309",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17344",
    "local_image": "images/309.png",
    "question": "Wie nennt man den Regierungschef die Regierungschefin des\nStadtstaates Berlin?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Ministerpr\u00e4sident/ Ministerpr\u00e4sidentin",
        false,
        "Prime Minister/ Prime Minister"
      ],
      [
        "Oberb\u00fcrgermeister/ Oberb\u00fcrgermeisterin",
        false,
        "Mayor/Mayor"
      ],
      [
        "Pr\u00e4sident/ Pr\u00e4sidentin des Senats",
        false,
        "President/President of the Senate"
      ],
      [
        "Regierender B\u00fcrgermeister/ Regierende B\u00fcrgermeisterin",
        true,
        "Regulatory Mayor/ Regulatory Mayor"
      ]
    ],
    "translated_question": "How to call the Head of Government\nCity State Berlin?\n"
  },
  {
    "seq": "310",
    "image_src": "https://oet.bamf.de/ords/oetut/f?p=514:30::APPLICATION_PROCESS%3Dshow_pag_bild:::F514_PAG_THUMBNAIL,F514_PAG_BILD:,17254",
    "local_image": "images/310.png",
    "question": "Weichen Senator / weiche Senatorin hat Berlin nicht?\n",
    "possible_answers": [
      [
        "Finanzsenator / Finanzsenatorin",
        false,
        "Financial Senator / Financial Senator"
      ],
      [
        "Innensenator / Innensenatorin",
        false,
        "inner senator / inner senator"
      ],
      [
        "Senator / Senatorin f\u00fcr Au\u00dfenbeziehungen",
        true,
        "Senator for External Relations"
      ],
      [
        "Justizsenator / Justizsenatorin",
        false,
        "Justice Senator / Justice Senator"
      ]
    ],
    "translated_question": "Soft senator / soft senator doesn't have Berlin?\n"
  }
]
